# Chinese translations for genie-toolkit package.
# Copyright (C) 2021 THE genie-toolkit'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the genie-toolkit package.
# Facebook MBART <mbart@facebook.ai>, 2021.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: genie-toolkit 0.8.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-10-13 15:21-0700\n"
"PO-Revision-Date: 2021-10-13 15:21-0700\n"
"Last-Translator: Facebook MBART <mbart@facebook.ai>\n"
"Language-Team: Chinese\n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: lib/dialogue-agent/card-output/card-formatter.ts:70
msgid "N/A"
msgstr "不准"

#: lib/dialogue-agent/card-output/format_objects.ts:175
msgid "Link: ${title} <${link}>"
msgstr "链接 ${title} <${link}>"

#: lib/dialogue-agent/card-output/format_objects.ts:218
msgid "Sound effect: ${name}"
msgstr "音效 ${name}"

#: lib/dialogue-agent/card-output/format_objects.ts:258
msgid "Media: ${url}"
msgstr "媒体 ${url}"

#. TRANSLATORS: this is a regular expression that should match commands that
#. "look like questions" - and thus are candidate for lookup in the FAQ
#. database
#: lib/dialogue-agent/handlers/faq.ts:73
msgid "^(what|who|where|when|why|how)|\\?\\s*$"
msgstr "^ (什么|谁|在哪里|什么时候|为什么|如何)|\\?\\s*$"

#: lib/dialogue-agent/handlers/thingtalk.ts:372
#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:281
msgid "Sorry I couldn't help on that."
msgstr "对不起,我不能帮忙。"

#: lib/dialogue-agent/handlers/thingtalk.ts:428
msgid "Did you mean ${command}?"
msgstr "你的意思是 ${command}"

#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:219
msgid ""
"Syntax error {at ${error.fileName}|} {line ${error.lineNumber}|}: "
"${error.message}"
msgstr ""
"语法错误 {以 ${error.fileName}|} {线 ${error.lineNumber}|} : ${error.message}"

#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:261
msgid ""
"Sorry, I cannot contact the Genie service. Please check your Internet "
"connection and try again later."
msgstr "对不起, 我无法联系天才服务. 请检查您的互联网连接并稍后再试一次"

#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:264
msgid ""
"Sorry, there seems to be a problem with the Genie service at the moment. "
"Please try again later."
msgstr "对不起, 现在似乎有问题, 请稍后再试一次"

#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:400
msgid "Sorry, I had an error processing your command: ${error}."
msgstr "对不起,我处理您的命令时出了错误 ${error}"

#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:404
msgid "Sorry, that did not work: ${error}."
msgstr "对不起,没成功 ${error}"

#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:428
msgid "Please answer yes or no."
msgstr "请回答是的或不的。"

#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:430
msgid "Could you choose one of the following?"
msgstr "你能选哪一个"

#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:433
msgid "Could you give me a measurement?"
msgstr "你能给我一个测量吗"

#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:435
msgid "Could you give me a number?"
msgstr "你能给我一个号码 吗"

#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:437
msgid "Could you give me a date?"
msgstr "你能给我约会吗"

#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:439
msgid "Could you give me a time of day?"
msgstr "你能给我一个时间吗"

#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:441
msgid "Could you upload a picture?"
msgstr "你能上传一张照片 吗"

#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:443
msgid "Could you give me a place?"
msgstr "你能给我一个地方吗"

#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:445
msgid "Could you give me a phone number?"
msgstr "你能给我一个电话号码 吗"

#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:447
msgid "Could you give me an email address?"
msgstr "你能给我一个电子邮件地址吗"

#. ValueCategory.RawString puts us in raw mode,
#. so we accept almost everything
#. but this will happen if the user clicks a button
#. or upload a picture
#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:453
msgid ""
"Which is interesting, because I'll take anything at all. Just type your "
"mind!"
msgstr "那很有趣,因为我会拿任何东西,只要打一下你的脑子吧"

#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:460
msgid "Sorry, I did not understand that: ${error}. Can you rephrase it?"
msgstr "对不起,我不明白 ${error} 你能改写吗"

#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:464
msgid "Sorry, I did not understand that. Can you rephrase it?"
msgstr "对不起, 我不明白. 你能改一下 吗"

#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:468
msgid "Sorry, I did not understand that: ${error}."
msgstr "对不起,我没有理解 ${error}"

#: lib/dialogue-agent/dialogue-loop.ts:470
msgid "Sorry, I did not understand that."
msgstr "对不起,我不明白。"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:116
msgid "Sign up for Genie"
msgstr "加入《天才》"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:127
msgid "To use this command you must first create a personal Genie account."
msgstr "要使用此命令,你必须首先创建一个个人的天才帐户。"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:137
msgid ""
"To receive notifications you must first create a personal Genie account."
msgstr "要接收通知,你必须首先创建一个个人的天才帐户。"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:148
msgid ""
"I cannot find any ${name} ${device} device. Which device do you want to use?"
msgstr "我找不到 ${name} ${device} 设备。你想要使用哪个设备"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:152
msgid ""
"You have multiple {${name}| }${device} devices. Which one do you want to "
"use?"
msgstr "你有多个 {${name}|} ${device} 设备,你想要用哪一种"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:156
msgid "Multiple contacts match “${name}”. Who do you mean?"
msgstr "多重联络匹配“ ${name} ”“你的意思是谁"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:165
#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:185
#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:201
msgid "You need to enable ${device} before you can use that command."
msgstr "需要启用 ${device} 在你使用该命令之前。"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:168
#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:212
#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:219
msgid "Configure ${device}"
msgstr "配置 ${device}"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:179
msgid "Sorry, to use ${device}, you must create a personal Almond account."
msgstr "对不起,用 ${device} ,必须创建个人的杏仁帐户。"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:189
msgid ""
"You do not have a ${device} configured. You will need to enable ${choices} "
"before you can use that command."
msgstr "你没有 ${device} 已配置。您需要启用 ${choices} 在你使用那个命令之前。"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:194
msgid ""
"You do not have a ${device} configured. You will need to configure it inside"
" your ${factory} before you can use that command."
msgstr "你没有 ${device} 配置了。您需要在您的 ${factory} 在你使用这个命令之前。"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:216
msgid "Configure a new skill"
msgstr "配置新的技能"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:254
msgid "No contact matches “${name}”."
msgstr "没有联系人匹配“ ${name} ”。"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:260
msgid "Who do you want to contact?"
msgstr "你想与谁联系"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:341
msgid "Sorry, I cannot find any ${entity_type} matching “${name}”."
msgstr "对不起,我找不到 ${entity_type} 相匹配“ ${name} ”。"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:381
msgid "Sorry, I cannot find any location matching “${location}”."
msgstr "对不起, 我找不到任何匹配的位置 ${location} ”。"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:416
msgid "What is your phone number?"
msgstr "你的电话号码是多少"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:438
msgid ""
"You must verify your email address by clicking the verification link before "
"you can use it to receive notifications."
msgstr "要使用验证链接来接收通知,你必须通过点击验证链接来验证你的电子邮件地址。"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:443
msgid "What is your email address?"
msgstr "你的电子邮件地址是什么"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:452
msgid ""
"Thank you! Please verify your email address by clicking the verification "
"link before continuing."
msgstr "谢谢! 继续前请点击验证链接来验证您的电子邮件地址"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:493
msgid "Where are you now?"
msgstr "你现在在哪儿"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:497
msgid "What is your home address?"
msgstr "你的住址是 什么"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:501
msgid "What is your work address?"
msgstr "你的工作地址是什么"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:505
msgid "What time does your morning begin?"
msgstr "你的早晨什么时候开始"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:509
msgid "What time does your evening begin?"
msgstr "晚上什么时候开始"

#: lib/dialogue-agent/execution_dialogue_agent.ts:572
msgid "How would you like to be notified?"
msgstr "您希望怎样才能得到通知"

#: lib/engine/apps/app_executor.ts:232
msgid "This app has no description"
msgstr "这个应用程序没有说明"

#: lib/engine/index.ts:497
msgid "Unknown device"
msgstr "未知设备"

#: lib/engine/index.ts:498
msgid "Description not available"
msgstr "描述不可用"

#: lib/i18n/default.ts:508 lib/utils/thingtalk/describe.ts:209
#: lib/templates/constants.genie.out.ts:85
msgid "today"
msgstr "今天"

#: lib/i18n/default.ts:514 lib/templates/constants.genie.out.ts:86
msgid "yesterday"
msgstr "昨天"

#: lib/i18n/default.ts:520 lib/templates/constants.genie.out.ts:88
msgid "tomorrow"
msgstr "明天"

#: lib/i18n/default.ts:525
msgid "last ${weekday}"
msgstr "最后 ${weekday}"

#: lib/i18n/default.ts:525
msgid "next ${weekday}"
msgstr "最后 ${weekday}"

#: lib/i18n/default.ts:564
msgid "${date} at ${time}"
msgstr "${date} 以 ${time}"

#: lib/i18n/default.ts:655
msgid "[Latitude: ${latitude} deg, Longitude: ${longitude} deg]"
msgstr "[纬度 ${latitude} 度, 长度 ${longitude} 度]"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:141
#: lib/templates/constants.genie.out.ts:356
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:439
msgid "here"
msgstr "在这里"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:143
#: lib/templates/constants.genie.out.ts:362
msgid "home"
msgstr "家"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:145
#: lib/templates/constants.genie.out.ts:365
msgid "work"
msgstr "工作"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:165
msgid "the morning"
msgstr "早上"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:167
msgid "the evening"
msgstr "晚上"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:178 lib/templates/constants.genie.out.ts:84
msgid "now"
msgstr "现在"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:182 lib/utils/thingtalk/describe.ts:218
#: lib/templates/constants.genie.out.ts:97
msgid "this year"
msgstr "今年"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:188
msgid "1"
msgstr "第一"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:190 lib/utils/thingtalk/describe.ts:228
msgid "start of day"
msgstr "白天开始"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:191
msgid "${time} on day ${day} of ${month} , ${year}"
msgstr "${time} 当日 ${day} 的 ${month} , ${year}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:197
msgid "this millisecond"
msgstr "这个毫秒"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:200
msgid "this second"
msgstr "这个秒"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:203
msgid "this minute"
msgstr "这个时刻"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:206
msgid "this hour"
msgstr "这个小时"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:212 lib/templates/constants.genie.out.ts:95
msgid "this week"
msgstr "本周"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:215 lib/templates/constants.genie.out.ts:96
msgid "this month"
msgstr "这个月"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:224
msgid "the start of ${unit}"
msgstr "开始时 ${unit}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:226
msgid "the end of ${unit}"
msgstr "最后 ${unit}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:230
msgid "${time} on ${weekday}"
msgstr "${time} 上 ${weekday}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:256
msgid "{them [plural=other]|it [plural=one]}"
msgstr "{他们 [plural=other]|它 [plural=one]}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:258 lib/utils/thingtalk/describe.ts:517
msgid "the ${name} [plural=name[plural]]"
msgstr "该项 ${name} [plural=name[plural]]"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:267
msgid "${offset} past ${base}"
msgstr "${offset} 过去 ${base}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:269
msgid "${offset} before ${base}"
msgstr "${offset} 之前 ${base}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:278
msgid "${lhs} plus ${rhs}"
msgstr "${lhs} 加 ${rhs}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:280
msgid "${lhs} minus ${rhs}"
msgstr "${lhs} 减 ${rhs}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:282
msgid "${lhs} times ${rhs}"
msgstr "${lhs} 时间 ${rhs}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:284
msgid "${lhs} divided by ${rhs}"
msgstr "${lhs} 分开 ${rhs}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:286
msgid "${lhs} modulo ${rhs}"
msgstr "${lhs} 模組 ${rhs}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:288
msgid "${lhs} to the power of ${rhs}"
msgstr "${lhs} 到 ${rhs}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:290
msgid "the distance between ${lhs} and ${rhs}"
msgstr "介于 ${lhs} 和 ${rhs}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:292
msgid "the maximum ${arg}"
msgstr "最高 ${arg}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:294
msgid "the minimum ${arg}"
msgstr "最低限度 ${arg}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:296
msgid "the average ${arg}"
msgstr "平均值 ${arg}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:298
msgid "the total ${arg}"
msgstr "总数 ${arg}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:300
msgid "the number of ${arg}"
msgstr "数目 ${arg}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:303 lib/utils/thingtalk/describe.ts:308
msgid "${time} today"
msgstr "${time} 今日"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:313
msgid "${time} tomorrow"
msgstr "${time} 明天"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:328
#: lib/templates/constants.genie.out.ts:196
msgid "${time} on ${date}"
msgstr "${time} 上 ${date}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:336
msgid "${value} for which ${filter}"
msgstr "${value} 为该项服务 ${filter}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:342
msgid "the ${field} of ${value}"
msgstr "该 ${field} 的 ${value}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:351
#: lib/templates/constants.genie.out.ts:395
msgid "the selection on the screen"
msgstr "屏幕上的选择"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:361
msgid "the program ID"
msgstr "程序ID"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:363
msgid "the device type"
msgstr "设备类型"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:365
msgid "the requester"
msgstr "请求者"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:367
msgid "the result"
msgstr "结果"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:403 lib/utils/thingtalk/describe.ts:537
msgid "true"
msgstr "真"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:403 lib/utils/thingtalk/describe.ts:539
msgid "false"
msgstr "真"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:452
msgid ""
"${op_key:select:             not_contains {${argcanonical} do not contain "
"${value}}             contains {${argcanonical} contain ${value}}"
"             not_substr {${argcanonical} does not contain ${value}}"
"             substr {${argcanonical} contains ${value}}             "
"not_in_array {${argcanonical} is none of ${value}}             in_array "
"{${argcanonical} is any of ${value[list_type=disjunction]}}             "
"not_rev_substr {${argcanonical} is not contained in ${value}}             "
"rev_substr {${argcanonical} is contained in ${value}}             "
"not_starts_with {${argcanonical} does not start with ${value}}             "
"starts_with {${argcanonical} starts with ${value}}             not_ends_with"
" {${argcanonical} does not end with ${value}}             ends_with "
"{${argcanonical} ends with ${value}}             not_prefix_of "
"{${argcanonical} is not a prefix of ${value}}             prefix_of "
"{${argcanonical} is a prefix of ${value}}             not_suffix_of "
"{${argcanonical} is not a suffix of ${value}}             suffix_of "
"{${argcanonical} is a suffix of ${value}}             not_eq "
"{${argcanonical} is not equal to ${value}}             eq {${argcanonical} "
"is equal to ${value}}             not_geq {${argcanonical} is less than "
"${value}}             geq {${argcanonical} is greater than or equal to "
"${value}}             not_leq {${argcanonical} is greater than ${value}}"
"             leq {${argcanonical} is less than or equal to ${value}}"
"             not_before {${argcanonical} is after ${value}}             "
"before {${argcanonical} is before ${value}}             not_after "
"{${argcanonical} is before ${value}}             after {${argcanonical} is "
"after ${value}}         }"
msgstr ""
"${op_key:select: not_contains {${argcanonical} do not contain ${value} } "
"contains { ${argcanonical} contain ${value} } not_substr { ${argcanonical} "
"does not contain ${value} } substr { ${argcanonical} contains ${value} } "
"not_in_array { ${argcanonical} is none of ${value} } in_array { "
"${argcanonical} is any of ${value[list_type=disjunction]} } not_rev_substr {"
" ${argcanonical} is not contained in ${value} } rev_substr { ${argcanonical}"
" is contained in ${value} } not_starts_with { ${argcanonical} does not start"
" with ${value} } starts_with { ${argcanonical} starts with ${value} } "
"not_ends_with { ${argcanonical} does not end with ${value} } ends_with { "
"${argcanonical} ends with ${value} } not_prefix_of { ${argcanonical} is not "
"a prefix of ${value} } prefix_of { ${argcanonical} is a prefix of ${value} }"
" not_suffix_of { ${argcanonical} is not a suffix of ${value} } suffix_of { "
"${argcanonical} is a suffix of ${value} } not_eq { ${argcanonical} is not "
"equal to ${value} } eq { ${argcanonical} is equal to ${value} } not_geq { "
"${argcanonical} is less than ${value} } geq { ${argcanonical} is greater "
"than or equal to ${value} } not_leq { ${argcanonical} is greater than "
"${value} } leq { ${argcanonical} is less than or equal to ${value} } "
"not_before { ${argcanonical} is after ${value} } before { ${argcanonical} is"
" before ${value} } not_after { ${argcanonical} is before ${value} } after { "
"${argcanonical} is after ${value} } }"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:553
msgid "any value of ${argcanonical} is acceptable"
msgstr "任何值 ${argcanonical} 可以接受"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:558
msgid "${lhs} ${op} ${rhs}"
msgstr "${lhs} ${op} ${rhs}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:567
msgid "not ${expr}"
msgstr "不 ${expr}"

#. queries.get_time.canonical[0]
#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:572
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:50
msgid "current time"
msgstr "当前时间"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:577
msgid "my location"
msgstr "我的位置"

#. common case
#. common case 2
#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:584 lib/utils/thingtalk/describe.ts:597
msgid "the ${param} of the ${expr}"
msgstr "该 ${param} 的 ${expr}"

#. general case
#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:609
msgid "for the ${expr} , ${filter}"
msgstr "为 ${expr} , ${filter}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:931
msgid ""
"${input_param[pos]:select:                     base {${invocation} with "
"${input_param} [plural=invocation[plural]]}                     property "
"{${invocation} with ${input_param} [plural=invocation[plural]]}"
"                     reverse_property {${invocation} that "
"${invocation[plural]:select:one{is}other{are}} ${input_param} "
"[plural=invocation[plural]]}                    verb {${invocation} that "
"${invocation[plural]:select:one{${input_param[plural=one]}}other{${input_param[plural=other]}}}"
" [plural=invocation[plural]]}                     adjective {${input_param} "
"${invocation} [plural=invocation[plural]]}                     passive_verb "
"{${invocation} ${input_param} [plural=invocation[plural]]}"
"                     preposition {${invocation} ${input_param} "
"[plural=invocation[plural]]}                 }"
msgstr ""
"${input_param[pos]:select: base {${invocation} with ${input_param} "
"[plural=invocation[plural]] } property { ${invocation} with ${input_param} "
"[plural=invocation[plural]] } reverse_property { ${invocation} that "
"${invocation[plural]:select:one{is} other { are } } ${input_param} "
"[plural=invocation[plural]] } verb { ${invocation} that "
"${invocation[plural]:select:one{${input_param[plural=one]} } other { "
"${input_param[plural=other]} } } [plural=invocation[plural]] } adjective { "
"${input_param} ${invocation} [plural=invocation[plural]] } passive_verb { "
"${invocation} ${input_param} [plural=invocation[plural]] } preposition { "
"${invocation} ${input_param} [plural=invocation[plural]] } }"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:942
msgid ""
"${input_param[pos]:select:                     base {${invocation} and "
"${input_param} [plural=invocation[plural]]}                     property "
"{${invocation} and ${input_param} [plural=invocation[plural]]}"
"                     reverse_property {${invocation} and "
"${invocation[plural]:select:one{is}other{are}} ${input_param} "
"[plural=invocation[plural]]}                    verb {${invocation} and "
"${input_param} [plural=invocation[plural]]}                     adjective "
"{${input_param} ${invocation} [plural=invocation[plural]]}"
"                     passive_verb {${invocation} ${input_param} "
"[plural=invocation[plural]]}                     preposition {${invocation} "
"${input_param} [plural=invocation[plural]]}                 }"
msgstr ""
"${input_param[pos]:select: base {${invocation} and ${input_param} "
"[plural=invocation[plural]] } property { ${invocation} and ${input_param} "
"[plural=invocation[plural]] } reverse_property { ${invocation} and "
"${invocation[plural]:select:one{is} other { are } } ${input_param} "
"[plural=invocation[plural]] } verb { ${invocation} and ${input_param} "
"[plural=invocation[plural]] } adjective { ${input_param} ${invocation} "
"[plural=invocation[plural]] } passive_verb { ${invocation} ${input_param} "
"[plural=invocation[plural]] } preposition { ${invocation} ${input_param} "
"[plural=invocation[plural]] } }"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:965
msgid ""
"${index:ordinal:                     =1 {the last ${query}}"
"                    =2 {the second to last ${query}}                    one "
"{the ${index}st last ${query}}                    two {the ${index}nd last "
"${query}}                    few {the ${index}rd last ${query}}"
"                    other {the ${index}th last ${query}}                }"
msgstr ""
"${index:ordinal: =1 {the last ${query} } =2 { the second to last ${query} } "
"one { the ${index} st last ${query} } two { the ${index} nd last ${query} } "
"few { the ${index} rd last ${query} } other { the ${index} th last ${query} "
"} }"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:974
msgid ""
"${index:ordinal:                     =1 {the first ${query}}"
"                    =2 {the second ${query}}                    =3 {the "
"third ${query}}                    one {the ${index}st ${query}}"
"                    two {the ${index}nd ${query}}                    few "
"{the ${index}rd ${query}}                    other {the ${index}th ${query}}"
"                }"
msgstr ""
"${index:ordinal: =1 {the first ${query} } =2 { the second ${query} } =3 { "
"the third ${query} } one { the ${index} st ${query} } two { the ${index} nd "
"${query} } few { the ${index} rd ${query} } other { the ${index} th ${query}"
" } }"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:985
msgid "the ${query} with index ${index}"
msgstr "该项 ${query} 索引 ${index}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:995 lib/utils/thingtalk/describe.ts:1117
msgid "${query} such that ${filter} [plural=query[plural]]"
msgstr "${query} 这样 ${filter} [plural=query[plural]]"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1093
msgid ""
"${filter[pos]:select:                     base {${table} that "
"${table[plural]:select:one{has}other{have}} ${filter} "
"[plural=table[plural]]}                     property {${table} that "
"${table[plural]:select:one{has}other{have}} ${filter} "
"[plural=table[plural]]}                     reverse_property {${table} that "
"${table[plural]:select:one{is}other{are}} ${filter} [plural=table[plural]]}"
"                    verb {${table} that "
"${table[plural]:select:one{${filter[plural=one]}}other{${filter[plural=other]}}}"
" [plural=table[plural]]}                     adjective {${filter} ${table} "
"[plural=table[plural]]}                     passive_verb {${table} ${filter}"
" [plural=table[plural]]}                     preposition {${table} ${filter}"
" [plural=table[plural]]}                 }"
msgstr ""
"${filter[pos]:select: base {${table} that ${table[plural]:select:one{has} "
"other { have } } ${filter} [plural=table[plural]] } property { ${table} that"
" ${table[plural]:select:one{has} other { have } } ${filter} "
"[plural=table[plural]] } reverse_property { ${table} that "
"${table[plural]:select:one{is} other { are } } ${filter} "
"[plural=table[plural]] } verb { ${table} that "
"${table[plural]:select:one{${filter[plural=one]} } other { "
"${filter[plural=other]} } } [plural=table[plural]] } adjective { ${filter} "
"${table} [plural=table[plural]] } passive_verb { ${table} ${filter} "
"[plural=table[plural]] } preposition { ${table} ${filter} "
"[plural=table[plural]] } }"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1104
msgid ""
"${filter[pos]:select:                     base {${table} and "
"${table[plural]:select:one{has}other{have}} ${filter} "
"[plural=table[plural]]}                     property {${table} and "
"${table[plural]:select:one{has}other{have}} ${filter} "
"[plural=table[plural]]}                     reverse_property {${table} and "
"${table[plural]:select:one{is}other{are}} ${filter} [plural=table[plural]]}"
"                    verb {${table} and ${filter} [plural=table[plural]]}"
"                     adjective {${filter} ${table} [plural=table[plural]]}"
"                     passive_verb {${table} ${filter} "
"[plural=table[plural]]}                     preposition {${table} ${filter} "
"[plural=table[plural]]}                 }"
msgstr ""
"${filter[pos]:select: base {${table} and ${table[plural]:select:one{has} "
"other { have } } ${filter} [plural=table[plural]] } property { ${table} and "
"${table[plural]:select:one{has} other { have } } ${filter} "
"[plural=table[plural]] } reverse_property { ${table} and "
"${table[plural]:select:one{is} other { are } } ${filter} "
"[plural=table[plural]] } verb { ${table} and ${filter} "
"[plural=table[plural]] } adjective { ${filter} ${table} "
"[plural=table[plural]] } passive_verb { ${table} ${filter} "
"[plural=table[plural]] } preposition { ${table} ${filter} "
"[plural=table[plural]] } }"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1134
msgid "the ${param} of ${query}"
msgstr "该 ${param} 的 ${query}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1142
msgid "the number of ${query[plural=other]}"
msgstr "数目 ${query[plural=other]}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1150
msgid "the average ${param} in ${query[plural=other]}"
msgstr "平均 ${param} 内 ${query[plural=other]}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1153
msgid "the minimum ${param} in ${query[plural=other]}"
msgstr "最低限度 ${param} 内 ${query[plural=other]}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1156
msgid "the maximum ${param} in ${query[plural=other]}"
msgstr "最大 ${param} 内 ${query[plural=other]}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1159
msgid "the sum of the ${param} in ${query[plural=other]}"
msgstr "的总数 ${param} 内 ${query[plural=other]}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1162
msgid "the number of ${param[plural=other]} in ${query[plural=other]}"
msgstr "数目 ${param[plural=other]} 内 ${query[plural=other]}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1180
msgid "the ${query[plural=one]} with the minimum ${param} [plural=one]"
msgstr "该项 ${query[plural=one]} 最小限额 ${param} [plural=one]"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1185
msgid "the ${query[plural=one]} with the maximum ${param} [plural=one]"
msgstr "该 ${query[plural=one]} 最大值 ${param} [plural=one]"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1197
msgid ""
"the ${limit} ${query[plural=other]} with the minimum ${param} [plural=other]"
msgstr "该 ${limit} ${query[plural=other]} 最低限度 ${param} [plural=other]"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1203
msgid ""
"the ${limit} ${query[plural=other]} with the maximum ${param} [plural=other]"
msgstr "该 ${limit} ${query[plural=other]} 最大 ${param} [plural=other]"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1211
msgid "the ${query} sorted by increasing ${param} [plural=query[plural]]"
msgstr "该 ${query} 通过增加排序 ${param} [plural=query[plural]]"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1216
msgid "the ${query} sorted by decreasing ${param} [plural=query[plural]]"
msgstr "该 ${query} 按减少排序 ${param} [plural=query[plural]]"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1225
msgid ""
"${indices.length:plural:                one {element ${indices} of the "
"${query} [plural=one]}                other {elements ${indices} of the "
"${query} [plural=other]}            }"
msgstr ""
"${indices.length:plural: one {element ${indices} 的 ${query} [plural=one] } "
"其他 { 元素 ${indices} 的 ${query} [plural=other] } }"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1235
msgid "the first ${limit} ${query[plural=other]} [plural=other]"
msgstr "第一个 ${limit} ${query[plural=other]} [plural=other]"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1240
msgid "the last ${limit} ${query[plural=other]} [plural=other]"
msgstr "最后一个 ${limit} ${query[plural=other]} [plural=other]"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1245
msgid ""
"${limit} elements starting from ${base} of the ${query[plural=other]} "
"[plural=other]"
msgstr "${limit} 始于 ${base} 的 ${query[plural=other]} [plural=other]"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1283
msgid ""
"${frequency:plural:                =1 {every ${interval}}                =2 "
"{twice every ${interval}}                other {${frequency} times every "
"${interval}}            } starting ${base}"
msgstr ""
"${frequency:plural: =1 {every ${interval} } =2 { 每隔两次 ${interval} } 其他 { "
"${frequency} 每隔一次 ${interval} } } 开始 ${base}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1293
msgid ""
"${frequency:plural:                =1 {every ${interval}}                =2 "
"{twice every ${interval}}                other {${frequency} times every "
"${interval}}            }"
msgstr ""
"${frequency:plural: =1 {every ${interval} } =2 { 每隔两次 ${interval} } 其他 { "
"${frequency} 每次 ${interval} } }"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1309
msgid "every day at ${time} until ${expiration}"
msgstr "每天 ${time} 直到 ${expiration}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1314
msgid "every day at ${time}"
msgstr "每天 ${time}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1323
msgid "at ${date}"
msgstr "以 ${date}"

#. try both plural forms, but prefer the plural if available
#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1344
msgid ""
"when {there are new ${table[plural=other]}|${table[plural=one]} changes} if "
"${filter}"
msgstr "什么时候 {有新的 ${table[plural=other]}|${table[plural=one]} 更改} 若 ${filter}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1349
msgid "when the ${table[plural=one]} changes if ${filter}"
msgstr "时 ${table[plural=one]} 如果更改 ${filter}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1356
msgid ""
"when {there are new ${table[plural=other]}|${table[plural=one]} changes}"
msgstr "什么时候 {新的 ${table[plural=other]}|${table[plural=one]} 更改}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1360
msgid "when the ${table[plural=one]} changes"
msgstr "如:当 ${table[plural=one]} 更改"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1366
msgid "${stream} and it becomes true that ${filter}"
msgstr "${stream} 事实是 ${filter}"

#. FIXME should flip projection of a monitor and push down to a table
#. (only when describing)
#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1373
msgid "${stream} , the ${param}"
msgstr "${stream} ,即 ${param}"

#. try both plural forms, but prefer the plural if available
#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1397
msgid "get {${query[plural=other]}|${query[plural=one]}}"
msgstr "得到 {${query[plural=other]}|${query[plural=one]}}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1399
msgid "get the ${query[plural=one]}"
msgstr "获取 ${query[plural=one]}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1414
msgid "do the following : ${stream} , ${queries} , and then ${action}"
msgstr "采取下列措施 ${stream} , ${queries} ,然后 ${action}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1420
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:107
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:108
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:109
msgid "${action} ${stream}"
msgstr "${action} ${stream}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1425
msgid "notify you ${stream}"
msgstr "通知你 ${stream}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1425 lib/templates/basic.genie.out.ts:81
#: lib/templates/basic.genie.out.ts:88 lib/templates/commands.genie.out.ts:408
msgid "notify me ${stream}"
msgstr "通知你 ${stream}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1431
msgid "${queries} , and then ${action}"
msgstr "${queries} ,然后 ${action}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1436
msgid "${query} and then ${action}"
msgstr "${query} 然后 ${action}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1455
msgid "let ${name} be ${value}"
msgstr "让 ${name} 是的,是的 ${value}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1469
msgid "tell ${principal} : ${command}"
msgstr "说 ${principal} : ${command}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1529
msgid "${confirm} if ${filter} [plural=confirm[plural]]"
msgstr "${confirm} 如 ${filter} [plural=confirm[plural]]"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1553
msgid "your clock"
msgstr "你的钟"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1555
msgid "send you messages , configure new accounts and open links"
msgstr "发送邮件,配置新帐户,打开链接"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1561
msgid "your ${device}"
msgstr "你的 ${device}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1563
msgid "perform any action on your ${device}"
msgstr "对您的任何行为 ${device}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1573
msgid "anyone"
msgstr "任何人"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1581
msgid "anyone in the ${group} group"
msgstr "所有成员 ${group} 小组"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1585
msgid "if ${filter} , the requester"
msgstr "如 ${filter} ,请求者"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1595
msgid "${principal} is allowed to perform any action"
msgstr "${principal} 允许执行任何行动"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1599
msgid "${principal} is allowed to ${action}"
msgstr "${principal} 被允许 ${action}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1606
msgid "${principal} is allowed to read all your data"
msgstr "${principal} 允许读取您的所有数据"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1610
msgid ""
"${principal} is allowed to read all your data and then perform any action "
"with it"
msgstr "${principal} 可以读取您的所有数据并执行任何操作"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1614
msgid ""
"${principal} is allowed to read all your data and then use it to ${action}"
msgstr "${principal} 可以读取您的所有数据,然后使用它 ${action}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1622
msgid "${principal} is allowed to read the ${query}"
msgstr "${principal} 可读 ${query}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1627
msgid ""
"${principal} is allowed to read {${query[plural=other]}|the "
"${query[plural=one]}}"
msgstr "${principal} 允许读 {${query[plural=other]}|该 ${query[plural=one]}}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1634
msgid ""
"${principal} is allowed to read the ${query} and then perform any action "
"with it"
msgstr "${principal} 可读 ${query} 然后用它进行任何行动"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1639
msgid ""
"${principal} is allowed to read {${query[plural=other]}|the "
"${query[plural=one]}} and then perform any action with it"
msgstr ""
"${principal} 允许读 {${query[plural=other]}|该项 ${query[plural=one]}} 然后用它进行任何行动"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1646
msgid ""
"${principal} is allowed to read the ${query} and then use it to ${action}"
msgstr "${principal} 可读 ${query} 然后用它来 ${action}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1652
msgid ""
"${principal} is allowed to read {${query[plural=other]}|the "
"${query[plural=one]}} and then use it to ${action}"
msgstr ""
"${principal} 被允许读 {${query[plural=other]}|该 ${query[plural=one]}} 然后用它来 "
"${action}"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1665 lib/templates/basic.genie.out.ts:55
msgid "yes"
msgstr "是的"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1667 lib/templates/basic.genie.out.ts:63
msgid "no"
msgstr "不"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1669
msgid "I did not understand"
msgstr "我不明白"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1671
msgid "train me again"
msgstr "再训练我"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1673
msgid "go back"
msgstr "回走"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1675
msgid "show more results"
msgstr "更多结果"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1677
msgid "no action"
msgstr "没有行动"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1679
msgid "show debugging information"
msgstr "显示调试信息"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1681
msgid "maybe"
msgstr "也许"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1683 lib/templates/basic.genie.out.ts:47
msgid "cancel"
msgstr "取消"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1685 lib/templates/basic.genie.out.ts:49
msgid "stop"
msgstr "停"

#. queries.device_info.args.help.canonical;base[0]
#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1687
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:154
msgid "help"
msgstr "帮助"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1689
msgid "make a new command"
msgstr "建立新命令"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1691
msgid "wake up"
msgstr "醒来"

#: lib/utils/thingtalk/describe.ts:1702
msgid "choice number ${choice}"
msgstr "选择数 ${choice}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:64
msgid ""
"{i was thinking more of|i would like|i am looking for|do you have|can you "
"find|is there [plural=one]|are there [plural=other]|that does not sound "
"great , do you have}"
msgstr "{我更想|我想|我在寻找|你有|你可以找到|有吗 [plural=one]|有 [plural=other]|听起来不太好,你有}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:66
msgid "{the|that} ${noun} [plural=noun[plural]]"
msgstr "{该|那} ${noun} [plural=noun[plural]]"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:69
#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:71
msgid "{alright,| great!|awesome !|sounds good !|sounds good ,|perfect !}"
msgstr "{好吧|很好|太棒了|听起来不错|听起来不错|完美}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:73
msgid "{hello !|hi !}"
msgstr "{你好|嗨}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:75
msgid ""
"{i do not like that|i do not like that , do you have any other option ?}"
msgstr "{我不喜欢那样|我不喜欢,你还有别的办法吗}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:77
msgid "{i like that|yes i like that|sure i like that|sounds good}"
msgstr "{那我喜欢|是的,我喜欢|当然我喜欢|听起来不错}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:79
msgid ""
"{no|actually , no|that will not work|no , thank you|not yet|actually , not "
"yet}"
msgstr "{不|事实上,不|这种方法不会奏效|不,谢谢|还没有|其实,还没有}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:81
msgid ""
"{can you tell me more ?|can you tell me more about it ?|can you give me more"
" info ?|give me more info !|give me more information .|tell me more .}"
msgstr "{你能告诉我更多吗|你能告诉我更多吗|你能给我更多信息吗|给我更多信息|给我更多信息。|多告诉我。}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:83
msgid ""
"{would you like to {learn more|{know|hear} more about it}|are you interested"
" to hear more about it}"
msgstr "{你想吗 {更多|{知道|听} 更多关于它}|你是否愿意听更多有关它的资料}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:85
msgid "{yes|yes , please|yeah}"
msgstr "{是的|好的,请|是的}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:87
msgid "{ok {thank you|thanks} that is all i need.}"
msgstr "{好的 {谢谢你|谢谢} 这就是我所需要的。}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:89
msgid ""
"{{thank you|thanks} {,|} {that will be all|that will be all for now|this is "
"good for now|this is what i need} .|thank your for your help{!|, this is "
"what i needed.}}"
msgstr "{{谢谢|谢谢} {,|} {那将是全部|现在就这么说|现在这很好|这就是我所需要的} .|谢谢你帮忙 {!|这就是我所需要的。}}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:91
msgid ""
"{no thanks|no, thanks|no i am good thanks|no need thanks|no {thank "
"you|thanks} {,|} {this is good for now|this is all i need|that will be "
"it|this will do|that will be it for now|this will do for now|that will be "
"all}.}"
msgstr ""
"{不,谢谢|不,谢谢|不,我很好,谢谢|不用了,谢谢|不 {谢谢|谢谢} {,|} "
"{现在这很好|这就是我所需要的|那就是|这样就行|现在就这么回事|现在这会是好的|那将是一切} .}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:93
msgid ""
"{is there anything else i can help you with|can i help you with anything "
"else|do you need anything else|anything else for you today}?"
msgstr "{还有什么我能帮你的吗|我可以帮你做其他什么吗|还有什么需要吗|还有什么可以为您做吗}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:95
msgid "{sorry,|i am sorry,|}"
msgstr "{对不起|对不起|}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:97
msgid "{ok, never mind|never mind then|alright, never mind|too bad, alright}"
msgstr "{好的,不用介意|那你别介意了|好吧,别管|太糟了,好吧}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:99
msgid ""
"{which {one|1} would you recommend?|what is your favorite?|surprise me! just"
" pick one please.}"
msgstr "{它 {一个|1号} 你能推荐吗|你最喜欢什么|快点,请挑一个。}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:101
msgid ""
"{it does not matter. {|can you suggest one?}|i {do not have a|have no} "
"preference. {|what do you recommend?}|i have no preference. {please make a "
"recommendation|which {one|1} is best?}}"
msgstr ""
"{没什么关系的。 {|你能提议一个吗}|I {没有|没有} 偏好。 {|你推荐什么}|我没有偏好。 {请提出建议|这些 {一个|1號} 最好吗}}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:103
msgid ""
"{no {.|,} {can you suggest one|please make a recommendation|which {one|1} is"
" best?|you choose for me!|surprise me!}|i have no preference. please make a "
"recommendation.}"
msgstr "{不 {.|,} {你能提议一个吗|请提出建议|其中 {一个|第一} 最好的|你给我选择吧|让我吃惊}|我不偏爱,请给我推荐。}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:105
msgid ""
"{do you want|would you prefer|would you like|are you interested in|are you "
"looking for}"
msgstr "{你想吗|你想吗|你想吗|你对什么感兴趣|你正在找什么}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:107
msgid "what would you like to {know|hear}?"
msgstr "你想要什么 {知道|听}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:109
msgid "{again !|another one|do this again|do it again|do the last command}"
msgstr "{再来一次|另一个|再做一遍|再做一遍|做最后一个命令}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:111
msgid "{please|} {try again|try this again|do the last command|do it again}"
msgstr "{请|} {再试一次|再试一次|做最后一个命令|再做一次}"

#: lib/templates/dlg/shared.genie.out.ts:113
msgid ""
"{ok|great|i like that|yes i like that|sure i like that|sounds good} {,|} "
"{notify me when it changes|notify me when it changes|subscribe to "
"changes|let me know of changes|notify me of this|subscribe to this}"
msgstr ""
"{好的|伟大的|那我喜欢|是的,我喜欢|当然我喜欢|听起来不错} {,|} {更改时通知我|更改时通知我|订阅更改|让我知道变化|通知我|订阅此}"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:67
msgid "${name} is a ${info[plural=one]}"
msgstr "${name} 是 ${info[plural=one]}"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:68
msgid "${name} ${filter[plural=one]}"
msgstr "${name} ${filter[plural=one]}"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:69
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:70
msgid "${name} is ${filter[plural=one]}"
msgstr "${name} 是 ${filter[plural=one]}"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:71
msgid "${name} has ${filter[plural=one]}"
msgstr "${name} 已 ${filter[plural=one]}"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:88
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:94
msgid "the ${param} is ${v}"
msgstr "该 ${param} 是 ${v}"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:99
msgid "the ${param} are ${pair}"
msgstr "该 ${param} 是 ${pair}"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:104
msgid "the distance is ${v}"
msgstr "距离是 ${v}"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:110
msgid "${b1} and ${b2}"
msgstr "${b1} 和 ${b2}"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:112
msgid "${b1}, ${b2}"
msgstr "${b1} , ${b2}"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:114
msgid "${b1}, ${b2}, ${b3}"
msgstr "${b1} , ${b2} , ${b3}"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:138
msgid "${table}"
msgstr "${table}"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:143
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:189
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:202
msgid "the ${p} equal to ${x}"
msgstr "该 ${p} 等于 ${x}"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:145
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:146
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:160
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:183
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:184
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:207
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:208
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:213
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:214
msgid "${table} {with|having} ${filter} [plural=table[plural]]"
msgstr "${table} {与|有} ${filter} [plural=table[plural]]"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:148
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:150
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:151
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:162
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:164
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:165
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:170
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:172
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:173
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:186
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:188
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:189
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:194
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:196
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:197
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:216
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:218
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:219
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:224
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:226
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:227
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:228
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:230
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:231
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:236
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:238
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:239
msgid ""
"${table} {which|that} ${table[plural]:select:one{is}other{are}} ${filter} "
"[plural=table[plural]]"
msgstr ""
"${table} {那些|那} ${table[plural]:select:one{is} 其他 {是}} ${filter} "
"[plural=table[plural]]"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:149
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:163
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:171
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:187
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:195
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:217
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:225
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:229
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:237
msgid ""
"${table} {which|that} "
"${table[plural]:select:one{${filter[plural=one]}}other{${filter[plural=other]}}}"
" [plural=table[plural]]"
msgstr ""
"${table} {其中|那} ${table[plural]:select:one{${filter[plural=one]}} 其他 "
"{${filter[plural=other]}}} [plural=table[plural]]"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:153
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:175
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:199
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:241
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:244
msgid "${filter} ${table} [plural=table[plural]]"
msgstr "${filter} ${table} [plural=table[plural]]"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:154
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:155
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:176
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:177
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:200
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:201
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:242
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:243
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:245
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:246
msgid "${table} ${filter} [plural=table[plural]]"
msgstr "${table} ${filter} [plural=table[plural]]"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:157
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:158
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:179
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:180
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:203
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:204
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:209
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:210
msgid "${table} and ${filter} [plural=table[plural]]"
msgstr "${table} 和 ${filter} [plural=table[plural]]"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:159
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:181
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:182
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:205
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:206
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:211
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:212
msgid "${table} {and having|and with|, with} ${filter} [plural=table[plural]]"
msgstr "${table} {并且有|与|, 与} ${filter} [plural=table[plural]]"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:166
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:168
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:169
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:190
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:192
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:193
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:220
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:222
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:223
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:232
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:234
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:235
msgid ""
"${table} and ${table[plural]:select:one{is}other{are}} ${filter} "
"[plural=table[plural]]"
msgstr ""
"${table} 和 ${table[plural]:select:one{is} 其他 { 是 } } ${filter} "
"[plural=table[plural]]"

#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:167
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:191
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:221
#: lib/templates/dlg/results.genie.out.ts:233
msgid ""
"${table} and "
"${table[plural]:select:one{${filter[plural=one]}}other{${filter[plural=other]}}}"
" [plural=table[plural]]"
msgstr ""
"${table} 和 ${table[plural]:select:one{${filter[plural=one]} } 其他 { "
"${filter[plural=other]} } } [plural=table[plural]]"

#: lib/templates/dlg/coref-actions.genie.out.ts:91
#: lib/templates/dlg/coref-actions.genie.out.ts:102
msgid "would you like to ${action} ?"
msgstr "你想吗 ${action}"

#: lib/templates/dlg/coref-actions.genie.out.ts:96
msgid "would you like me to ${action}  for you ?"
msgstr "你想让我来吗 ${action} 对吗"

#: lib/templates/dlg/coref-actions.genie.out.ts:108
#: lib/templates/dlg/coref-actions.genie.out.ts:109
#: lib/templates/dlg/coref-actions.genie.out.ts:113
#: lib/templates/dlg/coref-actions.genie.out.ts:114
#: lib/templates/dlg/coref-actions.genie.out.ts:118
#: lib/templates/dlg/coref-actions.genie.out.ts:119
#: lib/templates/dlg/coref-actions.genie.out.ts:123
msgid "${ctx} ${base}"
msgstr "${ctx} ${base}"

#: lib/templates/dlg/coref-actions.genie.out.ts:110
#: lib/templates/dlg/coref-actions.genie.out.ts:115
#: lib/templates/dlg/coref-actions.genie.out.ts:120
#: lib/templates/dlg/coref-actions.genie.out.ts:135
#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:70
#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:72
msgid "${action} ${param}"
msgstr "${action} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-actions.genie.out.ts:111
#: lib/templates/dlg/coref-actions.genie.out.ts:116
#: lib/templates/dlg/coref-actions.genie.out.ts:121
#: lib/templates/dlg/coref-actions.genie.out.ts:136
#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:71
#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:79
msgid "${action} {with|having} ${param}"
msgstr "${action} {与|有} ${param}"

#: lib/templates/dlg/action-confirm.genie.out.ts:41
msgid ""
"{ok , do you want me to ${stmt}?|ok, {i am going to|you want to|you would "
"like to} ${stmt}. {do you confirm|is that it|is that correct|is that "
"right}?}"
msgstr ""
"{好的,你想让我来吗 ${stmt} ?|好吧 {我要|你想|你想} ${stmt} . {你能确认吗|就是说|是的,是的|是的,是的} ?}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:61
#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:69
msgid "${action} for you"
msgstr "${action} 对您来说"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:87
msgid "your request was completed successfully"
msgstr "您的请求已成功地完成"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:88
msgid "consider your request done !"
msgstr "考虑你的请求已经完成"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:90
msgid "${generic_action_success_phrase} . ${result}"
msgstr "${generic_action_success_phrase} . ${result}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:91
msgid "i ${action} . ${result}"
msgstr "I ${action} . ${result}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:93
msgid "${ctx} ${generic_excitement_phrase} ${result} ."
msgstr "${ctx} ${generic_excitement_phrase} ${result}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:94
msgid "${ctx} ${generic_excitement_phrase} i ${action} ."
msgstr "${ctx} ${generic_excitement_phrase} I ${action}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:95
msgid "${ctx} ${generic_excitement_phrase} ${phrase}"
msgstr "${ctx} ${generic_excitement_phrase} ${phrase}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:102
msgid "${ctx} ${generic_excitement_phrase} ${generic_action_success_phrase}"
msgstr "${ctx} ${generic_excitement_phrase} ${generic_action_success_phrase}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:104
msgid ""
"${ctx} ${notification_preamble} ${generic_excitement_phrase} ${result} ."
msgstr ""
"${ctx} ${notification_preamble} ${generic_excitement_phrase} ${result}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:105
msgid ""
"${ctx} ${notification_preamble} ${generic_excitement_phrase} i ${action} ."
msgstr ""
"${ctx} ${notification_preamble} ${generic_excitement_phrase} I ${action}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:106
msgid "${ctx} ${notification_preamble} ${generic_excitement_phrase} ${phrase}"
msgstr ""
"${ctx} ${notification_preamble} ${generic_excitement_phrase} ${phrase}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:113
msgid ""
"${ctx} ${notification_preamble} ${generic_excitement_phrase} "
"${generic_action_success_phrase}"
msgstr ""
"${ctx} ${notification_preamble} ${generic_excitement_phrase} "
"${generic_action_success_phrase}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:115
msgid "${ctx} ${msg} ."
msgstr "${ctx} ${msg}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:116
msgid ""
"${ctx} there was an unexpected error with your command . please try again "
"later or report this issue to my developers"
msgstr "${ctx} 您的命令中出现了意想不到的错误,请稍后再试一次,或报告此问题给我的开发人员"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:118
msgid "{i could not|it was not possible to} ${action} {:|because} ${ctx}"
msgstr "{我无法|不可能} ${action} {:|因为} ${ctx}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:120
msgid "would you like to try a different ${p} ?"
msgstr "你想试试另一种 ${p}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:123
msgid "would you like a different ${p} ?"
msgstr "你想换个 ${p}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:126
msgid "shall i try another ${p} ?"
msgstr "我要再试一次 ${p}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:129
msgid "how about for another ${p} ?"
msgstr "那么,另外一个呢 ${p}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:133
msgid "would you like to try a different ${p1} or ${p2} ?"
msgstr "你想试试另一种 ${p1} 或 ${p2}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:139
msgid "would you like a different ${p1} or ${p2} ?"
msgstr "你想换一种 ${p1} 或 ${p2}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:145
msgid "shall i try another ${p1} or ${p2} ?"
msgstr "我要再试一次吗 ${p1} 或 ${p2}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:151
msgid "how about for another ${p1} or ${p2} ?"
msgstr "那么,另外一个 ${p1} 或 ${p2}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:158
msgid "${ctx} ."
msgstr "${ctx}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:160
msgid "${sorry_preamble} ${ctx} ."
msgstr "${sorry_preamble} ${ctx}"

#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:161
#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:162
#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:163
#: lib/templates/dlg/action-results.genie.out.ts:164
msgid "${sorry_preamble} ${ctx} . ${questions}"
msgstr "${sorry_preamble} ${ctx} . ${questions}"

#: lib/templates/dlg/aggregation-results.genie.out.ts:43
msgid ""
"{there ${ctx.aggregationCount:plural:one{is}other{are}}|i see|i have} "
"${ctx.aggregationCount} "
"${ctx.aggregationCount:plural:one{${table[plural=one]}}other{${table[plural=other]}}}"
" {like that|with those characteristics}"
msgstr ""
"{在那儿 ${ctx.aggregationCount:plural:one{is} 其他 {是}}|我知道|我有} "
"${ctx.aggregationCount} "
"${ctx.aggregationCount:plural:one{${table[plural=one]}} 其他 "
"{${table[plural=other]}}} {像那样|这些特点}"

#: lib/templates/dlg/aggregation-results.genie.out.ts:44
#: lib/templates/dlg/aggregation-results.genie.out.ts:45
msgid ""
"{there ${ctx.aggregationCount:plural:one{is}other{are}}|i see|i have} "
"${ctx.aggregationCount} "
"${ctx.aggregationCount:plural:one{${table[plural=one]}}other{${table[plural=other]}}}"
msgstr ""
"{在那儿 ${ctx.aggregationCount:plural:one{is} 其他 {是}}|我知道|我有} "
"${ctx.aggregationCount} "
"${ctx.aggregationCount:plural:one{${table[plural=one]}} 其他 "
"{${table[plural=other]}}}"

#: lib/templates/dlg/aggregation-results.genie.out.ts:47
msgid "minimum"
msgstr "最小"

#: lib/templates/dlg/aggregation-results.genie.out.ts:48
msgid "smallest"
msgstr "最小的"

#: lib/templates/dlg/aggregation-results.genie.out.ts:49
msgid "maximum"
msgstr "最大"

#: lib/templates/dlg/aggregation-results.genie.out.ts:50
msgid "largest"
msgstr "最大的"

#: lib/templates/dlg/aggregation-results.genie.out.ts:51
msgid "average"
msgstr "平均值"

#: lib/templates/dlg/aggregation-results.genie.out.ts:52
msgid "total"
msgstr "总数"

#: lib/templates/dlg/aggregation-results.genie.out.ts:54
msgid "${ctx} the ${op} ${p} is ${c}"
msgstr ""
"${ctx} ,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,, ${op} ${p} "
"是 ${c}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:49
msgid "${p1} and ${p2}"
msgstr "${p1} 和 ${p2}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:55
msgid "${p1} , ${p2} {,|} and ${p3}"
msgstr "${p1} , ${p2} {,|} 和 ${p3}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:65
msgid "{can you tell me|} what is {the|its} ${param} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 什么是 {该|它} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:70
msgid "can you tell me {the|its} ${param} ?"
msgstr "你能告诉我吗 {该|其} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:75
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:453
msgid "{can you tell me|} what ${param} does it have ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 什么 ${param} 它有吗"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:80
msgid "i would like to {know|see} {the|its} ${param} {first|} ."
msgstr "我想 {知道|看} {该|它} ${param} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:85
msgid "i need {the|its} ${param} {first|} ."
msgstr ""
"我需要 {,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,|它} "
"${param} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:90
msgid "i just need {the|its} ${param} ."
msgstr "我只是需要 {该|它} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:95
msgid "{can you tell me|} what {is|are} {the|its} ${params} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 什么 {是|是} {该|它} ${params}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:96
msgid "can you tell me {the|its} ${params} ?"
msgstr "你能告诉我吗 {该|它} ${params}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:97
msgid "i would like to {know|see} {the|its} ${params} {first|} ."
msgstr "我想 {知道|看} {该|它} ${params} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:98
msgid "i need {the|its} ${params} {first|} ."
msgstr "我需要 {该|其} ${params} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:99
msgid "i just need {the|its} ${params} ."
msgstr "我只是需要 {该|它} ${params}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:100
msgid "{can you tell me|} what is the ${param} of the ${base} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 什么是 ${param} 的 ${base}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:106
msgid "can you tell me the ${param} of the ${base} ?"
msgstr "你能告诉我 ${param} 的 ${base}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:112
msgid "{can you tell me|} what ${param} does the ${base} have ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 什么 ${param} 做吗 ${base} 有吗"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:118
msgid "i would like to {know|see} the ${param} of the ${base} {first|} ."
msgstr "我想 {知道|看} 该 ${param} 的 ${base} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:124
msgid "i just need {the|its} the ${param} of the ${base} ."
msgstr "我只是需要 {该|它} 该 ${param} 的 ${base}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:130
msgid "{can you tell me|} what is the ${base} 's ${param} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 什么是 ${base} 的 ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:136
msgid "can you tell me the ${base} 's ${param} ?"
msgstr "你能告诉我 ${base} 的 ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:142
msgid "i would like to {know|see} the ${base} 's ${param} {first|} ."
msgstr "我想 {知道|看} 该 ${base} 的 ${param} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:148
msgid "i just need {the|its} the ${base} 's ${param} ."
msgstr "我只是需要 {该|它} 该 ${base} 的 ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:154
msgid "{can you tell me|} what {is|are} the ${params} of the ${base} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 什么 {是|是} 该 ${params} 的 ${base}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:159
msgid "can you tell me the ${params} of the ${base} ?"
msgstr "你能告诉我 ${params} 的 ${base}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:164
msgid "{can you tell me|} what ${params} does the ${base} have ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 什么 ${params} 是吗 ${base} 有吗"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:169
msgid "i would like to {know|see} the ${params} of the ${base} {first|} ."
msgstr "我想 {知道|看} 该 ${params} 的 ${base} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:174
msgid "i just need {the|its} the ${params} of the ${base} ."
msgstr "我只是需要 {该|其} 该 ${params} 的 ${base}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:179
msgid "{can you tell me|} what is the ${base} 's ${params} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 什么是 ${base} 的 ${params}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:184
msgid "can you tell me the ${base} 's ${params} ?"
msgstr "你能告诉我 ${base} 的 ${params}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:189
msgid "i would like to {know|see} the ${base} 's ${params} {first|} ."
msgstr "我想 {知道|看} 该项 ${base} 的 ${params} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:194
msgid "i just need {the|its} the ${base} 's ${params} ."
msgstr "我只是需要 {该项|它} 该 ${base} 的 ${params}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:199
msgid "{can you tell me|} does {it|this|that} have ${param} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 是的 {它|这个|那} 有 ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:202
msgid "{can you tell me|} is there ${param} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 有吗 ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:205
msgid ""
"i would like to {know|see} {if|whether} {it|this|that} has ${param} {first|}"
" ."
msgstr "我想 {知道|看} {如果|是否} {它|这个|那} 已经 ${param} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:208
msgid "i would like to {know|see} {if|whether} there is ${param} {first|} ."
msgstr "我想 {知道|看} {如果|是否} 有 ${param} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:211
msgid "{can you tell me|} does {it|this|that} ${param} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 它的确是 {它|这个|那} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:214
msgid ""
"i would like to {know|see} {if|whether} {it|this|that} ${param} {first|} ."
msgstr "我想 {知道|看} {如|是否} {它|这个|那} ${param} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:217
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:223
msgid "{can you tell me|} is {it|this|that} ${param} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 是 {它|这个|那} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:220
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:226
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:232
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:238
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:244
msgid ""
"i would like to {know|see} {if|whether} {it|this|that} is ${param} {first|} "
"."
msgstr "我想 {知道|看} {如|是否} {它|这个|那} 是 ${param} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:229
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:235
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:241
msgid "{can you tell me|} is it ${param} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 是吗 ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:247
msgid "{can you tell me|} does the ${base} have ${param} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 会 ${base} 有 ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:251
msgid ""
"i would like to {know|see} {if|whether} the ${base} has ${param} {first|} ."
msgstr "我想 {知道|看} {如|是否} 该 ${base} 有 ${param} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:255
msgid "{can you tell me|} does the ${base} ${param} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 是否 ${base} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:259
msgid ""
"i would like to {know|see} {if|whether} the ${base} ${param} {first|} ."
msgstr "我想 {知道|看} {如|是否} 该 ${base} ${param} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:263
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:271
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:279
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:287
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:295
msgid "{can you tell me|} is the ${base} ${param} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 是 ${base} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:267
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:275
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:283
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:291
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:299
msgid ""
"i would like to {know|see} {if|whether} the ${base} is ${param} {first|} ."
msgstr "我想 {知道|看} {如|是否} 该 ${base} 是 ${param} {首先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:306
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:317
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:350
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:361
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:394
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:405
msgid "{can you tell me|} "
msgstr "{ 你能告诉我吗 | }"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:311
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:324
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:355
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:368
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:399
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:412
msgid "i would like to {know|see} "
msgstr "我想 {知道|看}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:333
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:339
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:377
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:383
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:421
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:427
msgid "i would like to {know|see} the "
msgstr "我想 {知道|看} 该"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:438
msgid "{can you tell me|} what are {the|their} ${param} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 什么 {该|他们} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:443
msgid "can you tell me {the|their} ${param} ?"
msgstr "你能告诉我吗 {该|他们} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:448
msgid "can you tell me the ${param} {for both of them|for all of them} ?"
msgstr "你能告诉我 ${param} {对他们俩来说|他们每个人都}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:458
msgid "i would like to {know|see} {both of|} {the|their} ${param} {first|} ."
msgstr "我想 {知道|看} {两者|} {该|他们} ${param} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:463
msgid "i need {the|their} ${param} {first|} ."
msgstr "我需要 {该|他们} ${param} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:468
msgid "i just need {the|their} ${param} ."
msgstr "我只是需要 {该|他们} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:473
msgid "{can you tell me|} do {they|these|those} have ${param} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 做 {他们|这些|这些} 有 ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:476
msgid "{can you tell me|} are there ${param} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 他们有 ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:479
msgid ""
"i would like to {know|see} {if|whether} {they|these|those} have ${param} "
"{first|} ."
msgstr "我想 {知道|看} {如|是否} {他们|这些|那些} 有 ${param} {首先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:482
msgid "i would like to {know|see} {if|whether} there are ${param} {first|} ."
msgstr "我想 {知道|看} {如|是否} 有 ${param} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:485
msgid "{can you tell me|} do {they|these|those} ${param} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 做 {他们|这些|这些} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:488
msgid ""
"i would like to {know|see} {if|whether} {they|these|those} ${param} {first|}"
" ."
msgstr "我想 {知道|看} {如|是否} {他们|这些|这些} ${param} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:491
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:497
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:503
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:509
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:515
msgid "{can you tell me|} are {they|these|those} ${param} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 是 {他们|这些|这些} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:494
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:500
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:506
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:512
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:518
msgid ""
"i would like to {know|see} {if|whether} {they|these|those} are ${param} "
"{first|} ."
msgstr "我想 {知道|看} {如果|是否} {他们|这些|那些} 是 ${param} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:522
msgid "does {that|it|this} have ${param} ?"
msgstr "是的 {那|它|这个} 有 ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:523
msgid "does {that|it|this} ${param} ?"
msgstr "做 {那|它|这个} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:524
msgid "is {that|it|this} a ${param} ${base} ?"
msgstr "是 {那|它|这个} 一个 ${param} ${base}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:529
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:539
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:549
msgid "is {the|this|that} ${base} ${param} ?"
msgstr "是 {政府|这个|那} ${base} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:534
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:544
msgid "is {that|it|this} a ${base} ${param} ?"
msgstr "是 {那|它|这是} 一个 ${base} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:554
msgid "is {that|it|this} a ${base} {that|which} ${param} ?"
msgstr "是 {那|它|这个} 四 ${base} {那|其中} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:559
msgid "does {the|this|that} ${base} ${param} ?"
msgstr "是的 {该|这个|那} ${base} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:564
msgid "is {that|it|this} a ${base} {that has|with} ${param} ?"
msgstr "是 {那|它|这个} 一个 ${base} {它已经|与} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:569
msgid "does {the|this|that} ${base} have ${param} ?"
msgstr "是的 {该|这个|那} ${base} 有 ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:575
msgid "{does either of|does any of} {them|these|those} have ${param} ?"
msgstr "{任何一个|任何} {他们|这些|那些} 有 ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:576
msgid "do they have ${param} ?"
msgstr "他们有 ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:577
msgid "{does either of|does any of} {them|these|those} ${param} ?"
msgstr "{的任何一种|任何一项} {他们|这些|这些} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:578
msgid "do they ${param} ?"
msgstr "他们会怎样 ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:579
msgid "{is either of|is any of} {them|these|those} a ${param} ${base} ?"
msgstr "{是|任何} {他们|这些|那些} 阿 ${param} ${base}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:580
msgid "are they ${param} ${base} ?"
msgstr "他们是吗 ${param} ${base}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:581
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:584
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:587
msgid "are {the|these|those} ${base} ${param} ?"
msgstr "是 {该|这些|这些} ${base} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:582
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:585
msgid "{is either of|is any of} {them|these|those} a ${base} ${param} ?"
msgstr "{是|是任何} {他们|这些|这些} 甲级 ${base} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:583
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:586
msgid "are they ${base} ${param} ?"
msgstr "他们是吗 ${base} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:588
msgid ""
"{is either of|is any of} {them|these|those} a ${base} {that|which} ${param} "
"?"
msgstr "{是|任何一个} {他们|这些|这些} 阿 ${base} {那|该项} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:589
msgid "are they ${base} {that|which} ${param} ?"
msgstr "他们是吗 ${base} {那|其中} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:590
msgid "do {the|these|those} ${base} ${param} ?"
msgstr "做 {该|这些|这些} ${base} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:591
msgid ""
"{is either of|is any of} {them|these|those} a ${base} {that has|with} "
"${param} ?"
msgstr "{是|是} {他们|这些|这些} 电子计算机 ${base} {它已经|与} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:592
msgid "are they ${base} {that has|with} ${param} ?"
msgstr "他们是吗 ${base} {它已经|与} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:593
msgid "do {the|these|those} ${base} have ${param} ?"
msgstr "做 {该|这些|这些} ${base} 有 ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:595
msgid "{can you tell me|} what is ${name} 's ${param} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 什么是 ${name} 的 ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:600
msgid "{can you tell me|} what is the ${param} of ${name} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 什么是 ${param} 的 ${name}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:605
msgid "can you tell me ${name} 's ${param} ?"
msgstr "你能告诉我吗 ${name} 的 ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:610
msgid "can you tell me the ${param} of ${name} ?"
msgstr "你能告诉我 ${param} 的 ${name}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:615
msgid "i would like to {know|see} ${name} 's ${param} {first|} ."
msgstr "我想 {知道|看} ${name} 的 ${param} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:620
msgid "i would like to {know|see} the ${param} of ${name} {first|} ."
msgstr "我想 {知道|看} ,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,, ${param} 的 ${name} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:625
msgid "{can you tell me|} what is ${name} 's ${params} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 什么 ${name} 的 ${params}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:628
msgid "{can you tell me|} what is the ${params} of ${name} ?"
msgstr "{你能告诉我吗|} 什么是 ${params} 的 ${name}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:631
msgid "can you tell me ${name} 's ${params} ?"
msgstr "你能告诉我吗 ${name} 的 ${params}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:634
msgid "can you tell me the ${params} of ${name} ?"
msgstr "你能告诉我 ${params} 的 ${name}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:637
msgid "i would like to {know|see} ${name} 's ${params} {first|} ."
msgstr "我想 {知道|看} ${name} 的 ${params} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:640
msgid "i would like to {know|see} the ${params} of ${name} {first|} ."
msgstr "我想 {知道|看} 该项 ${params} 的 ${name} {先|}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:644
msgid "does ${name} have ${param} ?"
msgstr "是的 ${name} 有 ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:653
msgid "does ${name} ${param} ?"
msgstr "是的 ${name} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:662
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:671
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:680
msgid "is ${name} ${param} ?"
msgstr "是 ${name} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:689
msgid "is ${name} a ${param} ${base} ?"
msgstr "是 ${name} 一个 ${param} ${base}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:698
#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:707
msgid "is ${name} a ${base} ${param} ?"
msgstr "是 ${name} 一个 ${base} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:716
msgid "is ${name} a ${base} {that|which} ${param} ?"
msgstr "是 ${name} 一个 ${base} {那|其中} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:725
msgid "is ${name} a ${base} {that has|with} ${param} ?"
msgstr "是 ${name} 一个 ${base} {它已经|与} ${param}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:735
msgid "{no ,|} ${questions}"
msgstr "{不|} ${questions}"

#: lib/templates/dlg/coref-questions.genie.out.ts:736
msgid "{no ,|} ${questions} ?"
msgstr "{不|} ${questions}"

#: lib/templates/dlg/empty-search.genie.out.ts:48
msgid ""
"${sorry_preamble} {there are no ${base[plural=other]}|i cannot find any "
"${base[plural=one]}} {matching your request|with those characteristics|like "
"that}."
msgstr ""
"${sorry_preamble} {没有 ${base[plural=other]}|我找不到任何 ${base[plural=one]}} "
"{符合您的要求|这些特点|像这样的}"

#: lib/templates/dlg/empty-search.genie.out.ts:49
msgid ""
"${sorry_preamble} {there are no ${base[plural=other]}|i cannot find any "
"${base[plural=one]}} at the moment {matching your request|with those "
"characteristics|like that}. would you like to be notified when {there are|i "
"have|you have} new ${base[plural=other]}?"
msgstr ""
"${sorry_preamble} {没有 ${base[plural=other]}|我找不到任何 ${base[plural=one]}} 现在 "
"{与您的请求相匹配|这些特点|像那样} .你愿意什么时候通知 {有|我有|你有} 新 ${base[plural=other]}"

#: lib/templates/dlg/empty-search.genie.out.ts:51
msgid ""
"${sorry_preamble} {there are no ${base[plural=other]}|i cannot find any "
"${base[plural=one]}} {matching your request|with those characteristics|like "
"that}. would you like {a different|another} ${p}?"
msgstr ""
"${sorry_preamble} {没有 ${base[plural=other]}|我找不到任何 ${base[plural=one]}} "
"{与您的要求一致|这些特点|像那样} 你想吗 {不同|另一个} ${p}"

#: lib/templates/dlg/empty-search.genie.out.ts:58
msgid ""
"${sorry_preamble} i cannot find any result for your search . would you like "
"{a different|another} ${p}?"
msgstr "${sorry_preamble} 我找不到你搜索的结果,你愿意吗 {不同|另一个} ${p}"

#: lib/templates/dlg/empty-search.genie.out.ts:65
msgid "${sorry_preamble} i cannot find any result for your search. "
msgstr "${sorry_preamble} 我找不到你搜寻的结果。"

#: lib/templates/dlg/empty-search.genie.out.ts:67
msgid "${sorry_preamble} ${message}."
msgstr "${sorry_preamble} ${message}"

#: lib/templates/dlg/empty-search.genie.out.ts:68
msgid ""
"${sorry_preamble} ${ctx}. would you like to be notified when {there are|i "
"have|you have} new ${base[plural=other]}?"
msgstr "${sorry_preamble} ${ctx} .你愿意什么时候通知 {有|我有|你有} 新 ${base[plural=other]}"

#: lib/templates/dlg/empty-search.genie.out.ts:71
msgid ""
"{i see ,|okay|okay ,|yeah|yeah ,} {do you have|can you find|is there|how "
"about} a ${phrase} ?"
msgstr "{我知道|好的|好吧|是的|是的} {你有|你可以找到|有吗|那么} 阿 ${phrase}"

#: lib/templates/dlg/empty-search.genie.out.ts:73
msgid ""
"{i see ,|okay|okay ,|yeah|yeah ,} {do you have|can you find|is there|how "
"about} ${phrase} ?"
msgstr "{我知道|好的|好的|是的|是的} {你有|你可以找到|是吗|那你呢} ${phrase}"

#: lib/templates/dlg/empty-search.genie.out.ts:75
msgid ""
"{i see ,|okay|okay ,|yeah|yeah ,} {do you have|can you find|is there|how "
"about} ${answer} ?"
msgstr "{我知道|好吧|好吧|是的|是的} {你有吗|你可以找到|有吗|那么你呢} ${answer}"

#: lib/templates/dlg/initial-request.genie.out.ts:40
#: lib/templates/dlg/initial-request.genie.out.ts:41
#: lib/templates/dlg/slot-fill.genie.out.ts:90
msgid "${generic_preamble_for_action} ${action}"
msgstr "${generic_preamble_for_action} ${action}"

#: lib/templates/dlg/initial-request.genie.out.ts:46
#: lib/templates/dlg/initial-request.genie.out.ts:47
msgid "${stmt} {.|,} ${dontcare}"
msgstr "${stmt} {.|,} ${dontcare}"

#: lib/templates/dlg/initial-request.genie.out.ts:48
#: lib/templates/dlg/initial-request.genie.out.ts:49
msgid "${generic_preamble_for_action} ${stmt} {.|,} ${dontcare}"
msgstr "${generic_preamble_for_action} ${stmt} {.|,} ${dontcare}"

#: lib/templates/dlg/list-proposal.genie.out.ts:55
msgid ""
"{i see|i have|i have found} ${name_list} . {|would you like to learn more "
"?|would you like to learn more about either of them ?|would you like to know"
" more about them ?|would you like to hear more about them ?|are you "
"interested to hear more about any of them ?}"
msgstr ""
"{我知道|我有|我发现了} ${name_list} . "
"{|你想学更多吗|你想了解其中两个吗|你想了解更多吗|你想听更多关于他们的消息吗|你是否愿意更多地听关于他们的事情}"

#: lib/templates/dlg/list-proposal.genie.out.ts:57
msgid "{i see|i have|i have found} ${name_list}."
msgstr "{我知道|我有|我找到了} ${name_list}"

#: lib/templates/dlg/list-proposal.genie.out.ts:58
msgid ""
"{i see|i have|i have found} ${name_list}. "
"${name_list.length:select:=2{both|they|all of them}_{they|all of them}} are "
"${info[plural=other]}."
msgstr ""
"{我知道|我有|我发现了} ${name_list} . ${name_list.length:select:=2{both|they|all of "
"them} ”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“ {他们|他们全部}} 是 "
"${info[plural=other]}"

#: lib/templates/dlg/list-proposal.genie.out.ts:60
msgid "${proposal}. {they|all of them} are ${info[plural=other]}."
msgstr "${proposal} . {他们|他们全部} 是 ${info[plural=other]}"

#: lib/templates/dlg/list-proposal.genie.out.ts:61
msgid "{i see|i have|i have found} ${name_list}. {action}."
msgstr "{我知道|我有|我发现了} ${name_list} . {行动}"

#: lib/templates/dlg/list-proposal.genie.out.ts:62
msgid "{i see|i have|i have found} ${name_list}. ${description}."
msgstr "{我知道|我有|我发现了} ${name_list} . ${description}"

#: lib/templates/dlg/list-proposal.genie.out.ts:63
msgid ""
"${name_list.length:select:=2{both ${name_list} are|${name_list} are "
"both|${name_list} are all}_{${name_list} are all}} ${info[plural=other]}."
msgstr ""
"${name_list.length:select:=2{both ${name_list} 是|${name_list} "
"是两个|${name_list} 所有} ”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“”“” {${name_list}"
" 所有}} ${info[plural=other]}"

#: lib/templates/dlg/list-proposal.genie.out.ts:64
msgid "${description}"
msgstr "${description}"

#: lib/templates/dlg/list-proposal.genie.out.ts:66
msgid "${p1}, {while|whereas|and} ${p2}."
msgstr "${p1} , {同时|鉴于|和} ${p2}"

#: lib/templates/dlg/list-proposal.genie.out.ts:67
msgid "${p1}, ${p2}, {and|while|whereas} ${p3}."
msgstr "${p1} , ${p2} , {和|同时|鉴于} ${p3}"

#: lib/templates/dlg/list-proposal.genie.out.ts:69
msgid "{ok|yeah|} {i like|i am interested in|i am intrigued by} ${name} ."
msgstr "{好的|是的|} {我喜欢|我很感兴趣|我被} ${name}"

#: lib/templates/dlg/list-proposal.genie.out.ts:70
msgid "{ok|yeah|} ${name} sounds {good|really good|nice|interesting} ."
msgstr "{好的|是的|} ${name} 音 {好的|非常棒|很漂亮|有趣的}"

#: lib/templates/dlg/list-proposal.genie.out.ts:72
msgid "{ok|yeah|} {i will go|i will take|i am good for} ${name} ."
msgstr "{好的|是的|} {我走|我会接受|我很好} ${name}"

#: lib/templates/dlg/list-proposal.genie.out.ts:74
#: lib/templates/dlg/list-proposal.genie.out.ts:75
msgid "${name} ${generic_preamble_for_action} ${action}"
msgstr "${name} ${generic_preamble_for_action} ${action}"

#: lib/templates/dlg/list-proposal.genie.out.ts:77
msgid "{ok|yeah|} ${generic_preamble_for_action} ${action}"
msgstr "{好的|是的|} ${generic_preamble_for_action} ${action}"

#: lib/templates/dlg/list-proposal.genie.out.ts:79
msgid "{ok|yeah|} can you tell me more about ${name} ?"
msgstr "{好的|是的|} 你能告诉我更多关于 ${name}"

#: lib/templates/dlg/list-proposal.genie.out.ts:80
msgid ""
"{ok|yeah|} {i like|i am interested in|i am intrigued by} ${name} . "
"${tell_me_more_phrase}"
msgstr "{好的|是的|} {我喜欢|我对|我对这个很感兴趣} ${name} . ${tell_me_more_phrase}"

#: lib/templates/dlg/list-proposal.genie.out.ts:81
msgid ""
"{ok|yeah|} ${name} sounds {good|really good|nice|interesting} . "
"${tell_me_more_phrase}"
msgstr "{好的|是的|} ${name} 声音 {好的|非常好|好|有趣的} . ${tell_me_more_phrase}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:58
msgid "how about ${proposal}"
msgstr "那你怎么样 ${proposal}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:60
msgid "{would you like to|would you like me to} ${action}"
msgstr "{你想吗|你想让我来吗} ${action}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:62
#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:63
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:217
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:218
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:231
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:232
msgid "${ctx} ${proposal}"
msgstr "${ctx} ${proposal}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:64
msgid "i {recommend|suggest} ${proposal}"
msgstr "I {建议|建议} ${proposal}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:65
msgid "{i see|i have|i have found|i have one, it is} ${proposal}"
msgstr "{我知道|我有|我发现了|我有,是的} ${proposal}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:66
msgid "the answer is ${proposal}"
msgstr "答案是 ${proposal}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:67
msgid "the ${base[plural=one]} with the highest ${param} is ${proposal}"
msgstr "该 ${base[plural=one]} 最高 ${param} 是 ${proposal}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:68
msgid "the ${base[plural=one]} with the lowest ${param} is ${proposal}"
msgstr "该 ${base[plural=one]} 最小的 ${param} 是 ${proposal}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:69
msgid "the ${argminmax} ${base[plural=one]} is ${proposal}"
msgstr "该项 ${argminmax} ${base[plural=one]} 是 ${proposal}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:71
msgid "is a ${res[plural=one]}. ${action}"
msgstr "是 ${res[plural=one]} . ${action}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:79
msgid "is a ${res[plural=one]}. ${learn_more_offer}?"
msgstr "是 ${res[plural=one]} . ${learn_more_offer}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:86
msgid "${ctx} ${info} ."
msgstr "${ctx} ${info}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:89
#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:90
msgid "${ctx} ${res}"
msgstr "${ctx} ${res}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:91
msgid "${phrase} ${extra}"
msgstr "${phrase} ${extra}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:93
msgid "${proposal} ${anything_else_phrase}"
msgstr "${proposal} ${anything_else_phrase}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:101
#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:102
#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:111
#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:112
msgid "${proposal}."
msgstr "${proposal}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:103
msgid "${proposal}. ${learn_more_offer}?"
msgstr "${proposal} . ${learn_more_offer}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:104
#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:109
#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:110
msgid "${proposal}?"
msgstr "${proposal}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:105
msgid "${proposal}. ${action}"
msgstr "${proposal} . ${action}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:106
#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:107
msgid ""
"{${proposal}? it is a ${res[plural=one]}.|${proposal}, which is a "
"${res[plural=one]}?}"
msgstr ""
"{${proposal} 是吗 ${res[plural=one]} .|${proposal} ,即 ${res[plural=one]} ?}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:108
msgid ""
"{${proposal}. it is a ${res[plural=one]}.|${proposal}, which is a "
"${res[plural=one]}.}"
msgstr ""
"{${proposal} 。 它是一个 ${res[plural=one]} .|${proposal} ,即 ${res[plural=one]} "
".}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:119
msgid "${proposal}. it ${pair}"
msgstr "${proposal} 它 ${pair}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:128
msgid "${proposal} ${pair}"
msgstr "${proposal} ${pair}"

#: lib/templates/dlg/recommendation.genie.out.ts:141
msgid "${accept_phrase} ${generic_preamble_for_action} ${action}"
msgstr "${accept_phrase} ${generic_preamble_for_action} ${action}"

#: lib/templates/dlg/refinement.genie.out.ts:51
msgid ""
"{there are|i can see|i have found|i can recommend} {many|several} "
"${base[plural=other]} {matching your request|matching your constraints|with "
"those characteristics|like that|}."
msgstr ""
"{有|我可以看见|我发现了|我可以推荐} {很多|几个} ${base[plural=other]} "
"{与您的要求一致|与你的限制相匹配|这些特点|像那样|}"

#: lib/templates/dlg/refinement.genie.out.ts:52
msgid ""
"{there are|i can see|i have found|i have} ${ctx.resultLength} "
"${ctx.resultLength:plural:one{${base[plural=one]}}other{${base[plural=other]}}}"
" {in my database|like that|}."
msgstr ""
"{有|我可以看见|我发现了|我有} ${ctx.resultLength} "
"${ctx.resultLength:plural:one{${base[plural=one]}} 其他 "
"{${base[plural=other]}}} {在我的数据库中|像这样|}"

#: lib/templates/dlg/refinement.genie.out.ts:54
msgid ""
"{are you looking for a|how about a|how about the} ${proposal[plural=one]}"
msgstr "{你在寻找|那么,一个|那么} ${proposal[plural=one]}"

#: lib/templates/dlg/refinement.genie.out.ts:55
msgid "{are you looking for|how about|how about} ${proposal}"
msgstr "{你正在找什么|那你呢|那你呢} ${proposal}"

#: lib/templates/dlg/refinement.genie.out.ts:56
msgid ""
"${preamble} {are you looking for a|how about a|how about the} "
"${proposal[plural=one]}"
msgstr "${preamble} {你正在找一个|那么,一个|那么} ${proposal[plural=one]}"

#: lib/templates/dlg/refinement.genie.out.ts:57
msgid "${preamble} {are you looking for|how about|how about} ${proposal}"
msgstr "${preamble} {你正在找什么|那你呢|那你呢} ${proposal}"

#: lib/templates/dlg/refinement.genie.out.ts:60
msgid "${counterproposal_preamble} {a|any} ${request} ."
msgstr "${counterproposal_preamble} {一个|任何} ${request}"

#: lib/templates/dlg/refinement.genie.out.ts:62
msgid "${counterproposal_preamble} ${request} ."
msgstr "${counterproposal_preamble} ${request}"

#: lib/templates/dlg/refinement.genie.out.ts:64
#: lib/templates/dlg/refinement.genie.out.ts:65
msgid ""
"{no ,|no|} {i am not in the mood for a|i do not like|i do not want} "
"${phrase}"
msgstr "{不|不|} {我并不想|我不喜欢|我不想} ${phrase}"

#: lib/templates/dlg/refinement.genie.out.ts:67
msgid "{no ,|no|} ${request}"
msgstr "{不|不|} ${request}"

#: lib/templates/dlg/refinement.genie.out.ts:70
msgid "${preamble} ${request}"
msgstr "${preamble} ${request}"

#: lib/templates/dlg/related-questions.genie.out.ts:47
#: lib/templates/dlg/related-questions.genie.out.ts:48
#: lib/templates/dlg/related-questions.genie.out.ts:49
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:241
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:243
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:246
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:257
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:259
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:262
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:263
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:264
msgid "${ctx} ${stmt}"
msgstr "${ctx} ${stmt}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:68
#: lib/templates/dlg/slot-fill.genie.out.ts:50
msgid "what ${p} ${prefer_question_phrase} ?"
msgstr "什么 ${p} ${prefer_question_phrase}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:75
#: lib/templates/dlg/slot-fill.genie.out.ts:49
msgid "${p} ?"
msgstr "${p}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:83
#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:156
#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:268
msgid "${search_result_preamble} ${question}"
msgstr "${search_result_preamble} ${question}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:85
#: lib/templates/dlg/slot-fill.genie.out.ts:52
msgid "what ${p1} and ${p2} ${prefer_question_phrase} ?"
msgstr "什么 ${p1} 和 ${p2} ${prefer_question_phrase}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:94
#: lib/templates/dlg/slot-fill.genie.out.ts:57
msgid "${p1} and what ${p2} ${prefer_question_phrase} ?"
msgstr "${p1} 什么 ${p2} ${prefer_question_phrase}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:103
#: lib/templates/dlg/slot-fill.genie.out.ts:62
msgid "what ${p1} ${prefer_question_phrase} and ${p2} ?"
msgstr "什么 ${p1} ${prefer_question_phrase} 和 ${p2}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:113
msgid "any preference of ${p} ?"
msgstr "任何偏好 ${p}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:120
msgid "do you have a specific ${p} in mind?"
msgstr "你们有具体的 ${p} 想吗"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:127
msgid "do you have a preference of ${p} ?"
msgstr "你有偏好吗 ${p}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:134
msgid "do you have a preferred ${p} ?"
msgstr "你有偏好吗 ${p}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:141
msgid "are you looking for a specific ${p} ?"
msgstr "你们正在寻找一个特定的 ${p}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:148
msgid "are you interested in a specific ${p} ?"
msgstr "你对某一特定的 ${p}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:158
msgid "any preference of ${p1} or ${p2} ?"
msgstr "任何优先事项 ${p1} 或 ${p2}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:167
msgid "do you have a specific ${p1} or ${p2} in mind?"
msgstr "你们有具体的问题吗 ${p1} 或 ${p2} 想吗"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:176
msgid "do you have a preference of ${p1} or ${p2} ?"
msgstr "你喜欢 ${p1} 或 ${p2}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:185
msgid "do you have a preferred ${p1} or ${p2} ?"
msgstr "你有偏爱吗 ${p1} 或 ${p2}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:194
msgid "are you looking for a specific ${p1} or ${p2} ?"
msgstr "你想找一个特定的 ${p1} 或 ${p2}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:203
msgid "are you interested in a specific ${p1} or ${p2} ?"
msgstr "你对某一特定事物有兴趣吗 ${p1} 或 ${p2}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:213
#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:216
#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:220
#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:222
msgid "${ctx} ${f1} or ${f2}"
msgstr "${ctx} ${f1} 或 ${f2}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:214
#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:218
msgid "${ctx} ${f1} or ${c}"
msgstr "${ctx} ${f1} 或 ${c}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:224
msgid ""
"{are you looking for|would you like|do you need} something with ${question} "
"?"
msgstr "{你在找什么|你想吗|你们需要什么} 有某物 ${question}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:225
#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:226
#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:227
msgid ""
"{are you looking for|would you like|do you need} something ${question} ?"
msgstr "{你在找什么|你想吗|你需要什么} 什么东西 ${question}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:228
msgid ""
"{are you looking for|would you like|do you need} something that ${question} "
"?"
msgstr "{你正在找吗|你想吗|你们需要什么} 什么东西 ${question}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:229
msgid ""
"{are you looking for|would you like|do you need} a ${table} {with|that has} "
"${question} ?"
msgstr "{你在找什么|你想吗|你需要什么} 一个 ${table} {与|它有} ${question}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:234
msgid ""
"{are you looking for|would you like|do you need} a ${question} ${table} ?"
msgstr "{你在找什么|你想吗|你需要什么} 一个 ${question} ${table}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:239
#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:244
msgid ""
"{are you looking for|would you like|do you need} a ${table} ${question} ?"
msgstr "{你正在找什么|你想吗|你需要什么} 一个 ${table} ${question}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:249
msgid ""
"{are you looking for|would you like|do you need} a ${table} that ${question}"
" ?"
msgstr "{你在找什么|你想吗|你们需要什么} 阿 ${table} 那 ${question}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:255
msgid "which one would you like ?"
msgstr "你想要哪一种"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:256
msgid "do you have a specific one in mind ?"
msgstr "你有什么特别的念头吗"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:257
msgid "do you have any more information to narrow down the search ?"
msgstr "你们有更多资料来缩小搜索吗"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:271
msgid "${generic_preamble_for_answer} {a|the} ${query}"
msgstr "${generic_preamble_for_answer} {一个|该} ${query}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:273
msgid "${generic_preamble_for_answer} ${query}"
msgstr "${generic_preamble_for_answer} ${query}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:275
msgid "${query} {.|,} ${generic_preamble_for_action} ${action}"
msgstr "${query} {.|,} ${generic_preamble_for_action} ${action}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:296
msgid "{yes|yes ,|} ${table}"
msgstr "{是的|是的|} ${table}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:298
msgid "{yes|yes ,|} ${table_action}"
msgstr "{是的|是的|} ${table_action}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:300
msgid "the ${param} does not matter ."
msgstr "该 ${param} 不管怎么说。"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:301
msgid "the ${param} is not an issue ."
msgstr "该 ${param} 这不是问题。"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:302
msgid "the ${param} is not important ."
msgstr "该 ${param} 不重要。"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:303
msgid "the ${param} does not matter . can you suggest one ?"
msgstr "该 ${param} 没什么关系,你能提议吗"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:304
msgid "i {do not have a|have no} preference of  ${param} ."
msgstr "我是 {没有|没有} 优先 ${param}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:305
msgid ""
"i {do not have a|have no} preference of  ${param} . what do you recommend ?"
msgstr "I {没有|没有} 优先 ${param} 你们推荐什么"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:306
msgid "i have no preference of  ${param} . please make a recommendation ."
msgstr "我没有偏好 ${param} 请提出建议。"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:307
msgid "{i do not care that it has|it need not have|i do not need} ${param}"
msgstr "{我不介意它有|它不需要|我不需要} ${param}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:318
msgid "${ctx} {the|the same} ${base} 's ${param} ."
msgstr "${ctx} {该|同样的} ${base} 的 ${param}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:319
msgid ""
"${ctx} ${generic_preamble_for_answer} {the|the same} ${base} 's ${param} ."
msgstr "${ctx} ${generic_preamble_for_answer} {该项|同样的} ${base} 的 ${param}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:320
msgid "${ctx} the same ${param} as the ${base} ."
msgstr "${ctx} 同样的 ${param} 如 ${base}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:321
msgid ""
"${ctx} ${generic_preamble_for_answer} the same ${param} as the ${base} ."
msgstr "${ctx} ${generic_preamble_for_answer} 同样的 ${param} 如 ${base}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:322
msgid "${ctx} {the same as the|the} ${param} of the ${base} ."
msgstr "${ctx} {与|该项} ${param} 的 ${base}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:323
msgid ""
"${ctx} ${generic_preamble_for_answer} {the same as the|the} ${param} of the "
"${base} ."
msgstr "${ctx} ${generic_preamble_for_answer} {与|该} ${param} 的 ${base}"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:337
#: lib/templates/dlg/slot-fill.genie.out.ts:85
#: lib/templates/dlg/slot-fill.genie.out.ts:87
msgid "${ans} {please|} ."
msgstr "${ans} { 请 | }"

#: lib/templates/dlg/search-questions.genie.out.ts:338
#: lib/templates/dlg/slot-fill.genie.out.ts:86
#: lib/templates/dlg/slot-fill.genie.out.ts:88
msgid "${generic_preamble_for_answer} ${ans} ."
msgstr "${generic_preamble_for_answer} ${ans}"

#: lib/templates/dlg/slot-fill.genie.out.ts:91
msgid "${generic_preamble_for_answer} ${generic_article} ${query}"
msgstr "${generic_preamble_for_answer} ${generic_article} ${query}"

#: lib/templates/dlg/slot-fill.genie.out.ts:92
msgid "${generic_verb_for_search} ${generic_article} ${query}"
msgstr "${generic_verb_for_search} ${generic_article} ${query}"

#: lib/templates/dlg/streams.genie.out.ts:44
msgid "reminder:"
msgstr "提醒"

#: lib/templates/dlg/streams.genie.out.ts:45
#: lib/templates/dlg/streams.genie.out.ts:46
msgid "alert:"
msgstr "警报"

#: lib/templates/dlg/streams.genie.out.ts:47
msgid "notification from ${app}:"
msgstr "通知书 ${app}"

#: lib/templates/dlg/streams.genie.out.ts:50
msgid "${sorry} {there was an error in|an error occurred in} ${app}:"
msgstr "${sorry} {有错误在|发生错误} ${app}"

#: lib/templates/dlg/streams.genie.out.ts:51
msgid "${sorry} {there was an error}:"
msgstr "${sorry} { 有错误 }"

#: lib/templates/dlg/streams.genie.out.ts:54
#: lib/templates/dlg/streams.genie.out.ts:56
msgid ""
"{send this to me|send it to me|i want to see this|i want this|send this} "
"${stream}"
msgstr "{把这件寄给我|送给我|我想看这|我要这件|把这件寄来} ${stream}"

#: lib/templates/dlg/streams.genie.out.ts:58
#: lib/templates/dlg/streams.genie.out.ts:60
msgid "{do this|do it|do it automatically} ${stream}"
msgstr "{做这事|做|自动做} ${stream}"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:46
msgid "debug"
msgstr "调试"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:48
msgid "never mind"
msgstr "不用介意"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:50
msgid "stop it"
msgstr "别这样"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:51
msgid "shut up"
msgstr "闭嘴"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:52
msgid "shush"
msgstr "舒什"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:53
msgid "quiet"
msgstr "安静"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:54
msgid "close"
msgstr "闭门"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:56
msgid "yes please"
msgstr "是的,请"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:57
msgid "yes ,  please"
msgstr "是的,请"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:58
msgid "yeah"
msgstr "是的"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:59
msgid "ok"
msgstr "好的"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:60
msgid "okay"
msgstr "好的"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:61
msgid "yes yes"
msgstr "是的,是的"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:62
msgid "yes . yes"
msgstr "是的,是的"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:64
msgid "no thanks"
msgstr "不,谢谢"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:65
msgid "no ,  thanks"
msgstr "不,谢谢"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:66
msgid "nope"
msgstr "不"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:67
msgid "no no"
msgstr "不,不,不"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:68
msgid "no . no"
msgstr "不,不"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:77 lib/templates/basic.genie.out.ts:84
msgid "get ${query}"
msgstr "获得 ${query}"

#: lib/templates/basic.genie.out.ts:78 lib/templates/basic.genie.out.ts:85
msgid "show me ${query}"
msgstr "让我看看 ${query}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:68
msgid "{at|when it is} ${time}"
msgstr "{以|是吗} ${time}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:69
msgid "in the middle of the day"
msgstr "白天"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:70
msgid ""
"{{in|during} the morning|{when|after} {getting|waking|i {get|wake}} up}"
msgstr "{{内|期间} 早上|{什么时候|后} {获得|醒来|I {得到|醒来}} 升}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:71
msgid ""
"{{in|during} the {evening|night}|{when|before} {going to {sleep|bed}|i go to"
" {sleep|bed}}|at bedtime}"
msgstr "{{内|期间} 该 {晚上|夜间}|{什么时候|之前} {去 {睡眠|床}|我去 {睡|床}}|睡觉时}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:73
msgid "noon"
msgstr "中午"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:74
msgid "midday"
msgstr "中午"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:75
msgid "midnight"
msgstr "午夜"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:79
msgid "zero"
msgstr "零"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:80
msgid "one"
msgstr "一个"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:89
msgid "the end of the day"
msgstr "一天的结尾"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:90
msgid "the end of the week"
msgstr "星期末"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:91
msgid "the end of the month"
msgstr "这个月底"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:92
msgid "the end of the year"
msgstr "一年的末日"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:99
msgid "last week"
msgstr "上星期"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:100
msgid "last month"
msgstr "上个月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:101
msgid "last year"
msgstr "去年"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:102
msgid "next week"
msgstr "下周"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:103
msgid "next month"
msgstr "下个月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:104
msgid "next year"
msgstr "明年"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:113
msgid "${year} s"
msgstr "${year} s"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:122
msgid "jan"
msgstr "元旦"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:123
msgid "january"
msgstr "1月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:124
msgid "{jan|january} of ${year}"
msgstr "{元旦|1月} 的 ${year}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:125
msgid "feb"
msgstr "四月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:126
msgid "february"
msgstr "二月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:127
msgid "{feb|february} of ${year}"
msgstr "{五月|二月} 的 ${year}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:128
msgid "mar"
msgstr "马尔"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:129
msgid "march"
msgstr "行军"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:130
msgid "{mar|march} of ${year}"
msgstr "{马尔|行军} 的 ${year}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:131
msgid "apr"
msgstr "四月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:132
msgid "april"
msgstr "4月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:133
msgid "{apr|april} of ${year}"
msgstr "{下午|4月} 的 ${year}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:134
msgid "may"
msgstr "可以"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:135
msgid "may of ${year}"
msgstr "该 ${year}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:136
msgid "jun"
msgstr "六月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:137
msgid "june"
msgstr "六月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:138
msgid "{jun|june} of ${year}"
msgstr "{周六|九月} 的 ${year}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:139
msgid "jul"
msgstr "七月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:140
msgid "july"
msgstr "七月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:141
msgid "{jul|july} of ${year}"
msgstr "{七月|七月} 的 ${year}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:142
msgid "aug"
msgstr "阿格"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:143
msgid "august"
msgstr "八月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:144
msgid "{aug|august} of ${year}"
msgstr "{阿格|8月} 的 ${year}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:145
msgid "sep"
msgstr "七月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:146
msgid "sept"
msgstr "分离"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:147
msgid "september"
msgstr "九月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:148
msgid "{sep|sept|september} of ${year}"
msgstr "{七月|分|9月} 的 ${year}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:149
msgid "oct"
msgstr ",,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:150
msgid "october"
msgstr "十月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:151
msgid "{oct|october} of ${year}"
msgstr "{是的|十月} 的 ${year}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:152
msgid "nov"
msgstr "十一月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:153
msgid "november"
msgstr "11月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:154
msgid "{nov|november} of ${year}"
msgstr "{十一月|11月} 的 ${year}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:155
msgid "dec"
msgstr "十二月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:156
msgid "december"
msgstr "12月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:157
msgid "{dec|december} of ${year}"
msgstr "{十二月|十二月} 的 ${year}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:159
msgid "mon"
msgstr "蒙"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:160
msgid "monday"
msgstr "星期一"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:161
msgid "last {mon|monday}"
msgstr "最后 {蒙|星期一}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:162
msgid "next {mon|monday}"
msgstr "下一个 {蒙|星期一}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:163
msgid "tue"
msgstr "做爱"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:164
msgid "tuesday"
msgstr "星期二"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:165
msgid "last {tue|tuesday}"
msgstr "最后 {打架|星期二}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:166
msgid "next {tue|tuesday}"
msgstr "下一个 {打|星期二}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:167
msgid "wed"
msgstr "婚"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:168
msgid "wednesday"
msgstr "周三"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:169
msgid "last {wed|wednesday}"
msgstr "最后 {婚|周三}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:170
msgid "next {wed|wednesday}"
msgstr "下一个 {婚|周三}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:171
msgid "thu"
msgstr "那么"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:172
msgid "thursday"
msgstr "周四"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:173
msgid "last {thu|thursday}"
msgstr "最后 {因此|周三}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:174
msgid "next {thu|thursday}"
msgstr "下一个 {因此|周四}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:175
msgid "fri"
msgstr "周二"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:176
msgid "friday"
msgstr "周五"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:177
msgid "last {fri|friday}"
msgstr "最后 {周二|周五}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:178
msgid "next {fri|friday}"
msgstr "下一个 {周|周五}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:179
msgid "sat"
msgstr "坐"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:180
msgid "saturday"
msgstr "星期六"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:181
msgid "last {sat|saturday}"
msgstr "最后 {坐|星期六}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:182
msgid "next {sat|saturday}"
msgstr "下一个 {坐|星期六}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:183
msgid "sun"
msgstr "太阳"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:184
msgid "sunday"
msgstr "星期日"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:185
msgid "last {sun|sunday}"
msgstr "最后 {太阳|星期日}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:186
msgid "next {sun|sunday}"
msgstr "下一个 {太阳|星期日}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:192
msgid "${duration} ago"
msgstr "${duration} 以前"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:193
msgid "${duration} before ${pt}"
msgstr "${duration} 之前 ${pt}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:194
msgid "{${duration} from now|in ${duration}}"
msgstr "{${duration} 现在起|内 ${duration}}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:195
msgid "${duration} after ${pt}"
msgstr "${duration} 后 ${pt}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:197
msgid "${date} ${time}"
msgstr "${date} ${time}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:204
msgid "${num} ms"
msgstr "${num} 秒"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:207
msgid "${num} milliseconds"
msgstr "${num} 毫秒"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:210
msgid "${num} s"
msgstr "${num} 四"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:213
msgid "${num} seconds"
msgstr "${num} 秒"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:215
msgid "${num} min"
msgstr "${num} 最小"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:216
msgid "${num} minutes"
msgstr "${num} 分钟"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:217
msgid "${num} h"
msgstr "${num} 哈"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:218
msgid "${num} hours"
msgstr "${num} 小时"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:219
msgid "${num} days"
msgstr "${num} 天"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:221
msgid "${num} weeks"
msgstr "${num} 周"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:224
msgid "${num} months"
msgstr "${num} 月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:227
msgid "${num} years"
msgstr "${num} 岁月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:231
msgid "minute"
msgstr "分"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:232
msgid "hour"
msgstr "小时"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:233
msgid "day"
msgstr "天"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:234
msgid "week"
msgstr "星期"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:235
msgid "month"
msgstr "月"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:236
msgid "year"
msgstr "一年"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:240
msgid "${num} byte"
msgstr "${num} 字节"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:242
msgid "${num} kb"
msgstr "${num} 克比"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:243
msgid "${num} mb"
msgstr "${num} 千米"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:244
msgid "${num} gb"
msgstr "${num} 千克"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:245
msgid "${num} tb"
msgstr "${num} 微量"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:246
msgid "${num} kilobytes"
msgstr "${num} 千里"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:247
msgid "${num} megabytes"
msgstr "${num} 千兆"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:248
msgid "${num} gigabytes"
msgstr "${num} 千兆"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:249
msgid "${num} terabytes"
msgstr "${num} 特拉比特"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:254
msgid "${num} grams"
msgstr "${num} 克"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:256
msgid "${num} kilograms"
msgstr "${num} 千克"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:257
msgid "${num} kg"
msgstr "${num} 千克"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:258
msgid "${num} pounds"
msgstr "${num} 英磅"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:259
msgid "${num} lbs"
msgstr "${num} 英磅"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:260
msgid "${num} ounces"
msgstr "${num} 盎司"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:261
msgid "${num} oz"
msgstr "${num} 英磅"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:266
msgid "${num} c"
msgstr "${num} c"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:267
msgid "${num} centigrade"
msgstr "${num} 摄氏度"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:268
msgid "${num} celsius"
msgstr "${num} 塞利修斯"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:269
msgid "${num} degrees celsius"
msgstr "${num} 摄氏度"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:271
msgid "${num} f"
msgstr "${num} ,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:272
msgid "${num} fahrenheit"
msgstr "${num} 加仑"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:273
msgid "${num} degrees fahrenheit"
msgstr "${num} 加热度"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:274
msgid "${num} degrees"
msgstr "${num} 度"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:279
msgid "${num} m"
msgstr "${num} 米"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:281
msgid "${num} meters"
msgstr "${num} 米"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:282
msgid "${num} km"
msgstr "${num} 公里"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:283
msgid "${num} kilometers"
msgstr "${num} 千米"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:284
msgid "${num} mi"
msgstr "${num} 米"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:285
msgid "${num} miles"
msgstr "${num} 英里"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:286
msgid "${num} ft"
msgstr "${num} ft"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:287
msgid "${num} in"
msgstr "${num} 内"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:288
msgid "${num} inches"
msgstr "${num} 英寸"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:289
msgid "${num} cm"
msgstr "${num} 厘米"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:293
msgid "${num} square meters"
msgstr "${num} 平方米"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:294
msgid "${num} square km"
msgstr "${num} 平方公里"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:295
msgid "${num} square kilometers"
msgstr "${num} 平方公里"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:296
msgid "${num} square ft"
msgstr "${num} 平方英尺"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:297
msgid "${num} square feet"
msgstr "${num} 平方英尺"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:301
msgid "${num} cubic meters"
msgstr "${num} 立方米"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:302
msgid "${num} cubic km"
msgstr "${num} 立方公里"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:303
msgid "${num} cubic kilometers"
msgstr "${num} 立方公里"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:304
msgid "${num} cubic ft"
msgstr "${num} 立方英尺"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:305
msgid "${num} cubic feet"
msgstr "${num} 立方英尺"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:306
msgid "${num} liter"
msgstr "${num} 升"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:307
msgid "${num} l"
msgstr ""
"${num} "
",,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:308
msgid "${num} cl"
msgstr "${num} 克里尔"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:309
msgid "${num} hl"
msgstr "${num} 赫尔"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:310
msgid "${num} ml"
msgstr "${num} 米"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:311
msgid "${num} floz"
msgstr "${num} 浮游"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:312
msgid "${num} gallon"
msgstr "${num} 加仑"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:313
msgid "${num} quart"
msgstr "${num} 四分之一"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:314
msgid "${num} pint"
msgstr "${num} 松"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:315
msgid "${num} cup"
msgstr "${num} 杯子"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:316
msgid "${num} teaspoon"
msgstr "${num} 茶匙"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:317
msgid "${num} tablespoon"
msgstr "${num} 汤匙"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:321
msgid "${num} mph"
msgstr "${num} 每小时"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:323
msgid "${num} m/s"
msgstr "${num} m/s"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:325
msgid "${num} kph"
msgstr "${num} 每小时"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:326
msgid "${num} miles per hour"
msgstr "${num} 每小时1英里"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:327
msgid "${num} kilometers per hour"
msgstr "${num} 每小时公里"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:328
msgid "${num} km/h"
msgstr "${num} 每小時公里"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:332
msgid "${num} w"
msgstr "${num} 是的,是的"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:333
msgid "${num} watt"
msgstr "${num} 瓦特"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:334
msgid "${num} kw"
msgstr "${num} 千瓦"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:335
msgid "${num} kilowatt"
msgstr "${num} 千瓦"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:339
msgid "${num} lx"
msgstr "${num} 四"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:343
msgid "${num} lm"
msgstr "${num} 嗯"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:347
msgid "${num} db"
msgstr "${num} 吉比"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:348
msgid "${num} decibels"
msgstr "${num} 微分"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:352
msgid "${num} dbm"
msgstr "${num} dbm"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:358
msgid "where i am now"
msgstr "我现在在哪儿"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:360
msgid "the area"
msgstr "这个区域"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:361
msgid "the city"
msgstr "城市"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:363
msgid "my home"
msgstr "我的家"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:364
msgid "my neighborhood"
msgstr "我的邻居"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:366
msgid "my office"
msgstr "办公室"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:367
msgid "my workplace"
msgstr "我的工作地点"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:370
msgid "${c1} and ${c2}"
msgstr "${c1} 和 ${c2}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:377
msgid "${c1} or ${c2}"
msgstr "${c1} 或 ${c2}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:384
msgid "${c1} nor ${c2}"
msgstr "${c1} 也 ${c2}"

#: lib/templates/constants.genie.out.ts:392
#: lib/templates/shared.genie.out.ts:44
msgid "this"
msgstr "这个"

#: lib/templates/single-command.genie.out.ts:80
#: lib/templates/single-command.genie.out.ts:81
msgid "${generic_preamble_for_action} ${stmt}"
msgstr "${generic_preamble_for_action} ${stmt}"

#: lib/templates/shared.genie.out.ts:40 lib/templates/shared.genie.out.ts:43
msgid "it"
msgstr "它"

#: lib/templates/shared.genie.out.ts:41
msgid "them"
msgstr "他们"

#: lib/templates/shared.genie.out.ts:45
msgid "that"
msgstr "那"

#: lib/templates/shared.genie.out.ts:47
msgid "either one"
msgstr "任何一个"

#: lib/templates/shared.genie.out.ts:48
msgid "either of them"
msgstr "他们中的任何一个"

#: lib/templates/shared.genie.out.ts:49
msgid "any of them"
msgstr "他们中的任何一个"

#: lib/templates/shared.genie.out.ts:50
msgid "any one of them"
msgstr "他们中的任何一个"

#: lib/templates/shared.genie.out.ts:52
msgid "the ${table}"
msgstr "该 ${table}"

#: lib/templates/timers.genie.out.ts:37
msgid "{every day|each day|daily|once a day} ${time}"
msgstr "{每天|每天|每日|每天一次} ${time}"

#: lib/templates/timers.genie.out.ts:38
msgid "{every day|each day|daily|twice a day} at ${time1} and ${time2}"
msgstr "{每天|每天|每日|每天两次} 以 ${time1} 和 ${time2}"

#: lib/templates/timers.genie.out.ts:40
msgid "on ${date}"
msgstr "开始 ${date}"

#: lib/templates/timers.genie.out.ts:42
msgid "{once {each|every|per|a}|each|every} ${unit}"
msgstr "{一次 {每|每|每|一个}|每|每} ${unit}"

#: lib/templates/timers.genie.out.ts:43
msgid "${freq} times {each|every|per|a} ${unit}"
msgstr "${freq} 时间 {每|每|每|一个} ${unit}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:53
msgid "before ${t1}"
msgstr "前 ${t1}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:54
msgid "after ${t2}"
msgstr "后 ${t2}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:55
msgid "between ${t1} and ${t2}"
msgstr "之间 ${t1} 和 ${t2}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:56
msgid "my location is ${loc}"
msgstr "我的位置是 ${loc}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:57
msgid "my location is not ${loc}"
msgstr "我的位置不是 ${loc}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:58
msgid "i am at ${loc}"
msgstr "我在 ${loc}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:59
msgid "i am not at ${loc}"
msgstr "我不在 ${loc}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:60
msgid "${proj} {is|is exactly|is equal to} ${x}"
msgstr "${proj} {是|就是准确的|等于} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:61
msgid "${proj} {is not|is n't|is different than} ${x}"
msgstr "${proj} {不是|不是|与} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:66 lib/templates/filters.genie.out.ts:67
msgid "the ${p} {is|is exactly|is equal to} ${x}"
msgstr "该 ${p} {是|准确的说|等于} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:68
msgid "the ${p} {is not|is n't|is different than} ${x}"
msgstr "该 ${p} {不是|不是|与} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:69
msgid ""
"${p} is {greater than|higher than|larger than|more than|at least|not less "
"than} ${x}"
msgstr "${p} 是 {比|以上|比|超过|至少|不小于} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:70
msgid "${p} is {smaller than|lower than|less than|at most|not more than} ${x}"
msgstr "${p} 是 {比|比|少于|最多|不超过} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:71
msgid "${p} is {more expensive|more costly|more} than ${x}"
msgstr "${p} 是 {更昂贵|更昂贵|更多} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:72
msgid "${p} is {less expensive|cheaper|less} than ${x}"
msgstr "${p} 是 {便宜一点|便宜一点|少} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:73
msgid "${p} is {longer than|no shorter than} ${x}"
msgstr "${p} 是 {比|不短于} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:74
msgid "${p} is {no longer than|shorter than} ${x}"
msgstr "${p} 是 {不长于|短于} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:75
msgid "${p} is {larger|more|no smaller|no less} than ${x}"
msgstr "${p} 是 {更大|更多|不小|不少} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:76
msgid "${p} is {smaller|less|no larger|no more} than ${x}"
msgstr "${p} 是 {更小|少|不大|不再} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:77
msgid "${p} is {heavier|larger} than ${x}"
msgstr "${p} 是 {重|更大} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:78
msgid "${p} is {lighter|smaller} than ${x}"
msgstr "${p} 是 {更轻|更小} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:79
msgid "${p} is {hotter|higher} than ${x}"
msgstr "${p} 是 {热|高} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:80
msgid "${p} is {cooler|colder|lower} than ${x}"
msgstr "${p} 是 {冷却器|冷却|低} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:81
msgid "${p} is {farther|more distant|longer} than ${x}"
msgstr "${p} 是 {更远|更遥远|更长} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:82
msgid "${p} is {nearer|closer|shorter|no longer|no farther} than ${x}"
msgstr "${p} 是 {更接近|更接近|更短的|不再|再也走不远了} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:83 lib/templates/filters.genie.out.ts:85
msgid "${p} is {larger|bigger|no smaller} than ${x}"
msgstr "${p} 是 {更大|比你大|没有小} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:84 lib/templates/filters.genie.out.ts:86
msgid "${p} is {smaller|no larger|no bigger} than ${x}"
msgstr "${p} 是 {更小|不大|不大} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:87
msgid "${p} is {faster|quicker|speedier} than ${x}"
msgstr "${p} 是 {快一点|快点|快一点} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:88
msgid "${p} is {slower|more slowly} than ${x}"
msgstr "${p} 是 {慢一点|更慢} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:90 lib/templates/filters.genie.out.ts:92
msgid "${p} is {after|later than} ${x}"
msgstr "${p} 是 {后|迟于} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:91 lib/templates/filters.genie.out.ts:93
msgid "${p} is {before|earlier than|sooner than} ${x}"
msgstr "${p} 是 {之前|比|早於} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:95
msgid "the ${p} {contain|include} ${x}"
msgstr "该 ${p} {包含|包括} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:96
msgid "the ${p} do not {contain|include} ${x}"
msgstr "该 ${p} 不 {包含|包括} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:97 lib/templates/filters.genie.out.ts:99
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:101
msgid "the ${p} {contains|includes} ${x}"
msgstr "该 ${p} {包含|包括} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:98
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:100
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:102
msgid "the ${p} does not {contain|include} ${x}"
msgstr "该 ${p} 不 {包含|包括} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:103
msgid "${x} is in ${p}"
msgstr "${x} 已入 ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:111
msgid "the ${p} {becomes|becomes equal to} ${x}"
msgstr "该 ${p} {成为|等于} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:113
msgid ""
"${p} {is now|becomes|goes} {greater than|higher than|larger than|more "
"than|at least|not less than} ${x}"
msgstr "${p} {现在是|成为|去} {比|以上|比|超过|至少|不小於} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:114
msgid ""
"${p} {is now|becomes|goes} {smaller than|lower than|less than|at most|not "
"more than} ${x}"
msgstr "${p} {现在|成为|走} {比|比|比|最多|不超过} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:115
msgid "${p} {is now|becomes|goes} {more expensive|more costly|more} than ${x}"
msgstr "${p} {现在|成为|走} {更昂贵|更昂贵|更多} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:116
msgid "${p} {is now|becomes|goes} {less expensive|cheaper|less} than ${x}"
msgstr "${p} {现在是|成为|去} {便宜一点|便宜一点|少} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:117
msgid "${p} {is now|becomes|goes} longer than ${x}"
msgstr "${p} {现在|变成|走} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:118
msgid "${p} {is now|becomes|goes} shorter than ${x}"
msgstr "${p} {现在|成为|去} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:119
msgid "${p} {is now|becomes|goes} {larger|more} than ${x}"
msgstr "${p} {现在是|成为|去} {更大|更多} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:120
msgid "${p} {is now|becomes|goes} {smaller|less} than ${x}"
msgstr "${p} {现在|成为|去} {更小|少} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:121
msgid "${p} {is now|becomes|goes} {heavier|larger} than ${x}"
msgstr "${p} {现在是|成为|去} {比重|更大} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:122
msgid "${p} {is now|becomes|goes} {lighter|smaller} than ${x}"
msgstr "${p} {现在|成为|去} {轻|更小} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:123
msgid "${p} {is now|becomes|goes} {hotter|higher} than ${x}"
msgstr "${p} {现在|成为|去} {热|更高} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:124
msgid "${p} {is now|becomes|goes} {cooler|colder|lower} than ${x}"
msgstr "${p} {现在|成为|走} {冷却器|冷却|低} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:125
msgid "${p} {is now|becomes|goes} {farther|more distant|longer} than ${x}"
msgstr "${p} {现在|成为|去} {更远|更遥远|更长} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:126
msgid "${p} {is now|becomes|goes} {nearer|closer|shorter} than ${x}"
msgstr "${p} {现在|成为|走} {更接近|更接近|短} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:127
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:129
msgid "${p} {is now|becomes|goes} {bigger|larger} than ${x}"
msgstr "${p} {现在是|成为|走} {更大|更大} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:128
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:130
msgid "${p} {is now|becomes|goes} smaller than ${x}"
msgstr "${p} {现在|成为|去} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:131
msgid "${p} {is now|becomes|goes} {faster|quicker|speedier} than ${x}"
msgstr "${p} {现在|成为|去} {快点|快点|快} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:132
msgid "${p} {is now|becomes|goes} {slower|more slowly} than ${x}"
msgstr "${p} {现在|成为|走} {慢一点|更慢} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:133
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:135
msgid "${p} {is now|becomes|goes} {after|later than} ${x}"
msgstr "${p} {现在|变成|走} {后|迟于} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:134
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:136
msgid "${p} {is now|becomes|goes} {before|earlier than|sooner than} ${x}"
msgstr "${p} {现在|成为|去} {之前|比|比} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:138
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:147
msgid "the ${param} {is|is equal to|is one of|is either} ${pair}"
msgstr "该 ${param} {是|等于|是其中之一|是} ${pair}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:156
msgid "the ${param} is {not|neither} ${pair}"
msgstr ""
",,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,"
" ${param} 是 {不|不合} ${pair}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:166
msgid "between ${v1} and ${v2}"
msgstr "间隔 ${v1} 和 ${v2}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:172
msgid "in the range from ${v1} to ${v2}"
msgstr "范围内 ${v1} 至 ${v2}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:179
msgid "the ${param} is ${range}"
msgstr "该 ${param} 是 ${range}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:191
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:204
msgid "the ${p} {containing|including} ${x}"
msgstr "该 ${p} {包括|包括} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:194
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:207
msgid "${x} {in the|in its|in their} ${p}"
msgstr "${x} {的|其|其} ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:197
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:210
msgid "the ${p} {being|containing} ${x}"
msgstr "该 ${p} {是的,是的|包含} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:200
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:213
msgid "${x} {as|in the} ${p}"
msgstr "${x} {如|的} ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:216
msgid "the ${p} containing both ${x} and ${y}"
msgstr "该项 ${p} 包含两款 ${x} 和 ${y}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:219
msgid "the ${p} containing neither ${x} nor ${y}"
msgstr "该 ${p} 其中没有 ${x} 也 ${y}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:222
msgid "both ${x} and ${y} in ${p}"
msgstr "两者 ${x} 和 ${y} 内 ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:225
msgid "the ${p} containing either ${x} or ${y}"
msgstr "该 ${p} 包含任何 ${x} 或 ${y}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:228
msgid "either ${x} or ${y} in ${p}"
msgstr "或 ${x} 或 ${y} 内 ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:231
msgid "the ${p} {containing|including} ${x} {but not|without|but no} ${y}"
msgstr "该 ${p} {包括|包括} ${x} {可不是|没有|可没有} ${y}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:233
msgid ""
"${p} {greater than|higher than|larger than|more than|at least|not less than}"
" ${x}"
msgstr "${p} {比|以上|比|超过|至少|不小于} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:234
msgid "${p} {smaller than|lower than|less than|at most|not more than} ${x}"
msgstr "${p} {比|比|比|最多|不超过} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:235
msgid "${x} {or more|or higher|or greater|or above} the ${p}"
msgstr "${x} {或更多|或以上|或更大|以上} 该 ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:236
msgid "${x} {or less|or lower|or below} the ${p}"
msgstr "${x} {或少|或更低|或以下} 该 ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:238
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:257
msgid "over ${x} ${p}"
msgstr "过时 ${x} ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:240
msgid "${p} {more expensive|more costly|more} than ${x}"
msgstr "${p} {更昂贵|更昂贵|更多} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:241
msgid "${p} {less expensive|cheaper|less} than ${x}"
msgstr "${p} {便宜一点|便宜一点|少} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:242
msgid "${x} {or more|or above} the ${p}"
msgstr "${x} {或更多|以上} 该 ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:243
msgid "${x} {or less|or cheaper|or below} the ${p}"
msgstr "${x} {或少|或更便宜|或以下} 该 ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:244
msgid "${p} longer than ${x}"
msgstr "${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:245
msgid "${p} shorter than ${x}"
msgstr "${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:246
msgid "${x} {or longer|or more} the ${p}"
msgstr "${x} {或更长|或更多} 该 ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:247
msgid "${x} {or shorter|or less} the ${p}"
msgstr "${x} {或更短|或少} 该 ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:248
msgid "${p} {larger|more} than ${x}"
msgstr "${p} {比这大|更多} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:249
msgid "${p} {smaller|less} than ${x}"
msgstr "${p} {更小|少} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:250
msgid "${x} {or larger|or more} the ${p}"
msgstr "${x} {或更大|或更多} 该 ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:251
msgid "${x} {or smaller|or less} the ${p}"
msgstr "${x} {或更小的|或少} 该项 ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:252
msgid "${p} {heavier|larger} than ${x}"
msgstr "${p} {重|更大} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:253
msgid "${p} {lighter|smaller} than ${x}"
msgstr "${p} {轻|更小} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:254
msgid "${x} or more the ${p}"
msgstr "${x} 或更多 ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:255
msgid "${x} or less the ${p}"
msgstr "${x} 或少于 ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:259
msgid "${p} {hotter|higher} than ${x}"
msgstr "${p} {热|高} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:260
msgid "${p} {cooler|colder|lower} than ${x}"
msgstr "${p} {冷却器|冷却|更低} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:261
msgid "${p} {farther|more distant|longer} than ${x}"
msgstr "${p} {更远|更远|更长} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:262
msgid "${p} {nearer|closer|shorter} than ${x}"
msgstr "${p} {更接近|更接近|短} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:263
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:265
msgid "${p} {larger|bigger} than ${x}"
msgstr "${p} {更大|更大} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:264
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:266
msgid "${p} smaller than ${x}"
msgstr "${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:267
msgid "${p} {faster|quicker|speedier} than ${x}"
msgstr "${p} {快一点|快点|快点} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:268
msgid "${p} {slower|more slowly} than ${x}"
msgstr "${p} {慢一点|更慢} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:269
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:271
msgid "${p} {after|later than} ${x}"
msgstr "${p} {后|迟于} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:270
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:272
msgid "${p} {before|earlier than|sooner than} ${x}"
msgstr "${p} {之前|比|比} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:273
msgid "{greater|higher|larger|more} ${p} than ${x}"
msgstr "{比这大|高|更大|更多} ${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:274
msgid "{smaller|lower|less} ${p} than ${x}"
msgstr "{更小|更低|少} ${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:275
msgid "{more expensive|more costly|more} ${p} than ${x}"
msgstr "{贵一些|更昂贵|更多} ${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:276
msgid "{less expensive|cheaper|less} ${p} than ${x}"
msgstr "{价格便宜|便宜一点|少} ${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:277
msgid "longer ${p} than ${x}"
msgstr "更长 ${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:278
msgid "shorter ${p} than ${x}"
msgstr "更短 ${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:279
msgid "{larger|more} ${p} than ${x}"
msgstr "{更大|更多} ${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:280
msgid "{smaller|less} ${p} than ${x}"
msgstr "{更小|少} ${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:281
msgid "{heavier|larger} ${p} than ${x}"
msgstr "{重|更大} ${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:282
msgid "{lighter|smaller} ${p} than ${x}"
msgstr "{轻|更小} ${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:283
msgid "{hotter|higher} ${p} than ${x}"
msgstr "{热|更高} ${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:284
msgid "{cooler|colder|lower} ${p} than ${x}"
msgstr "{冷却器|冷却|低} ${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:285
msgid "{farther|more distant|longer} ${p} than ${x}"
msgstr "{更远|更遥远|更长} ${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:286
msgid "{nearer|closer|shorter} ${p} than ${x}"
msgstr "{更近|更接近|短} ${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:287
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:289
msgid "{bigger|larger} ${p} than ${x}"
msgstr "{更大|更大} ${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:288
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:290
msgid "smaller ${p} than ${x}"
msgstr "更小 ${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:291
msgid "{faster|quicker|speedier} ${p} than ${x}"
msgstr "{快一点|快点|快一点} ${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:292
msgid "{slower|more slowly} ${p} than ${x}"
msgstr "{慢一点|更慢} ${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:293
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:295
msgid "later ${p} than ${x}"
msgstr "后 ${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:294
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:296
msgid "{earlier|sooner} ${p} than ${x}"
msgstr "{早些时候|早点} ${p} 比 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:301
msgid "no ${param}"
msgstr "不 ${param}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:302
msgid "zero ${param}"
msgstr "零 ${param}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:304
msgid "${p} containing ${x}"
msgstr "${p} 包含 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:305
msgid "${p} containing no ${x}"
msgstr "${p} 没有 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:306
msgid "${x} in the ${p}"
msgstr "${x} 的 ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:308
msgid "${p} containing ${both_prefix} ${pair}"
msgstr "${p} 包含 ${both_prefix} ${pair}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:311
msgid "${both_prefix} ${pair} in the ${p}"
msgstr "${both_prefix} ${pair} 的 ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:313
msgid "${p} containing either ${pair}"
msgstr "${p} 包含任何一种 ${pair}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:314
msgid "either ${pair} in the ${p}"
msgstr "或 ${pair} 的 ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:316
msgid "${p} {containing|including} ${x} {but not|without|but no} ${y}"
msgstr "${p} {包含|包括} ${x} {可不是|没有|可不} ${y}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:319
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:323
msgid "{no|zero} ${p}"
msgstr "{不|零} ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:321
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:325
msgid "${x} ${p}"
msgstr "${x} ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:327
msgid "{no|zero} ${p} {with|having} ${f} {lower than|below} ${x}"
msgstr "{不|零} ${p} {与|有} ${f} {比|下面} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:333
msgid "{no|zero} ${p} {with|having} ${f} {greater than|above} ${x}"
msgstr "{不|零} ${p} {与|有} ${f} {比|以上} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:338
msgid "${p} {with|having} ${f} {greater than|above} ${x}"
msgstr "${p} {与|有} ${f} {比|以上} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:343
msgid "${p} {with|having} ${f} {lower than|below} ${x}"
msgstr "${p} {与|有} ${f} {比|下} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:347
msgid "${p} {with|having} ${f}"
msgstr "${p} {与|有} ${f}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:350
msgid "${v} ${p} {with|having} ${f} {greater than|above} ${x}"
msgstr "${v} ${p} {与|有} ${f} {比|以上} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:354
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:356
msgid "{more than|at least|no fewer than} ${x} ${p}"
msgstr "{超过|至少|不少于} ${x} ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:355
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:357
msgid "{fewer than|at most|no more than} ${x} ${p}"
msgstr "{比|最多|不超过} ${x} ${p}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:358
msgid "no more than ${v} ${p} {with|having} ${f} {lower than|below} ${x}"
msgstr "不超过 ${v} ${p} {与|有} ${f} {低于|下} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:362
msgid "at most ${v} ${p} {with|having} ${f} {lower than|below} ${x}"
msgstr "最多 ${v} ${p} {与|有} ${f} {比|下} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:366
msgid "fewer than ${v} ${p} {with|having} ${f} {lower than|below} ${x}"
msgstr "少于 ${v} ${p} {与|有} ${f} {比|下} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:370
msgid "more than ${v} ${p} {with|having} ${f} {greater than|above} ${x}"
msgstr "超过 ${v} ${p} {与|有} ${f} {比|以上} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:374
msgid "at least ${v} ${p} {with|having} ${f} {greater than|above} ${x}"
msgstr "至少 ${v} ${p} {与|有} ${f} {比|以上} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:378
msgid "{total|sum} ${p} {of|being} ${x}"
msgstr "{总数|合并} ${p} {的|是的,是的} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:379
msgid "{total|sum} ${p} {greater than|more than|above} ${x}"
msgstr "{总数|合计} ${p} {比|超过|以上} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:380
msgid "{total|sum} ${p} {lower than|less than|below} ${x}"
msgstr "{全部|合并} ${p} {比|比|下面} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:382
msgid "{total|sum} ${f} of ${p} {of|being} ${x}"
msgstr "{总数|合计} ${f} 的 ${p} {的|是的,是的} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:385
msgid "{total|sum} ${f} of ${p} {greater than|more than|higher than} ${x}"
msgstr "{总数|合并} ${f} 的 ${p} {比|比|以上} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:388
msgid "{total|sum} ${f} of ${p} {smaller than|less than|lower than} ${x}"
msgstr "{总数|合计} ${f} 的 ${p} {比|少于|比} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:390
msgid "average ${p} {of|being} ${x}"
msgstr "平均 ${p} {的|是的,是的} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:391
msgid "average ${p} {greater than|more than|above} ${x}"
msgstr "平均 ${p} {比|超过|以上} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:392
msgid "average ${p} {lower than|less than|below} ${x}"
msgstr "平均 ${p} {比|少于|下} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:394
msgid "average ${f} of ${p} {of|being} ${x}"
msgstr "平均 ${f} 的 ${p} {的|是的,是的} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:397
msgid "average ${f} of ${p} {greater than|more than|higher than} ${x}"
msgstr "平均 ${f} 的 ${p} {比|超过|高于} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:400
msgid "average ${f} of ${p} {smaller than|less than|lower than} ${x}"
msgstr "平均 ${f} 的 ${p} {比|比|比} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:402
msgid "{maximum|highest} ${p} {of|being} ${x}"
msgstr "{最大|最高} ${p} {的|是的,是的} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:403
msgid "{maximum|highest} ${p} {greater than|more than|above} ${x}"
msgstr "{最大|最高} ${p} {比|超过|以上} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:404
msgid "{maximum|highest} ${p} {lower than|less than|below} ${x}"
msgstr "{最大|最高} ${p} {低于|比|下面} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:406
msgid "{maximum|highest} ${f} of ${p} {of|being} ${x}"
msgstr "{最大|最高} ${f} 的 ${p} {的|是的,是的} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:409
msgid ""
"{maximum|highest} ${f} of ${p} {greater than|more than|higher than} ${x}"
msgstr "{最大|最高} ${f} 的 ${p} {比|超过|以上} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:412
msgid ""
"{maximum|highest} ${f} of ${p} {smaller than|less than|lower than} ${x}"
msgstr "{最大|最高} ${f} 的 ${p} {比|比|低于} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:414
msgid "{minimum|lowest} ${p} {of|being} ${x}"
msgstr "{最小|最低} ${p} {的|是的,是的} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:415
msgid "{minimum|lowest} ${p} {greater than|more than|above} ${x}"
msgstr "{最低限度|最低} ${p} {比|超过|以上} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:416
msgid "{minimum|lowest} ${p} {lower than|less than|below} ${x}"
msgstr "{最低限度|最低} ${p} {比|比|下} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:418
msgid "{minimum|lowest} ${f} of ${p} {of|being} ${x}"
msgstr "{最低限度|最低} ${f} 的 ${p} {的|是的,是的} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:421
msgid ""
"{minimum|lowest} ${f} of ${p} {greater than|more than|higher than} ${x}"
msgstr "{最低限度|最低} ${f} 的 ${p} {比|超过|高于} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:424
msgid "{minimum|lowest} ${f} of ${p} {smaller than|less than|lower than} ${x}"
msgstr "{最小|最低} ${f} 的 ${p} {比|比|低于} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:427
msgid "${param} ${range}"
msgstr "${param} ${range}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:437
msgid "both"
msgstr "两者"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:440
msgid "around here"
msgstr "在这附近"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:441
msgid "near here"
msgstr "就在这附近"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:442
msgid "nearby"
msgstr "附近"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:443
msgid "around me"
msgstr "在我周围"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:444
msgid "in this area"
msgstr "在这个领域"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:445
msgid "{in|around|near} ${x}"
msgstr "{内|绕着|近} ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:447
#: lib/templates/filters.genie.out.ts:448
msgid "${p} is ${x}"
msgstr "${p} 是 ${x}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:450
msgid "good"
msgstr "好的"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:451
msgid "great"
msgstr "伟大的"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:452
msgid "nice"
msgstr "很漂亮"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:453
msgid "decent"
msgstr "礼貌"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:455
msgid ""
"within ${distance} {|radius|of here|from here|from me|of me|of this area|of "
"my location|from current location}"
msgstr "内部 ${distance} {|半径|这里|这里|我是|我的|这个区域的|我的位置|当前位置}"

#: lib/templates/filters.genie.out.ts:456
msgid "within ${distance} {|radius} {of|from} ${place}"
msgstr "内部 ${distance} {|半径} {的|来自} ${place}"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:54
msgid "the ${p}"
msgstr "该 ${p}"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:57
msgid "its ${p}"
msgstr "它 ${p}"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:58
msgid "their ${p}"
msgstr "他们 ${p}"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:62
msgid "the ${p1} and ${p2}"
msgstr "该 ${p1} 和 ${p2}"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:69
msgid "the ${p1} , ${p2} {,|} and ${p3}"
msgstr "该 ${p1} , ${p2} {,|} 和 ${p3}"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:77
msgid "{both|} ${outParams} of ${table}"
msgstr "{两者|} ${outParams} 的 ${table}"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:78
msgid "${outParams} of the ${table}"
msgstr "${outParams} 的 ${table}"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:80
#: lib/templates/projections.genie.out.ts:81
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:378
msgid "where is the ${table}"
msgstr "那儿是哪里 ${table}"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:83
msgid "does {the||any} ${table} have ${p}"
msgstr "是的 {该|| 任何} ${table} 有 ${p}"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:84
msgid "does {the||any} ${table} ${p}"
msgstr "是的 {该|| 任何} ${table} ${p}"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:85
#: lib/templates/projections.genie.out.ts:86
#: lib/templates/projections.genie.out.ts:87
#: lib/templates/projections.genie.out.ts:88
#: lib/templates/projections.genie.out.ts:89
msgid "is {the|} ${table} ${p}"
msgstr "是 {该|} ${table} ${p}"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:185
msgid "the ${outParam} of ${table}"
msgstr "该 ${outParam} 的 ${table}"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:186
msgid "the ${outParam} of the ${table}"
msgstr ""
",,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,"
" ${outParam} 的 ${table}"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:188
#: lib/templates/projections.genie.out.ts:189
msgid "${outParam} {do|does} {the|} ${table} have"
msgstr "${outParam} {做|是的} {该项|} ${table} 有"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:192
msgid "the ${outParam} of new ${table}"
msgstr "该 ${outParam} 新的 ${table}"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:193
msgid "the ${outParam} of the new ${table}"
msgstr "该 ${outParam} 新的 ${table}"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:194
msgid "new ${table}"
msgstr "新 ${table}"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:197
#: lib/templates/projections.genie.out.ts:239
msgid "some number"
msgstr "一些数字"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:198
#: lib/templates/projections.genie.out.ts:200
msgid "some value"
msgstr "某种价值"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:199
msgid "something"
msgstr "什么东西"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:201
msgid "some amount"
msgstr "一些"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:202
#: lib/templates/projections.genie.out.ts:206
msgid "some time"
msgstr "有时"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:203
#: lib/templates/projections.genie.out.ts:207
msgid "a certain time"
msgstr "某一时间"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:204
msgid "some date"
msgstr "某一天"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:205
msgid "a certain date"
msgstr "某一日期"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:208
msgid "some location"
msgstr "某处"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:209
msgid "a location"
msgstr "一个位置"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:210
msgid "some place"
msgstr "某处"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:211
msgid "a place"
msgstr "一个地方"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:212
msgid "a certain place"
msgstr "某一地点"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:213
msgid "somewhere"
msgstr "某处"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:214
msgid "some duration"
msgstr "一些时间"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:215
msgid "some amount of time"
msgstr "一些时间"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:216
#: lib/templates/projections.genie.out.ts:222
msgid "some size"
msgstr "有些尺寸"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:217
#: lib/templates/projections.genie.out.ts:223
msgid "a certain size"
msgstr "一定尺寸"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:218
msgid "a certain weight"
msgstr "一定重量"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:219
msgid "a certain temperature"
msgstr "一定温度"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:220
msgid "some distance"
msgstr "有些距离"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:221
msgid "some length"
msgstr "有些长度"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:224
msgid "some volume"
msgstr "有些音量"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:225
msgid "a certain volume"
msgstr "一定数量的"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:226
msgid "some speed"
msgstr "有些速度"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:227
msgid "a certain speed"
msgstr "一定的速度"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:228
msgid "some image"
msgstr "一些图片"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:229
msgid "some picture"
msgstr "有些图片"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:230
msgid "some photo"
msgstr "一些照片"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:231
#: lib/templates/projections.genie.out.ts:235
#: lib/templates/projections.genie.out.ts:241
msgid "somebody"
msgstr "有人"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:232
#: lib/templates/projections.genie.out.ts:236
#: lib/templates/projections.genie.out.ts:242
msgid "someone"
msgstr "某人"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:233
#: lib/templates/projections.genie.out.ts:237
#: lib/templates/projections.genie.out.ts:243
msgid "some one"
msgstr "有人"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:234
#: lib/templates/projections.genie.out.ts:238
#: lib/templates/projections.genie.out.ts:244
msgid "some person"
msgstr "某人"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:240
msgid "some phone number"
msgstr "一些电话号码"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:245
msgid "some email address"
msgstr "一些电子邮件地址"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:246
msgid "some file"
msgstr "一些文件"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:247
msgid "some directory"
msgstr "一些目录"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:248
msgid "some folder"
msgstr "某些文件夹"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:249
msgid "some url"
msgstr "一些url"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:250
msgid "some website"
msgstr "一些网站"

#: lib/templates/projections.genie.out.ts:251
msgid "some link"
msgstr "有些链接"

#: lib/templates/aggregation.genie.out.ts:40
msgid "the {number|total number|count} of {|the|this|that} ${t}"
msgstr "该项 {数目|总数|计数} 的 {|该项|这个|那} ${t}"

#: lib/templates/aggregation.genie.out.ts:57
msgid "the total ${p} of {|the|this|that} ${t}"
msgstr ""
"总数 ${p} 的 "
"{|,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,|这个|那} ${t}"

#: lib/templates/aggregation.genie.out.ts:71
msgid "the {average|mean} ${p} of {|the|this|that} ${t}"
msgstr "该 {平均值|正} ${p} 的 {|该|这个|那} ${t}"

#: lib/templates/aggregation.genie.out.ts:85
msgid "the average ${p} of {|the|this|that} ${t}"
msgstr "平均 ${p} 的 {|有关的|这个|那} ${t}"

#: lib/templates/aggregation.genie.out.ts:98
msgid "the {minimum|lowest} ${p} of {|the|this|that} ${t}"
msgstr "该 {最低限度|最低} ${p} 的 {|该|这个|那} ${t}"

#: lib/templates/aggregation.genie.out.ts:110
msgid "the {maximum|highest} ${p} of {|the|this|that} ${t}"
msgstr "该 {最大|最高} ${p} 的 {|该|这个|那} ${t}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:52
msgid "the distance {of|to} ${table} {from here|}"
msgstr "距离 {的|到} ${table} {从这里|}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:56
msgid "the distance {of|to} the ${table} {from here|}"
msgstr "距离 {的|到} 该 ${table} {从这里|}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:60
msgid "how {far|near|close} ${table} is {from here|}"
msgstr "如何 {远处|近|闭门} ${table} 是 {从这里|}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:64
msgid "how {far|near|close} the ${table} is {from here|}"
msgstr "如何 {远处|近|闭合} 该 ${table} 是 {这里|}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:68
msgid "the distance {of|to} ${table} from ${place}"
msgstr "距离 {的|至} ${table} 来自 ${place}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:72
msgid "the distance from ${place} {of|to} ${table}"
msgstr "离此的距离 ${place} {的|到} ${table}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:76
msgid "the distance {of|to} the ${table} from ${place}"
msgstr "距离 {的|至} 该 ${table} 来自 ${place}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:80
msgid "the distance from ${place} {of|to} the ${table}"
msgstr "离 ${place} {的|至} 该 ${table}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:84
msgid "how {far|near|close} from ${place} ${table} is"
msgstr "如何 {远处|近距离|闭门} 来自 ${place} ${table} 是"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:88
msgid "how {far|near|close} ${table} is from ${place}"
msgstr "如何 {远处|接近|关闭} ${table} 来自 ${place}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:92
msgid "how {far|near|close} from ${place} the ${table} is"
msgstr "如何 {远处|近距离|闭合} 来自 ${place} 该 ${table} 是"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:96
msgid "how {far|near|close} the ${table} is from ${place}"
msgstr "如何 {远处|近|闭门} 该项 ${table} 来自 ${place}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:103
#: lib/templates/computation.genie.out.ts:145
msgid "the number of ${p} {of|in|in the} ${table}"
msgstr "数目 ${p} {的|的|,在} ${table}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:112
#: lib/templates/computation.genie.out.ts:151
msgid "the number of ${p} {of|in} the ${table}"
msgstr "的数目 ${p} {的|内} 该 ${table}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:121
msgid "the number of ${p} with ${filter} {of|in|in the} ${table}"
msgstr "数目 ${p} 与 ${filter} {的|内|,在} ${table}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:133
msgid "the number of ${p} with ${filter} {of|in} the ${table}"
msgstr ""
"数目 ${p} 与 ${filter} {的|内} "
",,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,"
" ${table}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:160
msgid "how {far|near|close} {is|are} ${table} {from here|} {?|}"
msgstr "如何 {远处|近|闭门} {是|是} ${table} {在这里|} {?|}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:164
msgid "how {far|near|close} {is|are} the ${table} {from here|} {?|}"
msgstr "如何 {遥远|近|闭门} {是|是} 该 ${table} {从这里|} {?|}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:168
msgid "how {far|near|close} {is|are} ${table} {from|to} ${place} {?|}"
msgstr "如何 {远处|接近|闭门} {是|是} ${table} {来自|至} ${place} {?|}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:172
msgid "how {far|near|close} {is|are} the ${table} {from|to} ${place} {?|}"
msgstr "如何 {远处|近|闭合} {是|是} 该 ${table} {来自|至} ${place} {?|}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:176
#: lib/templates/computation.genie.out.ts:200
msgid "how many ${p} {does|do} ${table} have ?"
msgstr "有多少人 ${p} {是的|做} ${table} 有吗"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:180
#: lib/templates/computation.genie.out.ts:208
msgid "how many ${p} {in a|in|in the} ${table} ?"
msgstr "有多少人 ${p} {在一个|内|的} ${table}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:184
#: lib/templates/computation.genie.out.ts:216
msgid "how many ${p} are there {in a|in|in the} ${table} ?"
msgstr "有多少人 ${p} 有吗 {,在|内|的} ${table}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:188
#: lib/templates/computation.genie.out.ts:224
msgid "how many ${p} {does|do} the ${table} have ?"
msgstr "有多少人 ${p} {是的|做} 该 ${table} 有吗"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:192
#: lib/templates/computation.genie.out.ts:232
msgid "how many ${p} in the ${table} ?"
msgstr "有多少人 ${p} 的 ${table}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:196
#: lib/templates/computation.genie.out.ts:240
msgid "how many ${p} are there in the ${table} ?"
msgstr "有多少人 ${p} 有在 ${table}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:249
msgid "how many ${p} with ${filter} {does|do} ${table} have ?"
msgstr "有多少人 ${p} 与 ${filter} {是的|做} ${table} 有吗"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:261
msgid "how many ${p} with ${filter} {in a|in|in the} ${table} ?"
msgstr "有多少人 ${p} 与 ${filter} {在一个|内|的} ${table}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:273
msgid "how many ${p} with ${filter} are there {in a|in|in the} ${table} ?"
msgstr "有多少人 ${p} 与 ${filter} 有吗 {,在|内|的} ${table}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:285
msgid "how many ${p} with ${filter} {does|do} the ${table} have ?"
msgstr "有多少人 ${p} 与 ${filter} {是的|做} 该 ${table} 有吗"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:297
msgid "how many ${p} with ${filter} in the ${table} ?"
msgstr "有多少人 ${p} 与 ${filter} 的 ${table}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:309
msgid "how many ${p} with ${filter} are there in the ${table} ?"
msgstr "有多少人 ${p} 与 ${filter} ,在 ${table}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:323
msgid "how many ${table} are there ?"
msgstr "有多少人 ${table} 有吗"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:331
msgid "{please|} count the ${table}"
msgstr "{请|} 数 ${table}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:340
msgid "how many ${p} are {in|in the} ${table} ?"
msgstr "有多少人 ${p} 是 {内|的} ${table}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:354
msgid "how many ${p} {do|does} ${table} have ?"
msgstr "有多少人 ${p} {做|是的} ${table} 有吗"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:371
msgid "{nearest|closest} ${table} {|from here|to here|to me}"
msgstr "{最接近的|最接近} ${table} {|这里|到这儿|对我来说}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:375
msgid "{nearest|closest} ${table}"
msgstr "{最接近的|最接近} ${table}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:379
msgid "{farthest|most far away} ${table}"
msgstr "{最远的|最远的地方} ${table}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:383
#: lib/templates/computation.genie.out.ts:395
msgid "{nearest|closest} ${table} to ${place}"
msgstr "{最接近|最接近} ${table} 至 ${place}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:387
#: lib/templates/computation.genie.out.ts:399
msgid "${table} {that is|which is} {nearest|closest} to ${place}"
msgstr "${table} {就是|就是} {最接近的|最接近} 至 ${place}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:391
#: lib/templates/computation.genie.out.ts:403
msgid "${table} {nearest|closest} to ${place}"
msgstr "${table} {最接近的|最接近} 至 ${place}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:407
msgid "{farthest|most far away} ${table} from ${place}"
msgstr "{最远|最远的地方} ${table} 来自 ${place}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:411
msgid "${table} {that is|which is} {farthest|most far away} from ${place}"
msgstr "${table} {就是说|就是} {最远的|最远的地方} 来自 ${place}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:415
msgid "${table} {farthest|most far away} from ${place}"
msgstr "${table} {最远的|最远的地方} 来自 ${place}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:419
#: lib/templates/computation.genie.out.ts:450
msgid ""
"${table} with the {most|highest number of|largest number of|largest count "
"of} ${p}"
msgstr "${table} 与 {最|最高数目|最多数|最大数目} ${p}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:429
#: lib/templates/computation.genie.out.ts:457
msgid ""
"${table} with the {least|fewest|smallest number of|tiniest number "
"of|smallest count of} ${p}"
msgstr "${table} 与 {最小|最少的|最小数目|最小数|最小的数目} ${p}"

#: lib/templates/computation.genie.out.ts:440
#: lib/templates/computation.genie.out.ts:465
msgid "${table} with the {fewest|smallest number of} ${p}"
msgstr "${table} 与 {最少|最小数} ${p}"

#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:71
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:72
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:86
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:89
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:125
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:126
msgid "${table} {with|having} ${filter}"
msgstr "${table} {与|有} ${filter}"

#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:74
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:76
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:77
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:78
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:79
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:91
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:93
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:94
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:95
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:96
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:103
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:105
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:106
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:107
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:108
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:135
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:137
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:138
msgid "${table} {which|that} {is|are} ${filter}"
msgstr "${table} {这些|那} {是|是} ${filter}"

#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:75
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:92
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:104
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:136
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:141
msgid "${table} {which|that} ${filter}"
msgstr "${table} {其中|那} ${filter}"

#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:81
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:82
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:148
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:177
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:130
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:146
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:147
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:149
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:165
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:168
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:171
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:204
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:205
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:207
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:223
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:226
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:229
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:262
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:263
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:265
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:315
msgid "${table} ${filter}"
msgstr "${table} ${filter}"

#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:84
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:87
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:98
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:150
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:151
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:152
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:153
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:154
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:167
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:170
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:173
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:174
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:175
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:102
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:103
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:153
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:156
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:184
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:211
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:214
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:242
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:319
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:320
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:321
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:322
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:335
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:338
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:343
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:344
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:345
msgid "${table} and ${filter}"
msgstr "${table} 和 ${filter}"

#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:85
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:88
msgid "${table} {and having|and with|, with} ${filter}"
msgstr "${table} {并且有|与|,与} ${filter}"

#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:97
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:99
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:100
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:101
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:102
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:155
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:156
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:157
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:158
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:159
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:160
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:161
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:162
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:163
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:164
msgid "${table} and {is|are} ${filter}"
msgstr "${table} 和 {是|是} ${filter}"

#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:110
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:111
msgid "${table} {and|} ${filter}"
msgstr "${table} {和|} ${filter}"

#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:130
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:132
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:133
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:134
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:136
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:301
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:302
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:303
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:304
msgid "${table} {is|are} ${filter}"
msgstr "${table} {是|是} ${filter}"

#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:139
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:142
msgid "${table} {is|are} {|a|the|an} ${filter}"
msgstr "${table} {是|是} {|阿|该|一个} ${filter}"

#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:145
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:146
msgid "${table} {get|have|gets|has} ${filter}"
msgstr "${table} {获得|有|得到|已} ${filter}"

#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:166
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:168
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:169
#: lib/templates/who_questions.genie.out.ts:171
msgid "${table} and {get|have|gets|has} ${filter}"
msgstr "${table} 和 {得到|有|获得|已} ${filter}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:58
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:61
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:62
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:64
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:67
msgid "{get|take|retrieve} ${table} {and then|then} ${action}"
msgstr "{获得|收录|检索} ${table} {然后|那么} ${action}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:59
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:65
msgid "${table} {and then|then|,} ${action}"
msgstr "${table} {然后|那么|,} ${action}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:60
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:63
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:66
msgid "after {you get|taking|getting|retrieving} ${table} ${action}"
msgstr "后 {你能得到|取|获得|检索} ${table} ${action}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:69
msgid "${command} {with the same|with identical|using the same} ${joinArg}"
msgstr "${command} {与同样|与同一|使用同样的} ${joinArg}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:72
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:73
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:74
msgid "${action} after {getting|taking|you get|you retrieve} ${table}"
msgstr "${action} 后 {获取|取|你能得到|你可以检索} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:76
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:83
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:84
msgid "${stream} ${action}"
msgstr "${stream} ${action}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:77
msgid "${stream} ${action} if ${filter}"
msgstr "${stream} ${action} 如 ${filter}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:85
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:97
msgid "{monitor|watch|check for new} ${table} {and then|then} ${action}"
msgstr "{监视|看|查找新的} ${table} {然后|那么} ${action}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:91
msgid "{monitor|watch} ${table} {and then|then} ${action}"
msgstr "{监视|看} ${table} {然后|那么} ${action}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:104
msgid "${rule} {with the same|with identical|using the same} ${joinArg}"
msgstr "${rule} {与同样|与同一|使用同样的} ${joinArg}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:110
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:116
msgid "${action} after checking for new ${table}"
msgstr "${action} 检查新的后 ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:123
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:135
msgid "${stream} ${table}"
msgstr "${stream} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:124
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:136
msgid "${stream} ${imperative_verb_for_search} ${table}"
msgstr "${stream} ${imperative_verb_for_search} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:125
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:137
msgid "${stream} ${generic_verb_for_search} ${table}"
msgstr "${stream} ${generic_verb_for_search} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:126
msgid "${stream} ${imperative_verb_for_search} {|what is} ${table}"
msgstr "${stream} ${imperative_verb_for_search} {|什么是} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:127
msgid "${stream} ${generic_verb_for_search} {|what is} ${table}"
msgstr "${stream} ${generic_verb_for_search} {|什么} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:128
msgid "${table} ${stream}"
msgstr "${table} ${stream}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:129
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:132
msgid "${imperative_verb_for_search} ${table} ${stream}"
msgstr "${imperative_verb_for_search} ${table} ${stream}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:130
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:133
msgid "${generic_verb_for_search} ${table} ${stream}"
msgstr "${generic_verb_for_search} ${table} ${stream}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:131
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:134
msgid "${generic_preamble_for_answer} ${table} ${stream}"
msgstr "${generic_preamble_for_answer} ${table} ${stream}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:139
msgid "${stream} ${command}"
msgstr "${stream} ${command}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:140
msgid "${command} ${stream}"
msgstr "${command} ${stream}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:142
msgid "${timer} ${table}"
msgstr "${timer} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:143
msgid "${timer} ${generic_verb_for_search} ${table}"
msgstr "${timer} ${generic_verb_for_search} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:144
msgid "${generic_verb_for_search} ${table} ${timer}"
msgstr "${generic_verb_for_search} ${table} ${timer}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:145
msgid "${timer} {tell me|give me|show me|present|retrieve|pull up} ${table}"
msgstr "${timer} {告诉我|给我|让我看看|表示|检索|拉起} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:146
msgid "{tell me|give me|show me|present|retrieve|pull up} ${table} ${timer}"
msgstr "{告诉我|给我|向我展示|表示|检索|拉起} ${table} ${timer}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:147
msgid "${timer} ${action}"
msgstr "${timer} ${action}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:148
msgid "${generic_preamble_for_action} ${action} ${timer}"
msgstr "${generic_preamble_for_action} ${action} ${timer}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:150
msgid "${timer} ${command}"
msgstr "${timer} ${command}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:153
msgid "${command} ${timer}"
msgstr "${command} ${timer}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:156
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:186
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:203
msgid "i am looking for"
msgstr "我正在寻找"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:157
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:189
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:205
msgid "i would like"
msgstr "我想"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:158
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:184
msgid "i want"
msgstr "我想"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:159
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:185
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:190
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:206
msgid "i need"
msgstr "我需要"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:161
msgid "i am looking to"
msgstr "我在想"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:162
msgid "i would like to"
msgstr "我想"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:163
msgid "i want to"
msgstr "我想"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:164
msgid "i need to"
msgstr "我需要"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:165
msgid "please"
msgstr "请"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:167
msgid "search for"
msgstr "搜寻"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:168
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:178
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:199
msgid "search"
msgstr "搜寻"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:169
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:179
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:200
msgid "find"
msgstr "找到"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:170
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:180
msgid "get"
msgstr "得到"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:171
msgid "retrieve"
msgstr "检索"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:173
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:181
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:195
msgid "show me"
msgstr "让我看看"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:174
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:196
msgid "tell me"
msgstr "告诉我"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:175
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:182
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:197
msgid "give me"
msgstr "给我"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:176
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:183
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:198
msgid "find me"
msgstr "找到我"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:187
msgid "i am looking for a particular"
msgstr "我正在寻找一个特别的"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:188
msgid "i am looking for a certain"
msgstr "我在寻找一个"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:191
msgid "i need some information about"
msgstr "我要一些关于"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:192
msgid "i would like information about"
msgstr "我想知道关于"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:193
msgid "i would like to hear about"
msgstr "我想听听关于"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:201
msgid "i want to know"
msgstr "我想知道"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:202
msgid "i need to know"
msgstr "我要知道"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:204
msgid "i would like to know"
msgstr "我想知道"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:208
msgid "a"
msgstr "一个"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:209
msgid "an"
msgstr "一个"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:210
msgid "the"
msgstr "该"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:211
msgid "some"
msgstr "有些"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:212
msgid "any"
msgstr "任何"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:213
msgid "all"
msgstr "所有"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:214
msgid "all the"
msgstr "所有"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:215
msgid "every"
msgstr "每"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:216
msgid "a list of"
msgstr "列出的"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:217
msgid "a list of all"
msgstr "所有列表"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:218
msgid "the list of"
msgstr "下列名单"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:219
msgid "the list of all"
msgstr "所有列表"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:222
msgid "get ${generic_article} ${table}"
msgstr "获得 ${generic_article} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:223
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:227
msgid "${generic_preamble_for_answer} ${generic_article} ${table}"
msgstr "${generic_preamble_for_answer} ${generic_article} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:224
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:228
msgid "${generic_verb_for_search} ${generic_article} ${table}"
msgstr "${generic_verb_for_search} ${generic_article} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:225
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:229
msgid ""
"${generic_preamble_for_action} ${generic_verb_for_search} ${generic_article}"
" ${table}"
msgstr ""
"${generic_preamble_for_action} ${generic_verb_for_search} ${generic_article}"
" ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:226
msgid "{please|} {list|enumerate} ${table}"
msgstr "{请|} {名单|列出} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:230
msgid "${generic_preamble_for_answer} the ${table}"
msgstr "${generic_preamble_for_answer} 该 ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:231
msgid "${generic_verb_for_search} the ${table}"
msgstr "${generic_verb_for_search} 该 ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:232
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:234
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:235
msgid "${generic_lookup_preamble} ${proj}"
msgstr "${generic_lookup_preamble} ${proj}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:233
msgid "{show me|tell me} what is ${proj}"
msgstr "{让我看看|告诉我} 是什么 ${proj}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:236
msgid "{show me|tell me} what is the ${proj}"
msgstr "{让我看看|告诉我} 是什么 ${proj}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:238
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:239
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:240
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:241
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:242
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:243
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:244
msgid "{what|which} ${table} ?"
msgstr "{什么|其中} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:245
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:246
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:247
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:248
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:249
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:250
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:251
msgid "{what|which} {are|is} {the|} ${table} ?"
msgstr "{什么|其中} {是|是} {该项|} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:252
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:253
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:254
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:255
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:256
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:257
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:258
msgid "{is|are} there {any|} ${table} ?"
msgstr "{是|是} 在那儿 {任何|} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:259
msgid "{what|which} {are|is} {the|} ${table}"
msgstr "{什么|其中} {是|是} {该项|} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:260
msgid "{what|which} ${table}"
msgstr "{什么|其中} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:261
msgid "{what|which} is the ${table} ?"
msgstr "{什么|其中} 是 ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:262
msgid "{which|what} ${table} ?"
msgstr "{其中|什么} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:264
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:267
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:270
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:273
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:276
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:279
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:282
msgid "{who|which person|which individual} ${table} ?"
msgstr "{谁|谁|哪一个个人} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:285
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:288
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:291
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:294
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:297
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:300
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:303
msgid "{who is the person|who is the one|who is the individual} ${table} ?"
msgstr "{是谁|是谁|谁是个人} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:306
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:330
msgid "whose ${table} ?"
msgstr "其 ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:309
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:312
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:315
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:318
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:321
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:324
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:327
msgid "who ${table} ?"
msgstr "谁 ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:335
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:340
msgid "what is ${proj} ?"
msgstr "什么 ${proj}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:345
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:350
msgid "who is ${proj} ?"
msgstr "谁是 ${proj}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:355
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:360
msgid "what are ${proj} ?"
msgstr "什么 ${proj}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:365
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:370
msgid "who are ${proj} ?"
msgstr "他们是 ${proj}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:375
msgid "{what|which} ${proj} ?"
msgstr "{什么|这些} ${proj}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:376
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:383
msgid "${proj} ?"
msgstr "${proj}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:381
msgid "where {is|are} {|the} ${table}"
msgstr "哪里 {是|是} {|该} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:385
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:397
msgid "{if|when} ${filter} in ${table}"
msgstr "{如|什么时候} ${filter} 内 ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:409
msgid ""
"{alert me|inform me|let me know|i get notified|i get alerted} ${stream}"
msgstr "{提醒我|通知我|让我知道|我接到通知|我被提醒了} ${stream}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:410
msgid ""
"send me {a message|an alert|a notification|a pop up notification|a popup "
"notification} ${stream}"
msgstr "请送我 {一个消息|警报|通知书|一个弹出通知|一个弹出通知} ${stream}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:412
msgid "{let me know|notify me} {of|about} {changes|updates} in ${proj}"
msgstr "{让我知道|通知我} {的|关于} {更改|更新} 内 ${proj}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:415
msgid "{alert me|tell me|notify me|let me know} ${stream}"
msgstr "{提醒我|告诉我|通知我|让我知道} ${stream}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:422
msgid "{auto|automatically|continuously} ${stmt}"
msgstr "{自动|自动|不断} ${stmt}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:425
msgid "automatically ${stmt}"
msgstr "自动 ${stmt}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:432
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:433
msgid "{monitor|watch} ${table}"
msgstr "{监视|看} ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:434
msgid "{let me know|notify me} {of|about} {changes|updates} in ${table}"
msgstr "{让我知道|通知我} {的|关于} {更改|更新} 内 ${table}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:436
#: lib/templates/commands.genie.out.ts:446
msgid ""
"{monitor|watch} ${table} and {alert me|notify me|inform me|warn me} "
"{if|when} ${filter}"
msgstr "{监视|看守} ${table} 和 {提醒我|通知我|通知我|警告我} {如果|什么时候} ${filter}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:460
msgid "${command} ${param}"
msgstr "${command} ${param}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:461
msgid "${command} {with|having} ${param}"
msgstr "${command} {与|有} ${param}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:465
msgid "send me a {reminder|message} ${timer}"
msgstr "给我寄一封 {提醒|消息} ${timer}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:466
msgid "send me a {reminder|message} for ${date}"
msgstr "给我一封 {提醒|消息} 为 ${date}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:467
msgid "send me a {reminder|message} in ${duration}"
msgstr "给我寄一封 {提醒|消息} 内 ${duration}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:468
msgid ""
"send me a {message|alert|notification|reminder|popup notification} ${timer} "
"{saying|with the text} ${message}"
msgstr "请给我一封 {消息|警觉|通知书|提醒|通知弹出} ${timer} {说|与文本} ${message}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:469
msgid ""
"{{remind me|tell me to|send me an alert|send me a reminder} to ${message} "
"{on|at} ${date}|{set an|} alarm at ${date} named ${message}}"
msgstr ""
"{{提醒我|告诉我|给我发个警报|给我发个提醒} 至 ${message} {上|以} ${date}|{设置一个|} 警报 ${date} 命名 "
"${message}}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:470
msgid ""
"{{remind me|tell me|{set an|} alarm|send me an alert|send me a reminder} to "
"${message} in ${duration}|set a timer for ${duration} {named|saying|with the"
" text} ${message}}"
msgstr ""
"{{提醒我|告诉我|{设置一个|} 警报|给我发个警报|请给我发个提醒} 到 ${message} 内 ${duration}|设置一个时钟 "
"${duration} {名|说|与文本一起} ${message}}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:471
msgid "set a {timer|alarm} ${timer}"
msgstr "定一个 {计时器|警报} ${timer}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:472
msgid "set a {alarm|timer} for ${date}"
msgstr "设置一个 {警报|计时器} 为 ${date}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:473
msgid "{set a|} {timer for|alarm in} ${duration}"
msgstr "{定一个|} {计时器|警报} ${duration}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:476
msgid "alert me ${stream} {saying|with the text} ${constant}"
msgstr "提醒我 ${stream} {说|与文本} ${constant}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:477
msgid ""
"show {the notification|the message|a popup notification that says|a popup "
"containing} ${constant} ${stream}"
msgstr "展示 {通知书|留言|一个显示表示“”的弹出通知|包含一个弹出弹出显示器} ${constant} ${stream}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:480
msgid "say ${c}"
msgstr "说 ${c}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:481
msgid "send me a message saying ${c}"
msgstr "给我发一个消息说 ${c}"

#: lib/templates/commands.genie.out.ts:482
msgid "show a popup that says ${c}"
msgstr "显示一个显示表示“ ${c}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:79
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:82
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:85
msgid "${table} ${param}"
msgstr "${table} ${param}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:80
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:86
msgid "${table} {with|having} ${param}"
msgstr "${table} {与|有} ${param}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:81
msgid "${param} ${table}"
msgstr "${param} ${table}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:97
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:98
msgid "${table} if ${filter}"
msgstr "${table} 若 ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:139
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:140
msgid "${table} {which|that} have ${filter}"
msgstr "${table} {其中|那} 有 ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:145
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:148
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:161
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:198
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:203
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:206
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:219
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:257
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:261
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:264
msgid "${filter} ${table}"
msgstr "${filter} ${table}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:154
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:157
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:212
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:215
msgid "${table} {|,} {and having|and with|, with|and have} ${filter}"
msgstr "${table} {|,} {并且有|以及|, 与|并拥有} ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:155
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:158
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:213
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:216
msgid "${table} {|,} {with|having|that have} ${filter}"
msgstr "${table} {|,} {与|有|有} ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:176
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:178
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:179
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:190
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:192
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:193
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:234
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:236
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:237
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:248
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:250
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:251
msgid "${table} {|,} {which|that} {is|are} ${filter}"
msgstr "${table} {|,} {这些|那} {是|是} ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:177
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:182
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:191
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:196
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:235
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:240
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:249
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:254
msgid "${table} {|,} {which|that} ${filter}"
msgstr "${table} {|,} {其中|那} ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:180
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:181
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:194
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:195
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:238
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:239
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:252
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:253
msgid "${table} {|,} {which|that} have ${filter}"
msgstr "${table} {|,} {其中|那} 有 ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:183
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:185
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:186
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:241
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:243
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:244
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:323
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:324
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:325
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:326
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:327
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:328
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:329
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:330
msgid "${table} {|,} and {is|are} ${filter}"
msgstr "${table} {|,} 和 {是|是} ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:187
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:188
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:245
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:246
msgid "${table} {|,} and have ${filter}"
msgstr "${table} {|,} 并有 ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:189
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:247
msgid "${table} {|,} and ${filter}"
msgstr "${table} {|,} 和 ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:272
msgid "{any|some} ${phrase} {with|having} ${filter}"
msgstr "{任何|有些} ${phrase} {与|有} ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:273
msgid "${phrase} {with|having} ${filter}"
msgstr "${phrase} {与|有} ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:275
msgid "{any|some} ${phrase} {which|that} {has|have} ${filter}"
msgstr "{任何|有些} ${phrase} {它|那} {已有|有} ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:276
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:278
msgid "{any|some} ${phrase} {which|that} {is|are} ${filter}"
msgstr "{任何|有些} ${phrase} {其中|那} {是|是} ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:277
msgid "{any|some} ${phrase} {which|that} ${filter}"
msgstr "{任何|有些} ${phrase} {其中|那} ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:279
msgid "${phrase} {which|that} {has|have} ${filter}"
msgstr "${phrase} {这些|那} {有|有} ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:280
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:282
msgid "${phrase} {which|that} {is|are} ${filter}"
msgstr "${phrase} {其中|那} {是|是} ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:281
msgid "${phrase} {which|that} ${filter}"
msgstr "${phrase} {那儿的|那} ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:284
msgid "{any|some} ${filter} ${phrase}"
msgstr "{任何|有些} ${filter} ${phrase}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:285
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:286
msgid "{any|some} ${phrase} ${filter}"
msgstr "{任何|有些} ${phrase} ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:287
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:288
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:289
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:290
msgid "${phrase} ${filter}"
msgstr "${phrase} ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:291
msgid "${filter} ${phrase}"
msgstr "${filter} ${phrase}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:308
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:311
msgid "${table} {get|have} ${filter}"
msgstr "${table} {获得|有} ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:334
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:336
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:337
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:339
msgid "${table} {|,} and {get|have} ${filter}"
msgstr "${table} {|,} 和 {得到|有} ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:348
msgid "{maximum|highest} ${p}"
msgstr "{最大|最高} ${p}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:349
msgid "{minimum|lowest} ${p}"
msgstr "{最低限度|最低} ${p}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:350
msgid "{most costly|most expensive|maximum} ${p}"
msgstr "{最昂贵的|最昂贵的|最大} ${p}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:351
msgid "{least costly|cheapest|minimum} ${p}"
msgstr "{最昂贵的|最便宜的|最小} ${p}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:352
msgid "{longest|most lasting} ${p}"
msgstr "{最长|最持久的} ${p}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:353
msgid "shortest ${p}"
msgstr "最短的 ${p}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:354
msgid "{maximum|largest} ${p}"
msgstr "{最大|最大的} ${p}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:355
msgid "{minimum|smallest} ${p}"
msgstr "{最小|最小的} ${p}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:356
msgid "{heaviest|largest|maximum} ${p}"
msgstr "{最重的|最大的|最大} ${p}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:357
msgid "{lightest|smallest|minimum} ${p}"
msgstr "{最轻的|最小的|最低限度} ${p}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:358
msgid "{hottest|highest|maximum} ${p}"
msgstr "{最热的|最高|最大} ${p}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:359
msgid "{coolest|lowest|minimum} ${p}"
msgstr "{最酷|最低|最低限度} ${p}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:360
msgid "{farthest|most distant|longest} ${p}"
msgstr "{最远的|最远的|最长} ${p}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:361
msgid "{nearest|closest|shortest} ${p}"
msgstr "{最接近|最接近|最短的} ${p}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:362
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:364
msgid "{largest|biggest} ${p}"
msgstr "{最大的|最大的} ${p}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:363
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:365
msgid "smallest ${p}"
msgstr "最小的 ${p}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:366
msgid "{fastest|quickest|speediest} ${p}"
msgstr "{最快|最快|最快} ${p}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:367
msgid "{slowest|most slowly} ${p}"
msgstr "{最慢|最缓慢} ${p}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:368
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:370
msgid "{latest|most recent} ${p}"
msgstr "{最新的|最新的} ${p}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:369
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:371
msgid "{earliest|soonest} ${p}"
msgstr "{最早的|最早} ${p}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:374
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:375
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:381
msgid "${t} {with|which has|which have} the ${argminmax}"
msgstr "${t} {与|它有|这些机构} 该 ${argminmax}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:376
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:383
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:390
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:397
msgid "${t} {that|which} ${argminmax}"
msgstr "${t} {那|这些} ${argminmax}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:377
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:380
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:384
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:387
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:391
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:394
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:398
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:401
msgid "${t} {that|which} {is|are} ${argminmax}"
msgstr "${t} {那|其中} {是|是} ${argminmax}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:378
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:385
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:392
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:399
msgid "${t} {that|which} {is|are} the ${argminmax}"
msgstr "${t} {那|这些} {是|是} 该 ${argminmax}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:379
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:386
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:393
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:400
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:407
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:414
msgid "${argminmax} ${t}"
msgstr "${argminmax} ${t}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:382
msgid "${t} {with|which has|which have} ${argminmax}"
msgstr "${t} {与|它有|这些机构} ${argminmax}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:388
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:389
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:395
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:396
msgid "${t} and the ${argminmax}"
msgstr "${t} 以及 ${argminmax}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:402
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:403
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:409
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:410
msgid "${t} and have the ${argminmax}"
msgstr "${t} 并有 ${argminmax}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:404
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:411
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:435
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:441
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:447
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:453
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:459
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:465
msgid "${t} and ${argminmax}"
msgstr "${t} 和 ${argminmax}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:405
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:408
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:412
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:415
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:436
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:438
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:442
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:444
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:454
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:456
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:460
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:462
msgid "${t} and {is|are} ${argminmax}"
msgstr "${t} 和 {是|是} ${argminmax}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:406
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:413
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:437
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:443
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:455
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:461
msgid "${t} and {is|are} the ${argminmax}"
msgstr "${t} 和 {是|是} 该 ${argminmax}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:416
msgid "${argminmax} ${count} ${t}"
msgstr "${argminmax} ${count} ${t}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:417
msgid "${count} ${argminmax} ${t}"
msgstr "${count} ${argminmax} ${t}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:421
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:422
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:427
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:428
msgid "${t} {has|gets} the ${argminmax}"
msgstr "${t} {有|获得} 该 ${argminmax}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:423
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:429
msgid "${t} ${argminmax}"
msgstr "${t} ${argminmax}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:424
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:426
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:430
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:432
msgid "${t} {is|are} ${argminmax}"
msgstr "${t} {是|是} ${argminmax}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:425
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:431
msgid "${t} {is|are} the ${argminmax}"
msgstr "${t} {是|是} 该 ${argminmax}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:433
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:434
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:439
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:440
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:445
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:446
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:451
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:452
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:457
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:458
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:463
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:464
msgid "${t} {and|and has} the ${argminmax}"
msgstr "${t} {及|并已} 该 ${argminmax}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:448
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:450
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:466
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:468
msgid "${t} and {|is|are} ${argminmax}"
msgstr "${t} 和 {|是|是} ${argminmax}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:449
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:467
msgid "${t} and {|is|are} the ${argminmax}"
msgstr "${t} 和 {|是|是} 该 ${argminmax}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:471
msgid "{when|if} the ${p} {becomes|becomes equal to} ${x}"
msgstr "{什么时候|如} 该 ${p} {成为|等于} ${x}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:472
msgid ""
"{when|if} the ${p} {becomes greater than|becomes higher than|goes "
"above|increases above} ${x}"
msgstr "{什么时候|如} 该 ${p} {比|超过|上面|超过} ${x}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:473
msgid ""
"{when|if} the ${p} {becomes smaller than|becomes lower than|goes "
"below|decreases above} ${x}"
msgstr "{什么时候|如果} 该 ${p} {比|比|下行|以上下降} ${x}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:477
msgid ""
"{when|if|in case|whenever|any time|should|anytime} ${table} {change|update}"
msgstr "{什么时候|若|如|每当|随时|应该|随时} ${table} {改变|更新}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:480
msgid "{when|if|in case|whenever|any time|should|anytime} ${table} update"
msgstr "{什么时候|如|如|每当|随时|应该|随时} ${table} 更新"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:483
msgid ""
"{in case of changes|in case of variations|in case of updates|if something "
"changes|when something changes|if there are changes|if there are updates} in"
" ${table}"
msgstr "{如有变动,请告知|如有变异,请告知|更新时|如果有什么变化的话|一旦发生变化时|如果有变化的话|如果有更新} 内 ${table}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:484
msgid "{when|if|in case|whenever|any time|anytime} ${proj} changes"
msgstr "{什么时候|如果|如|每当|随时|任何时候} ${proj} 更改"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:487
#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:497
msgid ""
"{when|if|in case|whenever|any time|should|anytime} ${table} change and "
"${filter}"
msgstr "{什么时候|如果|如|每当|随时|应该|随时} ${table} 改变和 ${filter}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:513
msgid ""
"${table} {with|having|that has|that have|which has|which have} ${p} "
"${subquery}"
msgstr "${table} {与|有|它已经|有|它有|这些机构} ${p} ${subquery}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:514
msgid "${table} with ${p} ${subquery}"
msgstr "${table} 与 ${p} ${subquery}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:515
msgid "${table} ${p} ${subquery}"
msgstr "${table} ${p} ${subquery}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:516
msgid "${table} {who|which|that} ${p} ${subquery}"
msgstr "${table} {谁|这些|那} ${p} ${subquery}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:517
msgid "${table} {of|for|in} ${p} ${subquery}"
msgstr "${table} {的|为|内} ${p} ${subquery}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:519
msgid "${table} 's ${p} ${subquery}"
msgstr "${table} 的 ${p} ${subquery}"

#: lib/templates/stream_tables.genie.out.ts:524
msgid ""
"${table} {and|and have|and also|and in addition|but also} ${p} ${subquery}"
msgstr "${table} {和|并有|而且|并且另外|而且} ${p} ${subquery}"

#: lib/templates/joins.genie.out.ts:43
msgid "the first"
msgstr "第一个"

#: lib/templates/joins.genie.out.ts:44
msgid "the former"
msgstr "原文:前者"

#: lib/templates/joins.genie.out.ts:46
msgid "the second"
msgstr "第二个"

#: lib/templates/joins.genie.out.ts:47
msgid "the latter"
msgstr "后者"

#: lib/templates/joins.genie.out.ts:49
msgid "each other"
msgstr "彼此"

#: lib/templates/joins.genie.out.ts:50
msgid "one another"
msgstr "彼此"

#: lib/templates/joins.genie.out.ts:55
msgid ""
"pairs of ${table} {such that|that} ${pronoun_the_first} {is|are|was|were} "
"{the|a|} ${param} of ${pronoun_the_second}"
msgstr ""
"两对 ${table} {这样|那} ${pronoun_the_first} {是|是|是|是的} {该|一个|} ${param} 的 "
"${pronoun_the_second}"

#: lib/templates/joins.genie.out.ts:56
msgid ""
"pairs of ${table} {such that|that} ${pronoun_the_first} {has|have|had} "
"${pronoun_the_second} as {the|a|} ${param}"
msgstr ""
"两对 ${table} {这样|那} ${pronoun_the_first} {已|有|有} ${pronoun_the_second} 如 "
"{,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,|一个|}"
" ${param}"

#: lib/templates/joins.genie.out.ts:57
msgid ""
"pairs of ${table} {such that|that} ${pronoun_the_first} {has|have|had} "
"${condition}"
msgstr "两对 ${table} {如此|那} ${pronoun_the_first} {有|有|有} ${condition}"

#: lib/templates/joins.genie.out.ts:58
msgid ""
"pairs of ${table} {such that|that} ${pronoun_the_first} {is|are|was|were} "
"{the|a|} ${condition}"
msgstr ""
"两对 ${table} {如此|那} ${pronoun_the_first} {是|是|是|是的} {该|一个|} ${condition}"

#: lib/templates/joins.genie.out.ts:59 lib/templates/joins.genie.out.ts:60
msgid ""
"pairs of ${table} {such that|that} ${pronoun_the_first} {is|are|was|were} "
"${condition}"
msgstr "两对 ${table} {如此|那} ${pronoun_the_first} {是|是|是|是} ${condition}"

#: lib/templates/joins.genie.out.ts:61 lib/templates/joins.genie.out.ts:62
msgid "pairs of ${table} {such that|that} ${pronoun_the_first} ${condition}"
msgstr "两对 ${table} {这样|那} ${pronoun_the_first} ${condition}"

#: lib/templates/joins.genie.out.ts:63
msgid ""
"${table} {pairs|} {that|which|who} {are|were} {the|} ${param} of "
"${each_other}"
msgstr "${table} {双|} {那|其中|谁} {是|是的} {该项|} ${param} 的 ${each_other}"

#: lib/templates/joins.genie.out.ts:64
msgid "{pairs of|} ${table} {that|which|who} {are|were} {the|} ${condition}"
msgstr "{两对|} ${table} {那|这些|谁} {是|是} {该|} ${condition}"

#: lib/templates/joins.genie.out.ts:65 lib/templates/joins.genie.out.ts:66
msgid "{pairs of|} ${table} {that|which|who} {are|were} ${condition}"
msgstr "{两对|} ${table} {那|这些|谁} {是|是} ${condition}"

#: lib/templates/joins.genie.out.ts:67 lib/templates/joins.genie.out.ts:68
msgid "{pairs of|} ${table} {that|which|who} ${condition}"
msgstr "{两对|} ${table} {那|这些|谁} ${condition}"

#: lib/templates/joins.genie.out.ts:70
msgid "${table1} {and|with} the ${table2} ${param2} of {its|their} ${param1}"
msgstr "${table1} {并|与} 该 ${table2} ${param2} 的 {它|他们} ${param1}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:194
msgid ""
"{hello|hi}! i can help you {find a ${table[plural=one]}|{find|search for} "
"${table[plural=other]}}."
msgstr ""
"{你好|你好} 我可以帮你 {找到一个 ${table[plural=one]}|{找到|寻找} ${table[plural=other]}}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:195
msgid "{hello|hi}! i can help you ${action}."
msgstr "{你好|嗨} 我可以帮你 ${action}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:202
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:203
msgid ""
"${ctx} {hello|hi} {!|,} {how can i help you|what are you interested in|what "
"can i do for you} ?"
msgstr "${ctx} {你好|你好} {!|,} {怎么能帮你|你对什么感兴趣|我可以为你做什么呢}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:204
msgid ""
"${ctx} {how can i help you|what are you interested in|what can i do for you}"
" ?"
msgstr "${ctx} {我怎么能帮你呢|你对什么感兴趣|我能为你做什么}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:206
msgid "${ctx} ${anything_else_phrase}"
msgstr "${ctx} ${anything_else_phrase}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:207
msgid "${ctx} alright , {bye !|good bye !}"
msgstr "${ctx} 好吧 {再见|再见}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:210
msgid "${ctx} alright, let me know if I can help you with anything else!"
msgstr "${ctx} 好吧,如果我能帮你做其他的事情,告诉我吧"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:214
msgid "${action} ${anything_else_phrase}"
msgstr "${action} ${anything_else_phrase}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:216
msgid "${ctx} ${sorry_preamble} ${phrase}"
msgstr "${ctx} ${sorry_preamble} ${phrase}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:219
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:220
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:221
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:280
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:289
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:297
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:302
msgid "${ctx} ${reply}"
msgstr "${ctx} ${reply}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:222
msgid "${ctx} ${error}"
msgstr "${ctx} ${error}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:227
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:229
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:254
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:294
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:295
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:296
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:304
msgid "${ctx} ${questions}"
msgstr "${ctx} ${questions}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:230
msgid "${ctx} ${initial_request_preamble} ${questions}"
msgstr "${ctx} ${initial_request_preamble} ${questions}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:233
msgid "${ctx} ${system_learn_more}"
msgstr "${ctx} ${system_learn_more}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:234
msgid "${preamble} I {will|am going to} ${stmt}"
msgstr "${preamble} 我是 {定语|我要} ${stmt}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:235
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:236
msgid "${ctx} ${notification_preamble} ${proposal}"
msgstr "${ctx} ${notification_preamble} ${proposal}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:238
msgid "${ctx} ${notification_error_preamble} ${phrase}"
msgstr "${ctx} ${notification_error_preamble} ${phrase}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:240
msgid "${ctx} ${greeting}"
msgstr "${ctx} ${greeting}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:242
msgid "${ctx} ${greeting} ${stmt}"
msgstr "${ctx} ${greeting} ${stmt}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:244
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:292
msgid "${ctx} ${no_thanks_phrase} {goodbye !|}"
msgstr "${ctx} ${no_thanks_phrase} { 再见 | }"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:245
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:252
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:253
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:290
msgid "${ctx} ${thanks_phrase} {goodbye !|}"
msgstr "${ctx} ${thanks_phrase} { 再见 | }"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:247
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:258
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:260
msgid "${ctx} ${yes_please_phrase} ${stmt}"
msgstr "${ctx} ${yes_please_phrase} ${stmt}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:248
msgid "${ctx} ${yes_please_phrase}"
msgstr "${ctx} ${yes_please_phrase}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:249
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:270
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:279
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:281
msgid "${ctx} ${accept_phrase}"
msgstr "${ctx} ${accept_phrase}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:250
msgid "${ctx} ${reject_phrase}"
msgstr "${ctx} ${reject_phrase}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:251
msgid "${ctx} ${reject_phrase} {can you try|how about} ${answer} {instead ?|}"
msgstr "${ctx} ${reject_phrase} {你能试试吗|那么} ${answer} {而是|}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:255
msgid "${ctx} ${repeat_command_phrase}"
msgstr "${ctx} ${repeat_command_phrase}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:256
msgid "${ctx} ${repeat_command_on_error_phrase}"
msgstr "${ctx} ${repeat_command_on_error_phrase}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:266
msgid "${ctx} ${no_thanks_phrase}"
msgstr "${ctx} ${no_thanks_phrase}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:267
msgid "${ctx} ${nevermind_phrase}"
msgstr "${ctx} ${nevermind_phrase}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:268
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:269
msgid "${ctx} ${req}"
msgstr "${ctx} ${req}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:271
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:272
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:273
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:274
msgid "${ctx} ${answer}"
msgstr "${ctx} ${answer}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:276
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:277
msgid "${ctx} ${ask_recommend_phrase}"
msgstr "${ctx} ${ask_recommend_phrase}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:282
msgid "${ctx} ${acceptedAction}"
msgstr "${ctx} ${acceptedAction}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:284
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:288
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:301
msgid "${ctx} ${name}"
msgstr "${ctx} ${name}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:286
msgid "${ctx} ${tell_me_more_phrase}"
msgstr "${ctx} ${tell_me_more_phrase}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:287
msgid "${ctx} ${accept_phrase} ${tell_me_more_phrase}"
msgstr "${ctx} ${accept_phrase} ${tell_me_more_phrase}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:291
msgid "${ctx} ${ok_thanks_phrase} {goodbye !|}"
msgstr "${ctx} ${ok_thanks_phrase} { 再见 | }"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:293
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:303
msgid "${ctx} ${question}"
msgstr "${ctx} ${question}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:299
msgid "${ctx} ${action}"
msgstr "${ctx} ${action}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:306
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:307
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:308
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:309
msgid "${ctx} ${stream}"
msgstr "${ctx} ${stream}"

#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:310
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:311
#: lib/templates/dialogue.genie.out.ts:312
msgid "${ctx} ${make_monitor_phrase}"
msgstr "${ctx} ${make_monitor_phrase}"

#: lib/templates/load-thingpedia.ts:1059
msgid "{anything|one|something}"
msgstr "{什么事|一个|什么东西}"

#: lib/templates/load-thingpedia.ts:1060
msgid "{option|choice}"
msgstr "{选择|选择}"

#. thingpedia_name
#. name
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:2
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:6
msgid "Test Device"
msgstr "测试设备"

#. thingpedia_description
#. description
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:4
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:8
msgid "Test Genie in various ways"
msgstr "用多种方式测试天才"

#. queries.get_data.result;top[0]
#. queries.get_data2.result;top[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:10
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:18
msgid "the answer is ${data}"
msgstr "答案是 ${data}"

#. queries.get_data.result;list_concat[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:12
msgid ""
"${__index:ordinal: =1{first answer for ${count} items of size ${size} is "
"${data}.} one{${__index}st answer is ${data}.} two{${__index}nd answer is "
"${data}.} few{${__index}rd answer is ${data}.} other{${__index}rd answer is "
"${data}.}}"
msgstr ""
"${__index:ordinal: =1{first answer for ${count} 大小的物品 ${size} 是 ${data} . } "
"一个 { ${__index} 答案是 ${data} . } 两 { ${__index} 答案是 ${data} . } 很少 { "
"${__index} 答案是 ${data} . } 其他 { ${__index} 答案是 ${data} . } }"

#. queries.get_data.canonical
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:14
msgid "get data on test"
msgstr "获取测试数据"

#. queries.get_data.args.size.prompt
#. queries.get_data2.args.size.prompt
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:16
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:24
msgid "How much fake data do you want?"
msgstr "你要多少假数据"

#. queries.get_data2.result;list[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:20
msgid "the answers for ${count} items of size ${size} are ${data}"
msgstr "答案为 ${count} 大小的物品 ${size} 是 ${data}"

#. queries.get_data2.canonical
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:22
msgid "second test data"
msgstr "第二次测试数据"

#. queries.next_sequence.result
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:26
msgid "the answer is ${number}"
msgstr "答案是 ${number}"

#. queries.next_sequence.canonical
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:28
msgid "get sequence number on test"
msgstr "在测试中获取序列数"

#. queries.next_sequence.confirmation
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:30
msgid "return the next test number"
msgstr "返回下一个测试号码"

#. queries.next_sequence.formatted[0];text
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:32
msgid "${number}"
msgstr "${number}"

#. queries.dup_data.result
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:34
msgid "the answer is ${data_out}"
msgstr "答案是 ${data_out}"

#. queries.dup_data.canonical
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:36
msgid "duplicate data on test"
msgstr "测试数据的重复"

#. queries.dup_data.confirmation
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:38
msgid "duplicate ${data_in} data"
msgstr "复制 ${data_in} 数据"

#. queries.dup_data.formatted[0];text
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:40
msgid "${data_out}"
msgstr "${data_out}"

#. queries.dup_data.args.data_in.prompt
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:42
msgid "What data do you want to duplicate?"
msgstr "你想复制哪些数据"

#. actions.eat_data.canonical
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:44
msgid "eat data on test"
msgstr "吃测试数据"

#. actions.eat_data.confirmation
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:46
msgid "consume $data"
msgstr "消耗 $data"

#. actions.eat_data.args.data.prompt
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.test.js:48
msgid "What do you want me to consume?"
msgstr "你想要我吃什么"

#. thingpedia_name
#. name
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:2
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:6
msgid "Miscellaneous Interfaces"
msgstr "杂项接口"

#. thingpedia_description
#. description
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:4
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:8
msgid "Time, random numbers, and other commands not specific to any skill."
msgstr "时间, 随机数, 以及其他命令, 不具体于任何技能"

#. canonical
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:10
msgid "miscellaneous interfaces"
msgstr "各种接口"

#. help
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:12
msgid ""
"I can give you the current date and time, pick random numbers, and help you "
"set various preferences."
msgstr "我可以给你当前的日期和时间,选择随机数目,并帮助你设定各种选择。"

#. queries.get_gps.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:14
msgid "my current location"
msgstr "我的当前位置"

#. queries.get_gps.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:16
msgid "my current position"
msgstr "我的现职"

#. queries.get_gps.canonical[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:18
msgid "my current geocoordinates"
msgstr "我的当前地坐标"

#. queries.get_gps.result[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:20
msgid "your current location is ${location}"
msgstr "你目前的位置是 ${location}"

#. queries.get_gps.result[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:22
msgid "you are currently in ${location}"
msgstr "你现在在 ${location}"

#. queries.get_gps.on_error;unsupported_platform[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:24
msgid "i cannot access your location in this version of Genie"
msgstr "在这个版本的杰尼我无法访问你的位置"

#. queries.get_gps.args.location.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:26
msgid "coordinates"
msgstr "坐标"

#. queries.get_gps.args.location.canonical;preposition[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:28
msgid "in #"
msgstr "以#"

#. queries.get_gps.args.location.canonical;preposition[1]
#. queries.get_gps.args.speed.canonical;preposition[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:30
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:48
msgid "at #"
msgstr "於#"

#. queries.get_gps.args.location.canonical;preposition[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:32
msgid "around #"
msgstr "四周#"

#. queries.get_gps.args.altitude.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:34
msgid "altitude"
msgstr "高度"

#. queries.get_gps.args.altitude.canonical;preposition[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:36
msgid "at # above sea level"
msgstr "海平面上的#"

#. queries.get_gps.args.bearing.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:38
msgid "bearing"
msgstr "承载"

#. queries.get_gps.args.bearing.canonical;passive_verb[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:40
msgid "facing #"
msgstr "面对#"

#. queries.get_gps.args.speed.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:42
msgid "speed"
msgstr "速度"

#. queries.get_gps.args.speed.canonical;passive_verb[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:44
msgid "going at #"
msgstr "以#为准"

#. queries.get_gps.args.speed.canonical;passive_verb[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:46
msgid "moving at #"
msgstr "移动在#"

#. queries.get_time.canonical[1]
#. queries.get_time.args.time.canonical[0]
#. actions.alert.args.time.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:52
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:62
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:214
msgid "time"
msgstr "时间"

#. queries.get_time.canonical[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:54
msgid "time of day"
msgstr "白天的时间"

#. queries.get_time.result[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:56
msgid "right now, it's ${time}"
msgstr "现在,它就是 ${time}"

#. queries.get_time.result[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:58
msgid "it's ${time}"
msgstr "是的,是的,是的 ${time}"

#. queries.get_time.result[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:60
msgid "the current time is ${time}"
msgstr "当前时间是 ${time}"

#. queries.get_date.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:64
msgid "today 's date"
msgstr "今天的日期"

#. queries.get_date.canonical[1]
#. queries.get_date.args.date.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:66
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:74
msgid "date"
msgstr "日期"

#. queries.get_date.canonical[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:68
msgid "current date"
msgstr "当前日期"

#. queries.get_date.confirmation
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:70
msgid "today's date"
msgstr "今天的日期"

#. queries.get_date.result[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:72
msgid "today is ${date}-absolute."
msgstr "今天是 ${date} -绝对。"

#. queries.get_random_between.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:76
msgid "random number"
msgstr "随机数"

#. queries.get_random_between.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:78
msgid "random integer"
msgstr "随机整数"

#. queries.get_random_between.result[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:80
msgid "${random}"
msgstr "${random}"

#. queries.get_random_between.result[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:82
msgid "your number is ${random}"
msgstr "你的号码是 ${random}"

#. queries.get_random_between.result[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:84
msgid "i chose ${random}"
msgstr "我选择了 ${random}"

#. queries.get_random_between.confirmation
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:86
msgid "a random integer between $low and $high"
msgstr "介于 $low and $high"

#. queries.get_random_between.args.low.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:88
msgid "lower bound"
msgstr "下界"

#. queries.get_random_between.args.low.canonical;base[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:90
msgid "minimum number"
msgstr "最低数目"

#. queries.get_random_between.args.low.canonical;passive_verb[0]
#. queries.get_random_between.args.high.canonical;passive_verb[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:92
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:100
msgid "higher than #"
msgstr "以上#"

#. queries.get_random_between.args.low.canonical;passive_verb[1]
#. queries.get_random_between.args.high.canonical;passive_verb[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:94
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:102
msgid "more than #"
msgstr "比#多"

#. queries.get_random_between.args.high.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:96
msgid "upper bound"
msgstr "上界"

#. queries.get_random_between.args.high.canonical;base[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:98
msgid "maximum number"
msgstr "最大数"

#. queries.get_random_between.args.random.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:104
msgid "number"
msgstr "数目"

#. queries.get_random_between.args.random.canonical;base[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:106
msgid "result"
msgstr "结果"

#. queries.get_name.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:108
msgid "my name"
msgstr "我的名"

#. queries.get_name.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:110
msgid "user 's name"
msgstr "用户名"

#. queries.get_name.result[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:112
msgid "your name is ${name}"
msgstr "你的名字是 ${name}"

#. queries.get_name.result[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:114
msgid "you are ${name}"
msgstr "你是谁 ${name}"

#. queries.get_name.on_error;unset[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:116
msgid "i do not know your name yet . would you like to tell me ?"
msgstr "我还没有知道你的名字,你愿意告诉我吗"

#. queries.get_name.on_error;unset[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:118
msgid "you have not told me your name yet"
msgstr "你还没有告诉我你的名字"

#. queries.get_name.confirmation
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:120
msgid "your name"
msgstr "你的名"

#. queries.get_name.args.name.canonical[0]
#. queries.device_info.args.id.canonical;base[0]
#. actions.set_name.args.name.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:122
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:148
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:354
msgid "name"
msgstr "名字"

#. queries.device_info.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:124
msgid "information about a device"
msgstr "关于设备的信息"

#. queries.device_info.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:126
msgid "information about a skill"
msgstr "关于技能的信息"

#. queries.device_info.canonical[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:128
msgid "information about a thingpedia device"
msgstr "关于 thingpedia设备的信息"

#. queries.device_info.canonical[3]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:130
msgid "information about a supported skill"
msgstr "关于一个支持的技能的信息"

#. queries.device_info.canonical[4]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:132
msgid "help about a skill"
msgstr "帮助你掌握一项技能"

#. queries.device_info.canonical[5]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:134
msgid "skill help"
msgstr "技能帮助"

#. queries.device_info.canonical[6]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:136
msgid "skill documentation"
msgstr "技术文件"

#. queries.device_info.canonical[7]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:138
msgid "help with a skill"
msgstr "帮助你掌握某项技能"

#. queries.device_info.result[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:140
msgid ""
"with ${id} , ${help} . visit the thingpedia page for additional information"
msgstr "与 ${id} , ${help} . 查看 thingpedia 页面,以获取更多资料"

#. queries.device_info.result[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:142
msgid ""
"the description of ${id} is ${description} . visit the thingpedia page for "
"additional information"
msgstr "关于 ${id} 是 ${description} . 查看 thingpedia 页面,获取更多信息"

#. queries.device_info.formatted[0];displayTitle
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:144
msgid "${id}"
msgstr "${id}"

#. queries.device_info.formatted[0];webCallback
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:146
msgid "${thingpedia_url}"
msgstr "${thingpedia_url}"

#. queries.device_info.args.id.canonical;passive_verb[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:150
msgid "named #"
msgstr "命名#"

#. queries.device_info.args.id.canonical;passive_verb[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:152
msgid "called #"
msgstr "叫#"

#. queries.device_info.args.help.canonical;base[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:156
msgid "documentation"
msgstr "文件"

#. queries.device_info.args.description.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:158
msgid "description"
msgstr "说明书"

#. queries.device_info.args.category.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:160
msgid "category"
msgstr "分类"

#. queries.device_info.args.category.canonical;adjective[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:162
msgid "#"
msgstr "哈里德·卡尔"

#. queries.device_info.args.category.canonical;preposition[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:164
msgid "in the # category"
msgstr "分类"

#. queries.device_info.args.thingpedia_url.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:166
msgid "thingpedia page"
msgstr "thingpedia页面"

#. queries.device_info.args.thingpedia_url.canonical;base[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:168
msgid "thingpedia link"
msgstr "thingpedia链接"

#. queries.device_info.args.website.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:170
msgid "website"
msgstr "网站"

#. queries.device_info.args.website.canonical;base[1]
#. actions.open_url.args.url.canonical;base[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:172
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:192
msgid "link"
msgstr "链接"

#. queries.device_info.args.website.canonical;base[2]
#. actions.open_url.args.url.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:174
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:190
msgid "url"
msgstr "url"

#. queries.device_info.args.issue_tracker.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:176
msgid "issue tracking website"
msgstr "发布跟踪网站"

#. queries.device_info.args.issue_tracker.canonical;base[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:178
msgid "bug report url"
msgstr "错误报告url"

#. actions.open_url.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:180
msgid "open a url"
msgstr "打开url"

#. actions.open_url.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:182
msgid "open a link"
msgstr "打开链接"

#. actions.open_url.on_error;unsupported_platform[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:184
msgid "opening files is not possible in this version of Genie"
msgstr "这个版本的 Genie无法打开文件"

#. actions.open_url.args.url.prompt[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:186
msgid "what url do you want to open"
msgstr "你想打开什么url"

#. actions.open_url.args.url.prompt[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:188
msgid "what do you want to open"
msgstr "你想打开什么"

#. actions.open_url.args.url.canonical;base[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:194
msgid "page"
msgstr "页"

#. actions.open_url.args.url.canonical;preposition[0]
#. actions.set_language.args.language.canonical;preposition[0]
#. actions.set_timezone.args.timezone.canonical;preposition[0]
#. actions.set_wake_word.args.word.canonical;preposition[0]
#. actions.set_voice_output.args.status.canonical;preposition[0]
#. actions.set_voice_input.args.status.canonical;preposition[0]
#. actions.set_name.args.name.canonical;preposition[0]
#. actions.set_location.args.location.canonical;preposition[0]
#. actions.set_temperature_unit.args.unit.canonical;preposition[0]
#. actions.set_volume.args.volume.canonical;preposition[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:196
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:284
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:300
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:322
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:334
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:346
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:356
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:376
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:390
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:56
msgid "to #"
msgstr "至#"

#. actions.say.result
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:198
msgid "${message_output}"
msgstr "${message_output}"

#. actions.say.canonical
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:200
msgid "say"
msgstr "说"

#. actions.say.args.message.prompt
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:202
msgid "what would you like me to say"
msgstr "你想我说什么"

#. actions.say.args.message.canonical
#. actions.say.args.message_output.canonical
#. actions.debug_log.args.message.canonical
#. actions.faq_reply.args.question.canonical
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:204
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:206
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:236
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:246
msgid "message"
msgstr "消息"

#. actions.alert.result
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:208
msgid "It is ${time}"
msgstr "是的 ${time}"

#. actions.alert.formatted[0];name
#. actions.timer_expire.formatted[0];name
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:210
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:218
msgid "alarm-clock-elapsed"
msgstr "闹钟过时"

#. actions.alert.canonical
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:212
msgid "alert"
msgstr "警觉"

#. actions.timer_expire.result
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:216
msgid "It has been ${duration}"
msgstr "它已经 ${duration}"

#. actions.timer_expire.canonical
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:220
msgid "timer expire"
msgstr "时间表过期"

#. actions.timer_expire.args.duration.canonical
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:222
msgid "duration"
msgstr "时间"

#. actions.debug_log.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:224
msgid "log a message"
msgstr "记录消息"

#. actions.debug_log.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:226
msgid "record a message"
msgstr "记录消息"

#. actions.debug_log.canonical[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:228
msgid "write a message in the logs"
msgstr "在日志中写一封消息"

#. actions.debug_log.confirmation
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:230
msgid "write $message in the developer logs"
msgstr "写 $message in the developer logs"

#. actions.debug_log.args.message.prompt[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:232
msgid "what should i write in the logs"
msgstr "我在日志中应该写些什么"

#. actions.debug_log.args.message.prompt[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:234
msgid "what do you want me to write"
msgstr "你想我写什么"

#. actions.faq_reply.result
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:238
msgid "${reply}"
msgstr "${reply}"

#. actions.faq_reply.canonical
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:240
msgid "ask question about Genie"
msgstr "问问杰尼"

#. actions.faq_reply.confirmation
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:242
msgid "reply to $question"
msgstr "答复 $question"

#. actions.faq_reply.args.question.prompt
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:244
msgid "what would you like to know"
msgstr "你想知道什么"

#. actions.faq_reply.args.reply.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:248
msgid "reply"
msgstr "答复"

#. actions.faq_reply.args.reply.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:250
msgid "answer"
msgstr "回答"

#. actions.configure.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:252
msgid "configure a new skill"
msgstr "配置一个新技能"

#. actions.configure.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:254
msgid "enable a new skill"
msgstr "使一种新的技能能够发挥"

#. actions.configure.on_error;unsupported_skill[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:256
msgid "i do not know ${device} yet"
msgstr "我不知道 ${device} 现在"

#. actions.configure.on_error;unsupported_skill[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:258
msgid "${device} is not supported yet"
msgstr "${device} 尚未支持"

#. actions.configure.on_error;unsupported_platform[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:260
msgid "you need to go to the configure new skill page to enable new skills"
msgstr "你需要到配置新技能页来启用新技能"

#. actions.configure.confirmation
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:262
msgid "configure a new $device"
msgstr "配置一个新的 $device"

#. actions.configure.args.device.prompt
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:264
msgid "what device do you want to configure"
msgstr "您要配置什么设备"

#. actions.set_language.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:266
msgid "set the language"
msgstr "设置语言"

#. actions.set_language.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:268
msgid "change the language"
msgstr "改变语言"

#. actions.set_language.canonical[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:270
msgid "set the assistant language"
msgstr "设置助理语言"

#. actions.set_language.canonical[3]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:272
msgid "set the language of the assistant"
msgstr "设置助理的语言"

#. actions.set_language.on_error;unsupported_language[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:274
msgid "${language} is not supported yet"
msgstr "${language} 尚未支持"

#. actions.set_language.on_error;unsupported_language[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:276
msgid "i do not support ${language} yet"
msgstr "我不支持 ${language} 至今"

#. actions.set_language.on_error;unsupported_platform_cloud[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:278
msgid "you need to go to the user profile page to change the language"
msgstr "你需要到用户概况页来更改语言"

#. actions.set_language.confirmation
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:280
msgid "set the language to $language"
msgstr "设置语言为 $language"

#. actions.set_language.args.language.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:282
msgid "language"
msgstr "语言"

#. actions.set_timezone.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:286
msgid "set the time zone"
msgstr "设置时间区"

#. actions.set_timezone.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:288
msgid "change the time zone"
msgstr "改变时间区"

#. actions.set_timezone.canonical[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:290
msgid "set the time zone of the assistant"
msgstr "设置助理的时间区"

#. actions.set_timezone.on_error;unsupported_platform[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:292
msgid ""
"i cannot change the time zone on this system . use the system settings to "
"change my timezone"
msgstr "我无法更改该系统的时区。使用系统设置更改我的时区"

#. actions.set_timezone.on_error;unsupported_platform_cloud[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:294
msgid "you need to go to the user profile page to change the time zone"
msgstr "需要到用户简介页来更改时间区"

#. actions.set_timezone.confirmation
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:296
msgid "set the time zone to $timezone"
msgstr "设置时区为 $timezone"

#. actions.set_timezone.args.timezone.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:298
msgid "time zone"
msgstr "时间区"

#. actions.set_wake_word.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:302
msgid "set the name of the assistant"
msgstr "设置助理的名称"

#. actions.set_wake_word.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:304
msgid "set the wake word"
msgstr "设置醒来字"

#. actions.set_wake_word.canonical[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:306
msgid "set the hot word"
msgstr "设置“热词”"

#. actions.set_wake_word.canonical[3]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:308
msgid "change the wake word"
msgstr "改变唤醒词"

#. actions.set_wake_word.canonical[4]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:310
msgid "set the assistant name"
msgstr "设置助理名"

#. actions.set_wake_word.canonical[5]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:312
msgid "change the assistant name"
msgstr "更改助理名称"

#. actions.set_wake_word.on_error;unsupported[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:314
msgid "changing the wake word is not supported yet"
msgstr "更改醒来词语尚未支持"

#. actions.set_wake_word.on_error;unsupported[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:316
msgid "i do not yet support changing my name"
msgstr "我还没有支持更改我的名字"

#. actions.set_wake_word.confirmation
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:318
msgid "set the wake word to $language"
msgstr "设置“醒来”字为 $language"

#. actions.set_wake_word.args.word.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:320
msgid "word"
msgstr "词"

#. actions.set_voice_output.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:324
msgid "change the voice output setting"
msgstr "更改语音输出设置"

#. actions.set_voice_output.on_error;unsupported[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:326
msgid "voice output is not supported on this platform"
msgstr "该平台不支持语音输出"

#. actions.set_voice_output.confirmation
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:328
msgid "turn ${status} voice output"
msgstr "转动 ${status} 声音输出"

#. actions.set_voice_output.args.status.canonical;base[0]
#. actions.set_voice_input.args.status.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:330
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:342
msgid "status"
msgstr "状态"

#. actions.set_voice_output.args.status.canonical;base[1]
#. actions.set_voice_input.args.status.canonical;base[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:332
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:344
msgid "preference"
msgstr "偏好"

#. actions.set_voice_input.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:336
msgid "change the voice input setting"
msgstr "更改语音输入设置"

#. actions.set_voice_input.on_error;unsupported[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:338
msgid "voice input is not supported on this platform"
msgstr "在这个平台中没有支持语音输入"

#. actions.set_voice_input.confirmation
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:340
msgid "turn ${status} voice input"
msgstr "转动 ${status} 语音输入"

#. actions.set_name.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:348
msgid "change my name"
msgstr "改变我的名字"

#. actions.set_name.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:350
msgid "set my name"
msgstr "设定我的姓名"

#. actions.set_name.confirmation
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:352
msgid "change your name to ${name}"
msgstr "更改你的名字为 ${name}"

#. actions.set_location.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:358
msgid "set my location"
msgstr "设置我的位置"

#. actions.set_location.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:360
msgid "set my address"
msgstr "设置我的地址"

#. actions.set_location.canonical[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:362
msgid "remember my location"
msgstr "记住我的位置"

#. actions.set_location.canonical[3]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:364
msgid "configure my location"
msgstr "配置我的位置"

#. actions.set_location.confirmation
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:366
msgid "change your ${type} location to ${name}"
msgstr "换掉你的 ${type} 地点 ${name}"

#. actions.set_location.args.type.prompt
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:368
msgid "what type of location would you like to change"
msgstr "你想更改什么样的位置"

#. actions.set_location.args.location.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:370
msgid "location"
msgstr "位置"

#. actions.set_location.args.location.canonical;base[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:372
msgid "place"
msgstr "地点"

#. actions.set_location.args.location.canonical;base[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:374
msgid "address"
msgstr "地址"

#. actions.set_location.args.location.canonical;preposition[1]
#. actions.set_temperature_unit.args.unit.canonical;preposition[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:378
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:392
msgid "as #"
msgstr "如#"

#. actions.set_temperature_unit.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:380
msgid "set my preferred temperature unit"
msgstr "设定我所希望的温度单位"

#. actions.set_temperature_unit.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:382
msgid "change the temperature unit"
msgstr "改变温度单位"

#. actions.set_temperature_unit.canonical[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:384
msgid "set the default temperature unit"
msgstr "设置默认温度单元"

#. actions.set_temperature_unit.args.unit.prompt
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:386
msgid "what unit should i use"
msgstr "我要用什么单位"

#. actions.set_temperature_unit.args.unit.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:388
msgid "unit"
msgstr "单位"

#. actions.stop.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:394
msgid "stop audio"
msgstr "停止音频"

#. actions.stop.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:396
msgid "stop playing"
msgstr "停止播放"

#. actions.stop.canonical[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:398
msgid "stop playback"
msgstr "停止播放"

#. actions.pause.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:400
msgid "pause"
msgstr "停顿"

#. actions.pause.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:402
msgid "pause audio"
msgstr "暂停音频"

#. actions.pause.canonical[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:404
msgid "pause playback"
msgstr "暂停播放"

#. actions.pause.canonical[3]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:406
msgid "pause playing"
msgstr "停顿播放"

#. actions.resume.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:408
msgid "resume"
msgstr "续写"

#. actions.resume.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:410
msgid "resume audio"
msgstr "重启录音"

#. actions.resume.canonical[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:412
msgid "resume playback"
msgstr "重启播放"

#. actions.resume.canonical[3]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:414
msgid "resume playing"
msgstr "重启比赛"

#. actions.resume.canonical[4]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:416
msgid "start playing again"
msgstr "开始重新演奏"

#. actions.resume.canonical[5]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:418
msgid "continue playback"
msgstr "继续播放"

#. actions.resume.canonical[6]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:420
msgid "continue playing"
msgstr "继续播放"

#. actions.resume.on_error;unsupported[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:422
msgid ""
"the current skill does not support resuming audio. please report this issue "
"to the skill developer."
msgstr "当前的技能不支持恢复音频。请向技能开发者报告此问题。"

#. actions.resume.on_error;no_device_playing[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.builtin.js:424
msgid ""
"nothing is currently playing yet. to play music, you can say play music."
msgstr "现在什么也没有播放。 播放音乐,你可以说播放音乐。"

#. thingpedia_name
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.js:2
msgid "Genie Configuration"
msgstr "天才配置"

#. thingpedia_description
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.js:4
msgid ""
"A placeholder for configuration parameters of Genie. This device is created "
"and loaded automatically by the system."
msgstr "Genie配置参数的位元器. 该设备由系统自动创建和加载"

#. name
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.js:6
msgid "Genie ${tier} (${identity})"
msgstr "天才 ${tier} ( ${identity} )"

#. description
#: po/tmp/org.thingpedia.builtin.thingengine.js:8
msgid "This is one of your Genie apps."
msgstr "这是你的天才应用程序之一。"

#. thingpedia_name
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:2
msgid "Volume Control"
msgstr "音量控制"

#. thingpedia_description
#. description
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:4
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:6
msgid "Interface for Volume Control."
msgstr "音量控制的接口。"

#. actions.raise_volume.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:8
msgid "increase the volume of the speaker"
msgstr "增加扬声器的音量"

#. actions.raise_volume.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:10
msgid "increase my speaker 's volume"
msgstr "增加我的音响"

#. actions.raise_volume.canonical[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:12
msgid "make the speaker louder"
msgstr "使演讲者大声一点"

#. actions.raise_volume.canonical[3]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:14
msgid "increase the speaker volume"
msgstr "增加音响的音量"

#. actions.lower_volume.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:16
msgid "decrease the volume of my speaker"
msgstr "我的扬声器的音量减少"

#. actions.lower_volume.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:18
msgid "decrease my speaker 's volume"
msgstr "减少我的演讲者的声音"

#. actions.lower_volume.canonical[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:20
msgid "reduce the volume of the speaker"
msgstr "减少扬声器的音量"

#. actions.lower_volume.canonical[3]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:22
msgid "reduce my speaker 's volume"
msgstr "减少我的扬声器的音量"

#. actions.lower_volume.canonical[4]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:24
msgid "make the speaker softer"
msgstr "使扬声器更柔软"

#. actions.mute.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:26
msgid "mute my speaker"
msgstr "我的演讲者沉默"

#. actions.mute.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:28
msgid "silence my speaker 's volume"
msgstr "沉默我的扬声器的音量"

#. actions.mute.canonical[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:30
msgid "turn off the volume of the speaker"
msgstr "关掉扬声器的音量"

#. actions.mute.canonical[3]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:32
msgid "switch off the sound for my speaker"
msgstr "把我的扬声器里的音调关掉"

#. actions.mute.canonical[4]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:34
msgid "mute my speaker 's sound"
msgstr "我的扬声器的声音"

#. actions.mute.canonical[5]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:36
msgid "make my speaker silent"
msgstr "让演讲者安静"

#. actions.unmute.canonical[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:38
msgid "unmute my speaker"
msgstr "我的演讲者不要低声"

#. actions.unmute.canonical[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:40
msgid "unmute the speaker 's volume"
msgstr "解除演讲者的音量"

#. actions.unmute.canonical[2]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:42
msgid "unmute my speaker 's sound"
msgstr "解除我的扬声器的声音"

#. actions.unmute.canonical[3]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:44
msgid "turn on the speaker sound"
msgstr "打开扬声器声音"

#. actions.unmute.canonical[4]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:46
msgid "stop muting my speaker"
msgstr "停止打哑我的演讲"

#. actions.set_volume.canonical
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:48
msgid "set the volume of the speaker"
msgstr "设置扬声器的音量"

#. actions.set_volume.args.volume.prompt
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:50
msgid "from 0 to 100, what volume do you want to set"
msgstr "从0到100,你想要设置多少音量"

#. actions.set_volume.args.volume.canonical;base[0]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:52
msgid "volume"
msgstr "音量"

#. actions.set_volume.args.volume.canonical;base[1]
#: po/tmp/org.thingpedia.volume-control.js:54
msgid "value"
msgstr "值"
